[{"id": 42088020, "title": "Linguistic Justice: Black Language, Literacy, Identity, and Pedagogy", "created_at": "2020-02-27T11:39:19.058-08:00", "url": "https://www.academia.edu/42088020/Linguistic_Justice_Black_Language_Literacy_Identity_and_Pedagogy?f_ri=373374", "dom_id": "work_42088020", "summary": "Bringing together theory, research, and practice to dismantle Anti-Black Linguistic Racism and white linguistic supremacy, this book provides ethnographic snapshots of how Black students navigate and negotiate their linguistic and racial identities across multiple contexts. By highlighting the counterstories of Black students, Baker-Bell demonstrates how traditional approaches to language education do not account for the emotional harm, internalized linguistic racism, or consequences these approaches have on Black students' sense of self and identity. This book presents Anti-Black Linguistic Racism as a framework that explicitly names and richly captures the linguistic violence, persecution, dehumanization, and marginalization Black Language speakers endure when using their language in schools and in everyday life. To move toward Black linguistic liberation, Baker-Bell introduces a new way forward through Antiracist Black Language Pedagogy, a pedagogical approach that intentionally and unapologetically centers the linguistic, cultural, racial, intellectual, and self-confidence needs of Black students. This volume captures what Antiracist Black Language Pedagogy looks like in classrooms while simultaneously illustrating how theory, research, and practice can operate in tandem in pursuit of linguistic and racial justice.\u3000\n\nA crucial resource for educators, researchers, professors, and graduate students in language and literacy education, writing studies,\u3000sociology of education, sociolinguistics, and critical pedagogy, this book features a range of multimodal examples and practices through instructional maps, charts, artwork, and stories that reflect the urgent need for antiracist language pedagogies in our current social and political climate.\u3000\n\nPurchase the Book Here: https://www.routledge.com/Linguistic-Justice-Black-Language-Literacy-Identity-and-Pedagogy/Baker-Bell/p/book/9781138551022\n\nView the Book Trailer Here: https://www.youtube.com/watch?v=BmbzPzip4Fs", "downloadable_attachments": [{"id": 62217642, "asset_id": 42088020, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 466536, "first_name": "Dr. April", "last_name": "Baker-Bell", "domain_name": "michiganstate", "page_name": "DrAprilBakerBell", "display_name": "Dr. April Baker-Bell", "profile_url": "https://michiganstate.academia.edu/DrAprilBakerBell?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/466536/350903/41005595/s65_dr._april.baker-bell.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 62753, "name": "Racial Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Racial_Justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 111414, "name": "African American Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/African_American_Language?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 562848, "name": "Anti-Blackness", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Anti-Blackness?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 823706, "name": "Black Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Black_Language?f_ri=373374"}, {"id": 1210600, "name": "Critical Language Pedagogy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Critical_Language_Pedagogy?f_ri=373374"}, {"id": 1603595, "name": "Language and race", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_and_race?f_ri=373374"}, {"id": 2464630, "name": "Raciolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Raciolinguistics?f_ri=373374"}]}, {"id": 49654201, "title": "The Controversy Over the Linguistic Model of the Catalan Education System: Arguments, Normative Bases and Prospects for Rapprochement", "created_at": "2021-07-09T08:56:14.963-07:00", "url": "https://www.academia.edu/49654201/The_Controversy_Over_the_Linguistic_Model_of_the_Catalan_Education_System_Arguments_Normative_Bases_and_Prospects_for_Rapprochement?f_ri=373374", "dom_id": "work_49654201", "summary": "The linguistic conjunction regime in the Catalan education system has been subject to several controversies over the years and we can see one position in favour and another against the model. In this article we identify the main arguments in the public debate for and against the system and analyse its normative basis in accordance with contributions of political theory on linguistic justice. Ultimately, our goal is to assess to which extent there is room for rapprochement or reconciliation between the arguments of the two positions. Our main argument is that both positions, which have employed fairly stable reasoning over time with a shared tendency to avoid explicit identity arguments, may have a certain margin for rapprochement. Some interpretations of the values that underline the arguments of both position, such as ideals of equal treatment of languages, equality of individual opportunities and the guarantee of pluralism, could support a linguistic conjunction system of in schools in which Catalan has a prominent role, Spanish enjoys sufficient recognition, and equal competence in both languages is guaranteed at the end of the school period.", "downloadable_attachments": [{"id": 67948947, "asset_id": 49654201, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 45613410, "first_name": "Daniel", "last_name": "Cetr\u00e0", "domain_name": "barcelona", "page_name": "DanielCetr\u00e0", "display_name": "Daniel Cetr\u00e0", "profile_url": "https://barcelona.academia.edu/DanielCetr%C3%A0?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/45613410/12095283/55974055/s65_daniel.cetr_.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 1391, "name": "Catalan Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Catalan_Language?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1696, "name": "Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 8605, "name": "Language Policy and Politics of Identity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy_and_Politics_of_Identity?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 44861, "name": "Catalonia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Catalonia?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 52580, "name": "Minority language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 472982, "name": "Politics of Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Politics_of_Language?f_ri=373374"}, {"id": 747413, "name": "Catalan Nationalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Catalan_Nationalism?f_ri=373374"}, {"id": 1033739, "name": "Minority and Language Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_and_Language_Rights?f_ri=373374"}]}, {"id": 2396206, "title": "Arguing about Justice: Essays for Philippe Van Parijs (PUL, 2011, free PDF)", "created_at": "2013-01-13T14:57:35.089-08:00", "url": "https://www.academia.edu/2396206/Arguing_about_Justice_Essays_for_Philippe_Van_Parijs_PUL_2011_free_PDF_?f_ri=373374", "dom_id": "work_2396206", "summary": "This book brings together fifty of today\u2019s finest thinkers. They were asked to let their imaginations run free to advance new ideas on a wide range of social and political issues. They did so as friends, on the occasion of Philippe Van Parijs\u2019s sixtieth birthday. Rather than restricting themselves to comments on his numerous writings, the authors engage with the topics on which he has focused his attention over the years, especially with the various dimensions of justice, its scope, and its demands. They discuss issues ranging from the fair distribution of marriage opportunities to the limits of argumentation in a democracy, the deep roots of inequality, the challenges to basic income and the requirements of linguistic justice. They provide ample food for thought for both academic and general readers.", "downloadable_attachments": [{"id": 55799144, "asset_id": 2396206, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 3105957, "first_name": "Axel", "last_name": "Gosseries", "domain_name": "frs-fnrs", "page_name": "AxelGosseries", "display_name": "Axel Gosseries", "profile_url": "https://frs-fnrs.academia.edu/AxelGosseries?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/3105957/1020789/2030954/s65_axel.gosseries.jpg"}], "research_interests": [{"id": 2727, "name": "Welfare State", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Welfare_State?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2727, "name": "Welfare State", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Welfare_State?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5792, "name": "Social Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 6285, "name": "Federalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Federalism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 6552, "name": "Basic Income", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Basic_Income?f_ri=373374"}, {"id": 10452, "name": "Linguistic diversity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_diversity?f_ri=373374"}, {"id": 17123, "name": "Democracy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Democracy?f_ri=373374"}, {"id": 20607, "name": "Jon Elster", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Jon_Elster?f_ri=373374"}, {"id": 56742, "name": "Patriotism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Patriotism?f_ri=373374"}, {"id": 74733, "name": "Emergent funding models for journalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Emergent_funding_models_for_journalism?f_ri=373374"}, {"id": 246896, "name": "Erik Olin Wright", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Erik_Olin_Wright?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 438590, "name": "Levelling down objection", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Levelling_down_objection?f_ri=373374"}, {"id": 578071, "name": "Philippe Van Parijs", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Philippe_Van_Parijs?f_ri=373374"}, {"id": 678061, "name": "Duty of Care", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Duty_of_Care?f_ri=373374"}, {"id": 715705, "name": "John Roemer", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/John_Roemer?f_ri=373374"}, {"id": 801227, "name": "Bruce Ackerman", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Bruce_Ackerman?f_ri=373374"}, {"id": 801227, "name": "Bruce Ackerman", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Bruce_Ackerman?f_ri=373374"}, {"id": 801228, "name": "Anne Alstott", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Anne_Alstott?f_ri=373374"}, {"id": 801228, "name": "Anne Alstott", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Anne_Alstott?f_ri=373374"}, {"id": 801230, "name": "Sugarscape", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sugarscape?f_ri=373374"}, {"id": 801230, "name": "Sugarscape", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sugarscape?f_ri=373374"}, {"id": 801230, "name": "Sugarscape", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sugarscape?f_ri=373374"}, {"id": 801239, "name": "Parental Partiality", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Parental_Partiality?f_ri=373374"}, {"id": 801240, "name": "Samuel Bowles", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Samuel_Bowles?f_ri=373374"}, {"id": 801242, "name": "Marx and Freud", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Marx_and_Freud?f_ri=373374"}, {"id": 801249, "name": "Genetic Inequality", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Genetic_Inequality?f_ri=373374"}, {"id": 801249, "name": "Genetic Inequality", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Genetic_Inequality?f_ri=373374"}, {"id": 801251, "name": "Genderlessness", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Genderlessness?f_ri=373374"}]}, {"id": 2027377, "title": "La muerte de las lenguas. Una reflexi\u00f3n cr\u00edtica sobre el \u2018conservacionismo\u2019 ling\u00fc\u00edstico", "created_at": "2012-10-14T05:36:37.704-07:00", "url": "https://www.academia.edu/2027377/La_muerte_de_las_lenguas_Una_reflexi%C3%B3n_cr%C3%ADtica_sobre_el_conservacionismo_ling%C3%BC%C3%ADstico?f_ri=373374", "dom_id": "work_2027377", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 36208321, "asset_id": 2027377, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 328766, "first_name": "Manuel", "last_name": "Toscano", "domain_name": "uma", "page_name": "ManuelToscano", "display_name": "Manuel  Toscano", "profile_url": "https://uma.academia.edu/ManuelToscano?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/328766/756739/24994636/s65_manuel.toscano.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 10452, "name": "Linguistic diversity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_diversity?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 37190, "name": "Language death and revival", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_death_and_revival?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}]}, {"id": 67756942, "title": "Esperanto Revolutionaries and Geeks: Language Politics, Digital Media and the Making of an International Community (Front Matter)", "created_at": "2022-01-10T08:34:14.361-08:00", "url": "https://www.academia.edu/67756942/Esperanto_Revolutionaries_and_Geeks_Language_Politics_Digital_Media_and_the_Making_of_an_International_Community_Front_Matter_?f_ri=373374", "dom_id": "work_67756942", "summary": "This book explores how Esperanto \u2013 often regarded as a future-oriented utopian project that ended up confined to the past \u2013 persists in the present. Constructed in the late nineteenth century to promote global linguistic understanding, this language was historically linked to anarchism, communism and pacifism. Yet, what political relevance does Esperanto retain in the present? What impacts have emerging communication technologies had on the dynamics of this speech community? Unpacking how Esperanto speakers are everywhere, but concentrated nowhere, the author argues that digital media have provided tools for people to (re)politicise acts of communication, produce horizontal learning spaces and, ultimately, build an international community. As Esperanto speakers question the post-political consensus about communication rights, this language becomes an ally of activism for open-source software and global social justice. This book will be of relevance to students and scholars researching political activism, language use and community-building, as well as anyone with an interest in digital media more broadly.\n\nhttps://link.springer.com/book/10.1007/978-3-030-84230-7#toc", "downloadable_attachments": [{"id": 78468003, "asset_id": 67756942, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 2231336, "first_name": "Guilherme", "last_name": "Fians", "domain_name": "st-andrews", "page_name": "GuilhermeFians", "display_name": "Guilherme Fians", "profile_url": "https://st-andrews.academia.edu/GuilhermeFians?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/2231336/712935/25003002/s65_guilherme.fians.jpg"}], "research_interests": [{"id": 208, "name": "Social Movements", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Movements?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 934, "name": "Media and Cultural Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_and_Cultural_Studies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 954, "name": "Social Anthropology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Anthropology?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1200, "name": "Languages and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages_and_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1345, "name": "International Communication", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/International_Communication?f_ri=373374"}, {"id": 2524, "name": "Sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistics?f_ri=373374"}, {"id": 2718, "name": "Linguistic Anthropology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Anthropology?f_ri=373374"}, {"id": 2869, "name": "Digital Media", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Digital_Media?f_ri=373374"}, {"id": 3472, "name": "Political Anthropology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Anthropology?f_ri=373374"}, {"id": 3499, "name": "Social and Cultural Anthropology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_and_Cultural_Anthropology?f_ri=373374"}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 5878, "name": "Nationalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Nationalism?f_ri=373374"}, {"id": 23342, "name": "Cultural Anthropology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cultural_Anthropology?f_ri=373374"}, {"id": 26872, "name": "Internationalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Internationalism?f_ri=373374"}, {"id": 27336, "name": "France", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/France?f_ri=373374"}, {"id": 28203, "name": "Esperanto", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Esperanto?f_ri=373374"}, {"id": 31280, "name": "Digital Anthropology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Digital_Anthropology?f_ri=373374"}, {"id": 69068, "name": "Language politics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_politics?f_ri=373374"}, {"id": 167746, "name": "Cultural and Social Anthropology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cultural_and_Social_Anthropology?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 14178580, "title": "Linguistic Justice: an interdisciplinary overview of the literature", "created_at": "2015-07-18T12:56:13.376-07:00", "url": "https://www.academia.edu/14178580/Linguistic_Justice_an_interdisciplinary_overview_of_the_literature?f_ri=373374", "dom_id": "work_14178580", "summary": "This report aims at offering an interdisciplinary analytical overview of the literature on the notion of \u201clinguistic justice\u201d and more generally fairness in multilingual contexts. It focuses the biggest part of its attention on political philosophy, but it presents also several contributions from economics, sociolinguistics, interlinguistics and law. The purpose of this report is neither to assess the internal consistency of alternative (and often contrasting) theories, nor to try to find a common ground among them. Its goal is to emphasize the policy recommendations that derive from different approaches. The report also discusses how different theories or approaches to linguistic justice have been applied to the case of the management of multilingualism in the European Union.", "downloadable_attachments": [{"id": 38225322, "asset_id": 14178580, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 113170, "first_name": "Javier", "last_name": "Alcalde", "domain_name": "uab", "page_name": "JavierAlcalde", "display_name": "Javier Alcalde", "profile_url": "https://uab.academia.edu/JavierAlcalde?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/113170/30544/28084/s65_javier.alcalde.jpg"}], "research_interests": [{"id": 96, "name": "Interlinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Interlinguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 898, "name": "Multiculturalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Multiculturalism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2308, "name": "Multilingualism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Multilingualism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 6285, "name": "Federalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Federalism?f_ri=373374"}, {"id": 9207, "name": "English as a Lingua Franca", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/English_as_a_Lingua_Franca?f_ri=373374"}, {"id": 42321, "name": "Linguistic Human Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Human_Rights?f_ri=373374"}, {"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 322599, "name": "Theory of Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Theory_of_Justice?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 38491000, "title": "Translation and Democracy", "created_at": "2019-03-05T02:32:32.459-08:00", "url": "https://www.academia.edu/38491000/Translation_and_Democracy?f_ri=373374", "dom_id": "work_38491000", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 58557717, "asset_id": 38491000, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 5416062, "first_name": "Nicole", "last_name": "Doerr", "domain_name": "ku-dk", "page_name": "NicoleDoerr", "display_name": "Nicole Doerr", "profile_url": "https://ku-dk.academia.edu/NicoleDoerr?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/5416062/2989834/39090696/s65_nicole.doerr.jpg"}], "research_interests": [{"id": 208, "name": "Social Movements", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Movements?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 807, "name": "Philosophy Of Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Philosophy_Of_Language?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1186, "name": "Translation Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Translation_Studies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1200, "name": "Languages and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages_and_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 4954, "name": "Translation theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Translation_theory?f_ri=373374"}, {"id": 7125, "name": "Culture", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Culture?f_ri=373374"}, {"id": 9517, "name": "Protest", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Protest?f_ri=373374"}, {"id": 9868, "name": "Deliberative Democracy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Deliberative_Democracy?f_ri=373374"}, {"id": 10314, "name": "Social Movements (Political Science)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Movements_Political_Science_?f_ri=373374"}, {"id": 14777, "name": "Transnational Social Movements", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Transnational_Social_Movements?f_ri=373374"}, {"id": 17123, "name": "Democracy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Democracy?f_ri=373374"}, {"id": 24344, "name": "Translation and Interpretation", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Translation_and_Interpretation?f_ri=373374"}, {"id": 330018, "name": "Arabic-English translation", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Arabic-English_translation?f_ri=373374"}, {"id": 356192, "name": "Participation and Deliberation", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Participation_and_Deliberation?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 41441571, "title": "\u00abLa Citt\u00e0 dell'Esperanto\u00bb. Introduzione storica alla democrazia linguistica", "created_at": "2019-12-27T07:45:14.304-08:00", "url": "https://www.academia.edu/41441571/_La_Citt%C3%A0_dellEsperanto_Introduzione_storica_alla_democrazia_linguistica?f_ri=373374", "dom_id": "work_41441571", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 61847688, "asset_id": 41441571, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 54715757, "first_name": "Alessio", "last_name": "Giordano", "domain_name": "independentscholar", "page_name": "AlessioGiordano", "display_name": "Alessio Giordano", "profile_url": "https://independentscholar.academia.edu/AlessioGiordano?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/54715757/18542149/100574022/s65_alessio.giordano.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1008, "name": "Second Language Acquisition", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Second_Language_Acquisition?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 6617, "name": "United Nations", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/United_Nations?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 10347, "name": "European Union", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/European_Union?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 17814, "name": "Language Ecology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Ecology?f_ri=373374"}, {"id": 22084, "name": "Ecolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ecolinguistics?f_ri=373374"}, {"id": 27137, "name": "European Union Politics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/European_Union_Politics?f_ri=373374"}, {"id": 28202, "name": "International Planned Languages", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/International_Planned_Languages?f_ri=373374"}, {"id": 28203, "name": "Esperanto", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Esperanto?f_ri=373374"}, {"id": 38923, "name": "Language Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 38929, "name": "Linguistic Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Rights?f_ri=373374"}, {"id": 42321, "name": "Linguistic Human Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Human_Rights?f_ri=373374"}, {"id": 43868, "name": "Linguistic Ecology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Ecology?f_ri=373374"}, {"id": 61132, "name": "The League of Nations", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/The_League_of_Nations?f_ri=373374"}, {"id": 278512, "name": "Linguistic rights of minorities", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_rights_of_minorities?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 1768388, "name": "Esperantology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Esperantology?f_ri=373374"}, {"id": 1768389, "name": "Language Democracy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Democracy?f_ri=373374"}, {"id": 1768390, "name": "Planned Languages", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Planned_Languages?f_ri=373374"}, {"id": 1790189, "name": "Esperanto (International Language)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Esperanto_International_Language_?f_ri=373374"}]}, {"id": 12380978, "title": "Four Conceptions of Linguistic Disadvantage", "created_at": "2015-05-14T07:13:41.424-07:00", "url": "https://www.academia.edu/12380978/Four_Conceptions_of_Linguistic_Disadvantage?f_ri=373374", "dom_id": "work_12380978", "summary": "Policymakers need a conception of linguistic disadvantage to supply guidance about the relative priority of inequalities with a linguistic dimension and to inform decisions about whether such inequalities require correction or compensation. A satisfactory conception of linguistic disadvantage will make it possible to compare the situations of speakers of different languages and to assess the normative significance of a range of linguistic inequalities. This paper evaluates four rival conceptions and asks whether they satisfy these criteria. Respectively, these conceptions associate linguistic disadvantage with inadequate communicative opportunities, with being unable to do the things that one cares about, with lacking (access to) important resources, and with capability deprivation. It is argued that a conception of linguistic disadvantage derived from the capabilities approach is the most promising option available to policymakers.", "downloadable_attachments": [{"id": 46311393, "asset_id": 12380978, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 31121504, "first_name": "Andrew", "last_name": "Shorten", "domain_name": "limerick", "page_name": "AndrewShorten", "display_name": "Andrew Shorten", "profile_url": "https://limerick.academia.edu/AndrewShorten?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/31121504/9744375/11247534/s65_andrew.shorten.jpg"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1696, "name": "Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 7694, "name": "Egalitarianism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Egalitarianism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 10129, "name": "Capability Approach", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Capability_Approach?f_ri=373374"}, {"id": 11721, "name": "Equality", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Equality?f_ri=373374"}, {"id": 16164, "name": "Minority Languages", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_Languages?f_ri=373374"}, {"id": 34924, "name": "Contemporary Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Contemporary_Political_Theory?f_ri=373374"}, {"id": 38923, "name": "Language Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 137043, "name": "Disadvantage", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Disadvantage?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 75657432, "title": "Superseding Historical Injustice? New Critical Assessments", "created_at": "2022-04-06T13:06:52.741-07:00", "url": "https://www.academia.edu/75657432/Superseding_Historical_Injustice_New_Critical_Assessments?f_ri=373374", "dom_id": "work_75657432", "summary": "This article proposes that debates over historical injustice and Jeremy Waldron's supersession thesis are helpfully framed by distinguishing between (a) the abstract supersession thesis proper, (b) the temporal orientation of justice, (c) various conceptions of supersession, and (d) arguments against using supersession discourse. This introduction and contributors to this volume advance the debate by discussing Waldron's later, less examined writings on supersession of sovereignty, group identity, and treaties, as well as public dimensions of supersession and critiques drawn from settler colonial theory and Indigenous perspectives, among others. We discuss the contributions by Gordon Christie, Burke Hendrix, Julio Montero, Esme Murdock, Seunghyun Song, Jeff Spinner-Halev, and Santiago Truccone-Borgogno, and Jeremy Waldron\u2019s reply.", "downloadable_attachments": [{"id": 83339462, "asset_id": 75657432, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 71674, "first_name": "Timothy", "last_name": "Waligore", "domain_name": "pace", "page_name": "TimothyWaligore", "display_name": "Timothy Waligore", "profile_url": "https://pace.academia.edu/TimothyWaligore?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/71674/19930/19759810/s65_timothy.waligore.png"}, {"id": 689321, "first_name": "Lukas", "last_name": "Meyer", "domain_name": "trustlaws", "page_name": "LukasMeyer", "display_name": "Lukas H Meyer", "profile_url": "https://trustlaws.academia.edu/LukasMeyer?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/689321/18222316/18200078/s65_lukas.meyer.jpg"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1512, "name": "Climate Change", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Climate_Change?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1696, "name": "Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 3661, "name": "Sovereignty", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sovereignty?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5060, "name": "Indigenous Politics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Indigenous_Politics?f_ri=373374"}, {"id": 16031, "name": "Immanuel Kant", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Immanuel_Kant?f_ri=373374"}, {"id": 19495, "name": "Indigenous Peoples", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Indigenous_Peoples?f_ri=373374"}, {"id": 44003, "name": "Climate Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Climate_Justice?f_ri=373374"}, {"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 60770, "name": "Law of Treaties", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Law_of_Treaties?f_ri=373374"}, {"id": 87107, "name": "Aboriginal Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Aboriginal_Rights?f_ri=373374"}, {"id": 89459, "name": "Reparations", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Reparations?f_ri=373374"}, {"id": 103762, "name": "Settler/Indigenous relations", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Settler_Indigenous_relations?f_ri=373374"}, {"id": 107550, "name": "Settler colonialism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Settler_colonialism?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 418250, "name": "Group Identity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Group_Identity?f_ri=373374"}, {"id": 750986, "name": "Rectification", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Rectification?f_ri=373374"}, {"id": 1444951, "name": "Historical Injustice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Historical_Injustice?f_ri=373374"}, {"id": 2533554, "name": "structural injustice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/structural_injustice?f_ri=373374"}, {"id": 2820265, "name": "Supersession thesis", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Supersession_thesis?f_ri=373374"}]}, {"id": 51091501, "title": "Capabilities and Linguistic Justice", "created_at": "2021-08-30T01:47:44.721-07:00", "url": "https://www.academia.edu/51091501/Capabilities_and_Linguistic_Justice?f_ri=373374", "dom_id": "work_51091501", "summary": "Language conditions our socio-political world in fundamental ways. How public institutions deal with linguistic diversity, and how they distribute linguistic benefits, has an important impact on an individuals\u2019 life. This article studies the value of language in multilingual environments by evaluating the debate on linguistic justice through the capabilities approach. It studies the value of language to assess what principles of justice are required to secure individual freedom. First, we explore the value of language within the framework proposed by the capabilities approach. Second, we assess the role of language in enabling the development of certain capabilities. As a first attempt to comprehensively address the relationship between linguistic justice and the capabilities approach, it evaluates how linguistic justice theories fare in fostering four capabilities from Martha Nussbaum\u2019s list. We provide a conceptually sound normative assessment of the role played by language within the capabilities framework, and how it translates into policy.", "downloadable_attachments": [{"id": 68943065, "asset_id": 51091501, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 6927313, "first_name": "Sergi", "last_name": "Morales-G\u00e1lvez", "domain_name": "limerick", "page_name": "SergiMoralesG\u00e1lvez", "display_name": "Sergi Morales-G\u00e1lvez", "profile_url": "https://limerick.academia.edu/SergiMoralesG%C3%A1lvez?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/6927313/2729216/51333932/s65_sergi.morales-g_lvez.jpg"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1200, "name": "Languages and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages_and_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1696, "name": "Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2308, "name": "Multilingualism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Multilingualism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 12859, "name": "Theories of Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Theories_of_Justice?f_ri=373374"}, {"id": 38923, "name": "Language Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 72285, "name": "Martha Nussbaum's theory of human capabilities", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Martha_Nussbaums_theory_of_human_capabilities?f_ri=373374"}, {"id": 132138, "name": "Capabilities Approach", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Capabilities_Approach?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 40371672, "title": "Review Essay \"Linguistic and social justice: Towards a debate of intersections and disjuncture\"", "created_at": "2019-09-17T00:13:37.386-07:00", "url": "https://www.academia.edu/40371672/Review_Essay_Linguistic_and_social_justice_Towards_a_debate_of_intersections_and_disjuncture_?f_ri=373374", "dom_id": "work_40371672", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 62888793, "asset_id": 40371672, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 267811, "first_name": "Elisabeth", "last_name": "Barakos", "domain_name": "uni-hamburg", "page_name": "ElisabethBarakos", "display_name": "Elisabeth Barakos", "profile_url": "https://uni-hamburg.academia.edu/ElisabethBarakos?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/267811/2577278/40454711/s65_elisabeth.barakos.jpg"}], "research_interests": [{"id": 5792, "name": "Social Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 38923, "name": "Language Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}]}, {"id": 69418603, "title": "1st International Conference on the Right to Languages: Linguistic Policies and Translation and Interpreting in Public Services and Institutions -CIDL 22", "created_at": "2022-01-25T04:52:05.688-08:00", "url": "https://www.academia.edu/69418603/1st_International_Conference_on_the_Right_to_Languages_Linguistic_Policies_and_Translation_and_Interpreting_in_Public_Services_and_Institutions_CIDL_22?f_ri=373374", "dom_id": "work_69418603", "summary": "The global landscape of language rights is constantly evolving, as are, inevitably, the language policies that govern the coexistence of different languages both explicitly and tacitly. Academia, but also societies and institutions, have become increasingly aware of the diversity that surrounds us, of how the linguistic needs of different communities diverge, and of the different opportunities that languages open and close to those who speak them.", "downloadable_attachments": [{"id": 79524998, "asset_id": 69418603, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 89049, "first_name": "Esther", "last_name": "Monz\u00f3-Nebot", "domain_name": "uji", "page_name": "EstherMonzo", "display_name": "Esther Monz\u00f3-Nebot", "profile_url": "https://uji.academia.edu/EstherMonzo?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/89049/432317/4060232/s65_esther.monzo.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 38923, "name": "Language Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 38929, "name": "Linguistic Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 52580, "name": "Minority language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_language_rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 170994, "name": "Translation Policies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Translation_Policies?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 2772053, "name": "Linguistic Policies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Policies?f_ri=373374"}]}, {"id": 30769071, "title": "Why Language(s) Matter to People. A theoretical and comparative approach to linguistic justice in western democracies. The case of mixed societies", "created_at": "2017-01-05T08:26:44.481-08:00", "url": "https://www.academia.edu/30769071/Why_Language_s_Matter_to_People_A_theoretical_and_comparative_approach_to_linguistic_justice_in_western_democracies_The_case_of_mixed_societies?f_ri=373374", "dom_id": "work_30769071", "summary": "This PhD thesis examines two ideological clashes underlying contemporary political theories of linguistic justice (instrumentalism/constitutivism; monism/pluralism) with the aim to elucidate (a) why languages matter to people, in terms of communication and identity-related interests, and (b) how these interests work in mixed societies, where members of different language groups live intermingled. It combines theoretical analysis and empirical evidence obtained through the study of 112 linguistic regulations adopted in western democracies. First, it critically analyzes current theories. Second, it contributes a typology of valued ends for language policies and a comparison of their uses in language acts. Finally, it develops the concept of mixed society, identifies and characterizes some cases and suggests lines of suitable language policies for them. The thesis concludes that linguistically plural societies require pluralist solutions, grounded both on communicative and identity interests, and argues that in mixed societies policies should foster a reciprocal bilingualism, sustainable over time, to favor fair conditions of choice.", "downloadable_attachments": [{"id": 51205377, "asset_id": 30769071, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 34983363, "first_name": "Elvira", "last_name": "Riera", "domain_name": "upf", "page_name": "ElviraRiera", "display_name": "Elvira  Riera", "profile_url": "https://upf.academia.edu/ElviraRiera?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/34983363/15324250/60023410/s65_elvira.riera.jpg"}], "research_interests": [{"id": 546, "name": "Comparative Law", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Comparative_Law?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 796, "name": "Comparative Politics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Comparative_Politics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1696, "name": "Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2524, "name": "Sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistics?f_ri=373374"}, {"id": 8605, "name": "Language Policy and Politics of Identity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy_and_Politics_of_Identity?f_ri=373374"}, {"id": 38923, "name": "Language Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 9561020, "title": "Lingva justeco: Instruscienco estas la \u015dlosilo", "created_at": "2014-11-30T00:26:44.104-08:00", "url": "https://www.academia.edu/9561020/Lingva_justeco_Instruscienco_estas_la_%C5%9Dlosilo?f_ri=373374", "dom_id": "work_9561020", "summary": "Recenzo kaj kritiko de \"Linguistic Justice for Europe and for the World\", de Philippe Van Parijs, eld. Oxford University Press, New York, 2011, 320 p., ISBN 9780199208876.", "downloadable_attachments": [{"id": 35778484, "asset_id": 9561020, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 7076370, "first_name": "Rub\u00e8n", "last_name": "Fern\u00e1ndez Asensio", "domain_name": "uab", "page_name": "RubenFernandezAsensio", "display_name": "Rub\u00e8n Fern\u00e1ndez Asensio", "profile_url": "https://uab.academia.edu/RubenFernandezAsensio?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/7076370/2686967/56257224/s65_rub_n.fern_ndez_asensio.jpg"}], "research_interests": [{"id": 9207, "name": "English as a Lingua Franca", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/English_as_a_Lingua_Franca?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 15439, "name": "Teaching English As A Foreign Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Teaching_English_As_A_Foreign_Language?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 16997, "name": "Globalization And Higher Education", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Globalization_And_Higher_Education?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 18193, "name": "Critical sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Critical_sociolinguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 28203, "name": "Esperanto", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Esperanto?f_ri=373374"}, {"id": 52580, "name": "Minority language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 98375, "name": "John Rawls's theory of justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/John_Rawlss_theory_of_justice?f_ri=373374"}, {"id": 119852, "name": "Language education policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_education_policy?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 29885940, "title": "(2017) Why monolingual mind-sets, linguistic justice, and language policy are all central to a peaceful, political resolution to Thailand's southern impasse", "created_at": "2016-11-16T07:21:57.236-08:00", "url": "https://www.academia.edu/29885940/_2017_Why_monolingual_mind_sets_linguistic_justice_and_language_policy_are_all_central_to_a_peaceful_political_resolution_to_Thailands_southern_impasse?f_ri=373374", "dom_id": "work_29885940", "summary": "No credible claims can be made that the role of language \u2013 specifically Malay \u2013 has been entirely overlooked by those studying conflict dynamics in South Thailand. Nevertheless, those concerned with religious factors dwarf the number of studies interrogating language issues. Without suggesting that language represents some sort of silver bullet solution to this complex conflict, I argue that anyone pursuing peaceful, political resolutions to Thailand's southern impasse must be more informed about language policy, monolingual mind-sets, and linguistic justice, namely how linguistic repertoires and linked to inequality. My interests in this paper are theoretical (rather than empirical). The first of this paper's two substantive sections describes the nature of Thailand's (diverse) linguistic landscape and how the language policies pursued by Bangkok resemble those of other states between South and Southeast Asia. In light of Bangkok's policies towards southern Malays resemble those that impacted Lao and Khmer-speaking Buddhists in the northeast provinces, I suggest that some dynamics in South Thailand need to be de-exceptionalized. In the section the follows, I interact with recent treatments of how language and religion are involved in constructions of ethno-nationalisms, and linguistic injustice that leads to inequality among linguist minorities. I conclude suggesting reasons for anyone seeking peaceful political resolutions in South Thailand \u2013 where a nation linguistic minority possesses close connections to the Malay cosmopolis \u2013 needing address the politically sensitive issue of Thailand's (deeply entrenched) monolingual mind-set and discriminatory language policy that has led to widespread language loss.", "downloadable_attachments": [{"id": 50351941, "asset_id": 29885940, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 667449, "first_name": "Christopher", "last_name": "Joll", "domain_name": "victoria", "page_name": "ChristopherJoll", "display_name": "Christopher M Joll", "profile_url": "https://victoria.academia.edu/ChristopherJoll?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/667449/851788/1060921/s65_cm.joll.jpg"}], "research_interests": [{"id": 217, "name": "Sociology of Religion", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociology_of_Religion?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 294, "name": "Ethnic Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ethnic_Studies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 776, "name": "Anthropological Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Anthropological_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1198, "name": "Peace and Conflict Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Peace_and_Conflict_Studies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1200, "name": "Languages and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages_and_Linguistics?f_ri=373374"}, {"id": 1234, "name": "Thai Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Thai_Studies?f_ri=373374"}, {"id": 1492, "name": "Racial and Ethnic Politics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Racial_and_Ethnic_Politics?f_ri=373374"}, {"id": 2438, "name": "Conflict (Languages and Linguistics)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Conflict_Languages_and_Linguistics_?f_ri=373374"}, {"id": 2570, "name": "Religion and Thai Culture", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Religion_and_Thai_Culture?f_ri=373374"}, {"id": 2718, "name": "Linguistic Anthropology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Anthropology?f_ri=373374"}, {"id": 3849, "name": "Conflict", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Conflict?f_ri=373374"}, {"id": 4027, "name": "Anthropological Linguistics (Languages And Linguistics)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Anthropological_Linguistics_Languages_And_Linguistics_?f_ri=373374"}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 5453, "name": "Race and Ethnicity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Race_and_Ethnicity?f_ri=373374"}, {"id": 8605, "name": "Language Policy and Politics of Identity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy_and_Politics_of_Identity?f_ri=373374"}, {"id": 10006, "name": "Ethnic and Racial Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ethnic_and_Racial_Studies?f_ri=373374"}, {"id": 10096, "name": "Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Thailand?f_ri=373374"}, {"id": 12177, "name": "Thai History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Thai_History?f_ri=373374"}, {"id": 12373, "name": "Subnational Politics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Subnational_Politics?f_ri=373374"}, {"id": 12402, "name": "Ethnic minorities", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ethnic_minorities?f_ri=373374"}, {"id": 13614, "name": "Conflict Resolution", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Conflict_Resolution?f_ri=373374"}, {"id": 15473, "name": "Muslims in Southern Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Muslims_in_Southern_Thailand?f_ri=373374"}, {"id": 16164, "name": "Minority Languages", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_Languages?f_ri=373374"}, {"id": 16211, "name": "Ethnic Conflict", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ethnic_Conflict?f_ri=373374"}, {"id": 20520, "name": "Peace & Conflict Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Peace_and_Conflict_Studies-3?f_ri=373374"}, {"id": 23643, "name": "Language and Religion", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_and_Religion?f_ri=373374"}, {"id": 24048, "name": "Peace Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Peace_Studies?f_ri=373374"}, {"id": 24748, "name": "Ethnicity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ethnicity?f_ri=373374"}, {"id": 25411, "name": "Peace Education", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Peace_Education?f_ri=373374"}, {"id": 27879, "name": "Racial and ethnic discrimination", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Racial_and_ethnic_discrimination?f_ri=373374"}, {"id": 28981, "name": "Ethnic Conflict and Civil War", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ethnic_Conflict_and_Civil_War?f_ri=373374"}, {"id": 36160, "name": "Ethnicity & Ethnic Conflicts", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ethnicity_and_Ethnic_Conflicts?f_ri=373374"}, {"id": 36492, "name": "Language contact and conflict", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_contact_and_conflict?f_ri=373374"}, {"id": 38916, "name": "Language and Religion (Languages And Linguistics)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_and_Religion_Languages_And_Linguistics_?f_ri=373374"}, {"id": 38923, "name": "Language Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 45559, "name": "Peace", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Peace?f_ri=373374"}, {"id": 45578, "name": "Peacebuilding", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Peacebuilding?f_ri=373374"}, {"id": 52234, "name": "Peace and Conflict Resolution", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Peace_and_Conflict_Resolution?f_ri=373374"}, {"id": 52580, "name": "Minority language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 96933, "name": "Politics in Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Politics_in_Thailand?f_ri=373374"}, {"id": 98845, "name": "Southeast Asian Culture History, Theravada Buddhism, Thai Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Southeast_Asian_Culture_History_Theravada_Buddhism_Thai_Language?f_ri=373374"}, {"id": 99127, "name": "Thai politics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Thai_politics?f_ri=373374"}, {"id": 119852, "name": "Language education policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_education_policy?f_ri=373374"}, {"id": 123450, "name": "Southern Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Southern_Thailand?f_ri=373374"}, {"id": 169261, "name": "Language, Attitudes and identity conflicts", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Attitudes_and_identity_conflicts?f_ri=373374"}, {"id": 178059, "name": "Language policy and planning", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_policy_and_planning?f_ri=373374"}, {"id": 198844, "name": "Security and Peace Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Security_and_Peace_Studies?f_ri=373374"}, {"id": 216817, "name": "Sociolinguistics, Linguistic and Sociocultural Anthropology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistics_Linguistic_and_Sociocultural_Anthropology?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 391715, "name": "Ethnicity and National Identity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ethnicity_and_National_Identity?f_ri=373374"}, {"id": 522175, "name": "Anthropology and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Anthropology_and_Linguistics?f_ri=373374"}, {"id": 599915, "name": "South Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/South_Thailand?f_ri=373374"}, {"id": 609104, "name": "Peace and Conflicts Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Peace_and_Conflicts_Studies?f_ri=373374"}, {"id": 672224, "name": "Thai Buddhism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Thai_Buddhism?f_ri=373374"}, {"id": 710656, "name": "Thai Political Institution", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Thai_Political_Institution?f_ri=373374"}, {"id": 719838, "name": "Conflict In Southern Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Conflict_In_Southern_Thailand?f_ri=373374"}, {"id": 910719, "name": "Violence in South Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Violence_in_South_Thailand?f_ri=373374"}, {"id": 959745, "name": "Linguistic Anthropolgy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Anthropolgy?f_ri=373374"}, {"id": 991397, "name": "Deep South of Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Deep_South_of_Thailand?f_ri=373374"}, {"id": 993195, "name": "Language and Conflict", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_and_Conflict?f_ri=373374"}, {"id": 1032336, "name": "Educational Reform In Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Educational_Reform_In_Thailand?f_ri=373374"}, {"id": 1032366, "name": "Indigenous and Minority Languages", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Indigenous_and_Minority_Languages?f_ri=373374"}, {"id": 1033739, "name": "Minority and Language Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_and_Language_Rights?f_ri=373374"}, {"id": 1115294, "name": "Malay Muslims of Southernmost Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Malay_Muslims_of_Southernmost_Thailand?f_ri=373374"}, {"id": 1837932, "name": "Language Policy and Conflict", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy_and_Conflict?f_ri=373374"}]}, {"id": 41145159, "title": "Should Immigrants Be Afforded Language Rights?", "created_at": "2019-12-01T14:31:13.483-08:00", "url": "https://www.academia.edu/41145159/Should_Immigrants_Be_Afforded_Language_Rights?f_ri=373374", "dom_id": "work_41145159", "summary": "Tr\u00e1chtas MA \u00f3 Ollscoil Cardiff ar cheartas teangan agus inimircigh / MA thesis from Cardiff University on linguistic justice and immigrants. \r\n\r\nThis dissertation serves to assess justifications for granting language rights to immigrants, in keeping with recent scholarly legal and sociolinguistic opinion in this sphere. In an ever-globalising world, it is acknowledged that language law is struggling to address the realities faced by linguistic minorities in nation states \u2013 much less so when the demographic group is excluded by the protections afforded by international and regional legal instruments. This dissertation shall expose the gaps in the law, and argue that immigrants, premised on their subjugated status, are a linguistic group worthy of toleration-oriented language rights. Applying the theories of fundamental linguistic justice to this research, it shall be proven that there exists an underlying inequality between linguistic groups and that the onus is on lawmakers to address this. These claims are made against the context of academic and jurisprudential opinion pointing to the equitable treatment of immigrants and the confluence of respect for language rights of disparate groups. Arguments against the granting of such rights shall also be considered in juxtaposition. The relative status of immigrant languages shall be contrasted against the Irish language within jurisdictions where it enjoys officialty and without in order to elucidate the importance that language rights bear for individuals. The topics of immigrants and language rights are gaining traction in disparate academic fields at the moment, however there exist prevalent gaps in the discourse where an overlap occurs. A study of this nature serves to forge a legal argument for those gaps to be filled, and for the principles of linguistic justice and Rawlsian social equality to be upheld.", "downloadable_attachments": [{"id": 61391940, "asset_id": 41145159, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 55064087, "first_name": "John", "last_name": "Prendergast", "domain_name": "smu-ca", "page_name": "JohnPrendergast", "display_name": "John B Prendergast", "profile_url": "https://smu-ca.academia.edu/JohnPrendergast?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/55064087/14518659/18884568/s65_john.prendergast.jpg"}], "research_interests": [{"id": 807, "name": "Philosophy Of Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Philosophy_Of_Language?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1200, "name": "Languages and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages_and_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2169, "name": "Human Rights Law", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Human_Rights_Law?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5551, "name": "Immigration Law", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Immigration_Law?f_ri=373374"}, {"id": 15739, "name": "Modern Irish Language and Literature", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Modern_Irish_Language_and_Literature?f_ri=373374"}, {"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 52580, "name": "Minority language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 168103, "name": "Gaeilge", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Gaeilge?f_ri=373374"}, {"id": 218149, "name": "Irish language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Irish_language?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 529541, "name": "Language rights and linguistic Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights_and_linguistic_Justice?f_ri=373374"}, {"id": 3471401, "name": "anglocentricism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/anglocentricism?f_ri=373374"}]}, {"id": 78914108, "title": "The value(s) of English as global linguistic capital: A dialogue between linguistic justice and sociolinguistic approaches", "created_at": "2022-05-10T03:08:19.911-07:00", "url": "https://www.academia.edu/78914108/The_value_s_of_English_as_global_linguistic_capital_A_dialogue_between_linguistic_justice_and_sociolinguistic_approaches?f_ri=373374", "dom_id": "work_78914108", "summary": "Theorists of linguistic justice tend to assume that English (particularly its native varieties) has paramount and stable value as a global communicative tool. From this alleged value they identify several injustices for non-native speakers, like unequal opportunities and lower dignity, related to the instrumental and identity-related values of languages. In this article we challenge assumptions about the real-life value of English by engaging in an interdisciplinary dialogue that connects normative theories and sociolinguistic theories of value. Through the analysis of ethnographic case studies, we conclude that the value of English (and nativeness in English) as linguistic capital is highly context-dependent, to the extent that possessing native skills may have no positive effects for an English speaker. Both language-centred factors (linguistic awareness and adaptive skills) and non-language centred factors (markets and social indexicalities) determine this value. We highlight that normative approaches to languages cannot address instrumental and identity-related values separately, because identity is instrumental to communicative interactions. We conclude that multilingualism fulfils better than monolingualism (either in English or in state majority languages) the goals of linguistic justice traditionally associated with the latter. Finally, we engage in a critical reflection about the suitability and conditions of possibility of interdisciplinary research.", "downloadable_attachments": [{"id": 85801187, "asset_id": 78914108, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 1276692, "first_name": "Eva", "last_name": "Cod\u00f3", "domain_name": "uab", "page_name": "EvaCod\u00f3", "display_name": "Eva Cod\u00f3", "profile_url": "https://uab.academia.edu/EvaCod%C3%B3?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/1276692/1134921/38447108/s65_eva.cod_.png"}, {"id": 34983363, "first_name": "Elvira", "last_name": "Riera", "domain_name": "upf", "page_name": "ElviraRiera", "display_name": "Elvira  Riera", "profile_url": "https://upf.academia.edu/ElviraRiera?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/34983363/15324250/60023410/s65_elvira.riera.jpg"}], "research_interests": [{"id": 6223, "name": "English", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/English?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 41147, "name": "Language Awareness", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Awareness?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 285989, "name": "Linguistic Capital", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Capital?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}]}, {"id": 51725462, "title": "Justice sociale et sociolinguistique urbaine : Probl\u00e9matiser la justice spatio-linguistique", "created_at": "2021-09-10T06:15:16.430-07:00", "url": "https://www.academia.edu/51725462/Justice_sociale_et_sociolinguistique_urbaine_Probl%C3%A9matiser_la_justice_spatio_linguistique?f_ri=373374", "dom_id": "work_51725462", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 69321069, "asset_id": 51725462, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 29273289, "first_name": "Thierry", "last_name": "Deshayes", "domain_name": "unine", "page_name": "ThierryDeshayes", "display_name": "Thierry Deshayes", "profile_url": "https://unine.academia.edu/ThierryDeshayes?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/29273289/8366093/52145512/s65_thierry.deshayes.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1200, "name": "Languages and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages_and_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2524, "name": "Sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5792, "name": "Social Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 7725, "name": "Urban Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Urban_Studies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 50063, "name": "Spatial Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Spatial_Justice?f_ri=373374"}, {"id": 50315, "name": "Sociolinguistique", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistique?f_ri=373374"}, {"id": 68399, "name": "Philosophie politique", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Philosophie_politique?f_ri=373374"}, {"id": 161467, "name": "Sociolinguistique Urbaine", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistique_Urbaine?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 691186, "name": "Urban sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Urban_sociolinguistics?f_ri=373374"}, {"id": 3125381, "name": "\u00e9tudes urbaines", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/%C3%A9tudes_urbaines?f_ri=373374"}]}, {"id": 45641892, "title": "Immigration, Language and Disadvantage", "created_at": "2021-03-30T04:04:26.527-07:00", "url": "https://www.academia.edu/45641892/Immigration_Language_and_Disadvantage?f_ri=373374", "dom_id": "work_45641892", "summary": "Many democratic states provide supports for immigrants who are not fluent speakers of the majority or official language(s). For example, they provide interpreters in courts and hospitals, print administrative forms in multiple languages and employ bilingual staff to provide public services. This paper considers the justification of these policies from the perspective of normative political theory, makes some recommendations about what they ought to consist in and identifies some of their limitations. It argues that instead of appealing to rights, the best justification for these measures has to do with empowering immigrants and enhancing their capabilities. However, although some disadvantages experienced by immigrants for linguistic reasons can be reduced or even eliminated by public policy measures, some important ones cannot. Novel grounds are thus proposed in support of immigrant-receiving societies having a duty to provide meaningful opportunities to learn the majority or official language(s).", "downloadable_attachments": [{"id": 66137507, "asset_id": 45641892, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 31121504, "first_name": "Andrew", "last_name": "Shorten", "domain_name": "limerick", "page_name": "AndrewShorten", "display_name": "Andrew Shorten", "profile_url": "https://limerick.academia.edu/AndrewShorten?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/31121504/9744375/11247534/s65_andrew.shorten.jpg"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1696, "name": "Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 3843, "name": "Immigration", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Immigration?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 34924, "name": "Contemporary Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Contemporary_Political_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 529541, "name": "Language rights and linguistic Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights_and_linguistic_Justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 38711712, "title": "Translational justice. Between equality and privation", "created_at": "2019-04-04T06:31:57.402-07:00", "url": "https://www.academia.edu/38711712/Translational_justice_Between_equality_and_privation?f_ri=373374", "dom_id": "work_38711712", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 58795613, "asset_id": 38711712, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 42877182, "first_name": "Helder", "last_name": "De Schutter", "domain_name": "kuleuven", "page_name": "HelderDeSchutter", "display_name": "Helder  De Schutter", "profile_url": "https://kuleuven.academia.edu/HelderDeSchutter?f_ri=373374", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 1186, "name": "Translation Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Translation_Studies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}]}, {"id": 31094365, "title": "Sprache und Gerechtigkeit", "created_at": "2017-01-27T06:31:40.644-08:00", "url": "https://www.academia.edu/31094365/Sprache_und_Gerechtigkeit?f_ri=373374", "dom_id": "work_31094365", "summary": "Sprache und Gerechtigkeit h\u00e4ngen auf vielf\u00e4ltige Weise zusammen. Wir verst\u00e4ndigen uns im Medium der Sprache, durch das Geben von Gr\u00fcnden und Gegengr\u00fcnden darauf, was als gerecht gelten kann. Sprache kann jedoch auch selbst zur Herstellung von Ungerechtigkeit beitragen, auf der Ebene intentionalen sprachlichen Handelns genauso wie auf der Ebene \u00fcberindividueller Sprachstrukturen. Schlie\u00dflich stellen sich Fragen der Gerechtigkeit angesichts der Vielfalt menschlicher Sprachen: Wenn manche Sprachen als Minderheitensprachen marginalisiert und andere sogar vom Verschwinden bedroht sind, dann ergeben sich Probleme der Sprachengerechtigkeit. ", "downloadable_attachments": [{"id": 51529295, "asset_id": 31094365, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 3338112, "first_name": "Hannes", "last_name": "Kuch", "domain_name": "uni-frankfurt", "page_name": "HannesKuch", "display_name": "Hannes Kuch", "profile_url": "https://uni-frankfurt.academia.edu/HannesKuch?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/3338112/1117920/1462440/s65_hannes.kuch.jpg"}], "research_interests": [{"id": 9086, "name": "Hate Speech", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hate_Speech?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 10191, "name": "Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 39673, "name": "Feminism and Social Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Feminism_and_Social_Justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 122056, "name": "Discourse Ethics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Discourse_Ethics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 68073992, "title": "Is speaking one's own language(s) a right?", "created_at": "2022-01-14T01:46:18.245-08:00", "url": "https://www.academia.edu/68073992/Is_speaking_ones_own_language_s_a_right?f_ri=373374", "dom_id": "work_68073992", "summary": "Political theorists have barely addressed whether migrants have the right to use their original language(s) in the public sphere. My goal in this article, then, is to test what does it mean or imply to say that A has a right to use her language. Making use of Hohfeld's scheme of rights and considering Kloss' idea that language rights are closely dependent upon which sphere is at stake (either public or private sphere), I propose a basic scheme of language rights and liberties. In this work, I argue for two main points. First, that speaking one's own language should be considered both a liberty and a right in the private sphere as a tolerance-oriented right. Second, that using one's own language should neither be considered a right, nor a liberty enjoyed by everyone in the public sphere. To recognise such a thing would suppose supporting a universal promotion-oriented language right. In this regard, I distinguish between migrant and longsettled national language groups. I argue that only members of the latter should be prima facie entitled to a right and liberty to use their own languages in public settings. Finally, I offer a preliminary approach to permissible language policies to secure migrant's language rights and liberties.", "downloadable_attachments": [{"id": 84594537, "asset_id": 68073992, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 6927313, "first_name": "Sergi", "last_name": "Morales-G\u00e1lvez", "domain_name": "limerick", "page_name": "SergiMoralesG\u00e1lvez", "display_name": "Sergi Morales-G\u00e1lvez", "profile_url": "https://limerick.academia.edu/SergiMoralesG%C3%A1lvez?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/6927313/2729216/51333932/s65_sergi.morales-g_lvez.jpg"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1696, "name": "Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2592, "name": "Human Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Human_Rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5878, "name": "Nationalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Nationalism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 12859, "name": "Theories of Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Theories_of_Justice?f_ri=373374"}, {"id": 22547, "name": "Social and Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_and_Political_Philosophy?f_ri=373374"}, {"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 52580, "name": "Minority language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 78872, "name": "Migrants rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Migrants_rights?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 411009, "name": "Hohfeldian rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hohfeldian_rights?f_ri=373374"}]}, {"id": 36845091, "title": "(2018) Language Policy, Linguistic Discrimination, and Thailand's Southern Impasse", "created_at": "2018-06-14T12:45:08.100-07:00", "url": "https://www.academia.edu/36845091/_2018_Language_Policy_Linguistic_Discrimination_and_Thailands_Southern_Impasse?f_ri=373374", "dom_id": "work_36845091", "summary": "o credible claims can be made that the role of Malay has been entirely\r\noverlooked by those studying conflict dynamics in South Thailand.\r\nNevertheless, those concerned with religious factors dwarf the number of studies\r\ninterrogating issues related to language. Without suggesting that language\r\nrepresents some sort of silver bullet solution to this complex conflict, I argue\r\nthat anyone pursuing peaceful, political resolutions to Thailand\u2019s southern\r\nimpasse must be more informed about language policy, linguistic justice, and how\r\nlinguistic repertoires are linked to inequality. My interests in this paper are\r\ntheoretical (rather than empirical). The first of this paper\u2019s two substantive\r\nsections describes the nature of Thailand's (diverse) linguistic landscape and\r\nhow the language policies pursued by Bangkok resemble those of other states\r\nbetween South and Southeast Asia. In light of Bangkok\u2019s policies towards\r\nsouthern Malays resemble those that impacted Lao and Khmer-speaking\r\nBuddhists in the northeast provinces, I suggest that some dynamics in South\r\nThailand need to be de-exceptionalized. In the section the follows, I interact\r\nwith theoretical treatments of language and religion in ethno-nationalism,\r\nand linguistic injustice. My argument is that anyone seeking peaceful political\r\nresolutions in South Thailand \u2013 where a nation linguistic minority is connected to\r\nthe Malay cosmopolis \u2013 must address the politically sensitive issue of Thailand\u2019s\r\ndiscriminatory language policy that has led to widespread language loss.", "downloadable_attachments": [{"id": 56797406, "asset_id": 36845091, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 667449, "first_name": "Christopher", "last_name": "Joll", "domain_name": "victoria", "page_name": "ChristopherJoll", "display_name": "Christopher M Joll", "profile_url": "https://victoria.academia.edu/ChristopherJoll?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/667449/851788/1060921/s65_cm.joll.jpg"}], "research_interests": [{"id": 294, "name": "Ethnic Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ethnic_Studies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 807, "name": "Philosophy Of Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Philosophy_Of_Language?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1031, "name": "Southeast Asian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Southeast_Asian_Studies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1200, "name": "Languages and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages_and_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1234, "name": "Thai Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Thai_Studies?f_ri=373374"}, {"id": 1492, "name": "Racial and Ethnic Politics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Racial_and_Ethnic_Politics?f_ri=373374"}, {"id": 2313, "name": "Multi- & Bilingualism & Biliteracy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Multi-_and_Bilingualism_and_Biliteracy?f_ri=373374"}, {"id": 2524, "name": "Sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistics?f_ri=373374"}, {"id": 2570, "name": "Religion and Thai Culture", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Religion_and_Thai_Culture?f_ri=373374"}, {"id": 4979, "name": "Islamic Contemporary Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islamic_Contemporary_Studies?f_ri=373374"}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 5453, "name": "Race and Ethnicity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Race_and_Ethnicity?f_ri=373374"}, {"id": 6746, "name": "Southeast Asia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Southeast_Asia?f_ri=373374"}, {"id": 8605, "name": "Language Policy and Politics of Identity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy_and_Politics_of_Identity?f_ri=373374"}, {"id": 10006, "name": "Ethnic and Racial Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ethnic_and_Racial_Studies?f_ri=373374"}, {"id": 10096, "name": "Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Thailand?f_ri=373374"}, {"id": 11150, "name": "Islamic Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islamic_Studies?f_ri=373374"}, {"id": 11658, "name": "Bilingual Education", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Bilingual_Education?f_ri=373374"}, {"id": 12177, "name": "Thai History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Thai_History?f_ri=373374"}, {"id": 12402, "name": "Ethnic minorities", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ethnic_minorities?f_ri=373374"}, {"id": 12978, "name": "Muslim Minorities", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Muslim_Minorities?f_ri=373374"}, {"id": 13099, "name": "Islam in the Southeast Asia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islam_in_the_Southeast_Asia?f_ri=373374"}, {"id": 13197, "name": "Language and Identity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_and_Identity?f_ri=373374"}, {"id": 15473, "name": "Muslims in Southern Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Muslims_in_Southern_Thailand?f_ri=373374"}, {"id": 16211, "name": "Ethnic Conflict", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ethnic_Conflict?f_ri=373374"}, {"id": 18093, "name": "Language Learning and Identity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Learning_and_Identity?f_ri=373374"}, {"id": 20491, "name": "Bilingual education (Education)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Bilingual_education_Education_?f_ri=373374"}, {"id": 23643, "name": "Language and Religion", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_and_Religion?f_ri=373374"}, {"id": 24748, "name": "Ethnicity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ethnicity?f_ri=373374"}, {"id": 28108, "name": "Language Discrimination", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Discrimination?f_ri=373374"}, {"id": 28221, "name": "Bilingual education (mother tongue-based)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Bilingual_education_mother_tongue-based_?f_ri=373374"}, {"id": 28981, "name": "Ethnic Conflict and Civil War", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ethnic_Conflict_and_Civil_War?f_ri=373374"}, {"id": 36160, "name": "Ethnicity & Ethnic Conflicts", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ethnicity_and_Ethnic_Conflicts?f_ri=373374"}, {"id": 38916, "name": "Language and Religion (Languages And Linguistics)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_and_Religion_Languages_And_Linguistics_?f_ri=373374"}, {"id": 38923, "name": "Language Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 46948, "name": "Bilingualism and Multilingualism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Bilingualism_and_Multilingualism?f_ri=373374"}, {"id": 47268, "name": "Bilingualism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Bilingualism?f_ri=373374"}, {"id": 81607, "name": "Linguistic Minorities", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Minorities?f_ri=373374"}, {"id": 96933, "name": "Politics in Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Politics_in_Thailand?f_ri=373374"}, {"id": 99127, "name": "Thai politics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Thai_politics?f_ri=373374"}, {"id": 102363, "name": "Malay Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Malay_Studies?f_ri=373374"}, {"id": 119852, "name": "Language education policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_education_policy?f_ri=373374"}, {"id": 123450, "name": "Southern Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Southern_Thailand?f_ri=373374"}, {"id": 132080, "name": "Thai Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Thai_Language?f_ri=373374"}, {"id": 138932, "name": "Sociolinguistics, Sociology of Languages, Language Policy and Planning", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistics_Sociology_of_Languages_Language_Policy_and_Planning?f_ri=373374"}, {"id": 158040, "name": "Malay-Indonesian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Malay-Indonesian_Studies?f_ri=373374"}, {"id": 178059, "name": "Language policy and planning", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_policy_and_planning?f_ri=373374"}, {"id": 237346, "name": "Bilingual", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Bilingual?f_ri=373374"}, {"id": 330773, "name": "Ethnic and Linguistic Minorities", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ethnic_and_Linguistic_Minorities?f_ri=373374"}, {"id": 351105, "name": "Thai Buddhists-Thai Muslims Customs", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Thai_Buddhists-Thai_Muslims_Customs?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 380069, "name": "Linguistic Imperialism in Postcolonial Era and Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Imperialism_in_Postcolonial_Era_and_Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 599915, "name": "South Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/South_Thailand?f_ri=373374"}, {"id": 625059, "name": "Language Loyalty", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Loyalty?f_ri=373374"}, {"id": 636856, "name": "Discrimination on grounds of language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Discrimination_on_grounds_of_language?f_ri=373374"}, {"id": 654841, "name": "Language Loss", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Loss?f_ri=373374"}, {"id": 719838, "name": "Conflict In Southern Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Conflict_In_Southern_Thailand?f_ri=373374"}, {"id": 903935, "name": "South Thailand, Patani, History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/South_Thailand_Patani_History?f_ri=373374"}, {"id": 910719, "name": "Violence in South Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Violence_in_South_Thailand?f_ri=373374"}, {"id": 924737, "name": "Buddhist-Muslim Relations", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Buddhist-Muslim_Relations?f_ri=373374"}, {"id": 961753, "name": "Malay World Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Malay_World_Studies?f_ri=373374"}, {"id": 991397, "name": "Deep South of Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Deep_South_of_Thailand?f_ri=373374"}, {"id": 1006531, "name": "Malay World and Malay Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Malay_World_and_Malay_Studies?f_ri=373374"}, {"id": 1015170, "name": "The Malay World", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/The_Malay_World?f_ri=373374"}, {"id": 1032336, "name": "Educational Reform In Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Educational_Reform_In_Thailand?f_ri=373374"}, {"id": 1115294, "name": "Malay Muslims of Southernmost Thailand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Malay_Muslims_of_Southernmost_Thailand?f_ri=373374"}]}, {"id": 27575012, "title": "Linguistic Conflicts (special issue)", "created_at": "2016-08-05T22:48:15.711-07:00", "url": "https://www.academia.edu/27575012/Linguistic_Conflicts_special_issue_?f_ri=373374", "dom_id": "work_27575012", "summary": "Coordinated by Javier Alcalde, this special issue of the e-magazine Peace in Progress includes the following articles:\n- The Irish Language and the Long War in Northern Ireland\n- Languages in the Ukrainian confict\n- South Africa. End of a \u201clinguistically divided\u201d society?\n- The linguistic division in India: a latent confict?\n- On the need for a linguistic justice index", "downloadable_attachments": [{"id": 47831108, "asset_id": 27575012, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 113170, "first_name": "Javier", "last_name": "Alcalde", "domain_name": "uab", "page_name": "JavierAlcalde", "display_name": "Javier Alcalde", "profile_url": "https://uab.academia.edu/JavierAlcalde?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/113170/30544/28084/s65_javier.alcalde.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1198, "name": "Peace and Conflict Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Peace_and_Conflict_Studies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2438, "name": "Conflict (Languages and Linguistics)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Conflict_Languages_and_Linguistics_?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2524, "name": "Sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1008373, "name": "Language Conflict", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Conflict?f_ri=373374"}]}, {"id": 71834092, "title": "Pluralismo ling\u00fc\u00edstico y justicia en democracias liberales. \u00bfHay realmente un dilema entre libertad y coerci\u00f3n", "created_at": "2022-02-19T01:37:14.900-08:00", "url": "https://www.academia.edu/71834092/Pluralismo_ling%C3%BC%C3%ADstico_y_justicia_en_democracias_liberales_Hay_realmente_un_dilema_entre_libertad_y_coerci%C3%B3n?f_ri=373374", "dom_id": "work_71834092", "summary": "Como en cualquier otro campo de investigaci\u00f3n, la comprensi\u00f3n cabal de las pol\u00edticas ling\u00fc\u00edsticas en contextos democr\u00e1ticos liberales marcados por un pluralismo notable hace necesaria la superaci\u00f3n de enfoques ideol\u00f3gicos. Una cosa es que estos enfoques nos resulten atractivos y otra, muy diferente, que expliquen bien una determinada cuesti\u00f3n. Siguen siendo muy numerosos los estudios y reflexiones en socioling\u00fc\u00edstica, ciencia pol\u00edtica o filosof\u00eda en los que se razona sobre las pol\u00edticas ling\u00fc\u00edsticas adoptando el paradigma individualista (del liberalismo cl\u00e1sico) del sujeto como portador de derechos que hacer valer frente a la sociedad. Centrando su atenci\u00f3n en el contexto democr\u00e1tico espa\u00f1ol, este trabajo tratar\u00e1 de explicar por qu\u00e9 ese paradigma se encuentra contaminado ideol\u00f3gicamente, por consiguiente, por qu\u00e9 deber\u00edan abandonarlo los cient\u00edficos sociales, y, finalmente, por qu\u00e9 el dilema entre libertad (principio de personalidad de los derechos ling\u00fc\u00edsticos) y coerci\u00f3n (principio de territorialidad) es un falso dilema a la hora de pensar pol\u00edticas ling\u00fc\u00edsticas atentas al pluralismo.    ", "downloadable_attachments": [{"id": 81019185, "asset_id": 71834092, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 12316758, "first_name": "Jorge", "last_name": "Cagiao Conde", "domain_name": "univ-tours", "page_name": "JorgeCagiaoConde", "display_name": "Jorge Cagiao Conde", "profile_url": "https://univ-tours.academia.edu/JorgeCagiaoConde?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/12316758/4314698/5013890/s65_jorge.cagiao_conde.jpg_oh_01d0f2fcc14baea9460d9cecf37a1aa2_oe_5475e85a___gda___1417619940_09a8cc2d0f7ff16c6a6600c4d54384b5"}], "research_interests": [{"id": 5878, "name": "Nationalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Nationalism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}]}, {"id": 49017239, "title": "Linguistic Injustice, Decolonization & Language Endangerment", "created_at": "2021-05-22T22:40:04.292-07:00", "url": "https://www.academia.edu/49017239/Linguistic_Injustice_Decolonization_and_Language_Endangerment?f_ri=373374", "dom_id": "work_49017239", "summary": "Amidst growing academic and popular interest in concepts of social justice, a small but growing literature has emerged discussing the concept of 'linguistic justice'. However, this literature has only given very limited consideration to the issue of language endangerment. This article aims to advance a theory of linguistic (in)justice that can assist in understanding and resisting language endangerment. Central to such a theory is an understanding of the role that choice plays in the processes of language shift that drive language endangerment; unjust language shift is always coerced. Drawing on the work of political philosopher Nancy Fraser, I argue that this coercion is brought about by the unequal distribution of material resources and the existence of status hierarches between social groups and languages. I examine how both unequal distribution and misrecognition have historically been produced by colonialism, resulting in the contemporary crisis of global language endangerment. I therefore argue that decolonization represents a necessary condition for linguistic justice, and describe how decolonization can be achieved by transforming relations of redistribution and recognition. In concluding, I advocate for ongoing dialogue between disciplines, and between academics and communities, to advance theories of decolonization and linguistic justice.", "downloadable_attachments": [{"id": 67403801, "asset_id": 49017239, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 2082513, "first_name": "Gerald", "last_name": "Roche", "domain_name": "latrobe", "page_name": "GeraldRoche", "display_name": "Gerald Roche", "profile_url": "https://latrobe.academia.edu/GeraldRoche?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/2082513/680419/16065188/s65_gerald.roche.jpg"}], "research_interests": [{"id": 926, "name": "Indigenous Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Indigenous_Studies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1188, "name": "Language revitalization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_revitalization?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1200, "name": "Languages and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages_and_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2718, "name": "Linguistic Anthropology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Anthropology?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5603, "name": "Endangered Languages", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Endangered_Languages?f_ri=373374"}, {"id": 5792, "name": "Social Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Justice?f_ri=373374"}, {"id": 6580, "name": "Global Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Global_Justice?f_ri=373374"}, {"id": 7709, "name": "Applied Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Applied_Linguistics?f_ri=373374"}, {"id": 19495, "name": "Indigenous Peoples", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Indigenous_Peoples?f_ri=373374"}, {"id": 77281, "name": "Decolonization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Decolonization?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 69418778, "title": "I Congr\u00e9s Internacional sobre el Dret a la Llengua: Pol\u00edtiques Ling\u00fc\u00edstiques i Traducci\u00f3 i Interpretaci\u00f3 en Serveis i Institucions P\u00fabliques", "created_at": "2022-01-25T04:54:53.175-08:00", "url": "https://www.academia.edu/69418778/I_Congr%C3%A9s_Internacional_sobre_el_Dret_a_la_Llengua_Pol%C3%ADtiques_Ling%C3%BC%C3%ADstiques_i_Traducci%C3%B3_i_Interpretaci%C3%B3_en_Serveis_i_Institucions_P%C3%BAbliques?f_ri=373374", "dom_id": "work_69418778", "summary": "El panorama mundial dels drets ling\u00fc\u00edstics es troba en una evoluci\u00f3 constant, com tamb\u00e9, i necess\u00e0riament, les pol\u00edtiques ling\u00fc\u00edstiques que regulen la conviv\u00e8ncia de diferents lleng\u00fces de manera expl\u00edcita i t\u00e0cita. El m\u00f3n acad\u00e8mic, per\u00f2 tamb\u00e9 les societats i les institucions, han anat prenent consci\u00e8ncia de la diversitat que ens envolta, de com divergeixen les necessitats ling\u00fc\u00edstiques de les diferents comunitats i de les diferents oportunitats que les lleng\u00fces obrin i tanquen a qui les parla. \nEl valor dels avantatges que ofereix expressar-se i rebre les comunicacions en la llengua o lleng\u00fces en qu\u00e8 m\u00e9s compet\u00e8ncia tenim subjau al disseny i l\u2019execuci\u00f3 de les pol\u00edtiques, per\u00f2 no s\u2019ha materialitzat en el reconeixement d\u2019un dret universal. Ans al contrari, continua establint jerarquies, entre lleng\u00fces, comunitats i individus. La llengua \u00e9s una categoria d\u2019estratificaci\u00f3 social que estableix l\u2019acc\u00e9s a les esferes en qu\u00e8 articulem la vida social. La capacitat d\u2019arranjar aquest acc\u00e9s es troba associada al capital acumulat de les lleng\u00fces. Quan s\u2019instrumenta activament, hi veiem fluxos ininterromputs de traducci\u00f3 i interpretaci\u00f3. En les negociacions interestatals, no s\u2019hi escassegen recursos i el dret a usar la llengua que pot donar m\u00e9s avantatges discursius no es discuteix. En l\u2019altre extrem, les persones que migren per motius econ\u00f2mics, pol\u00edtics i ecol\u00f2gics acaren entorns altament institucionalitzats i profundament desconeguts sense cap garantia de comprensi\u00f3 i, molt menys, avantatge de negociaci\u00f3. Entre els dos escenaris, s\u2019obri un panorama divers de situacions on s\u2019invaliden i s\u2019entronitzen determinats capitals ling\u00fc\u00edstics vinculats a les estructures que organitzen la distribuci\u00f3 de recursos i de drets.\n", "downloadable_attachments": [{"id": 79525072, "asset_id": 69418778, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 89049, "first_name": "Esther", "last_name": "Monz\u00f3-Nebot", "domain_name": "uji", "page_name": "EstherMonzo", "display_name": "Esther Monz\u00f3-Nebot", "profile_url": "https://uji.academia.edu/EstherMonzo?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/89049/432317/4060232/s65_esther.monzo.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 1173, "name": "Catalan Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Catalan_Studies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 50195, "name": "Public policies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Public_policies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 52580, "name": "Minority language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_language_rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 546987, "name": "Translation Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Translation_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 2772053, "name": "Linguistic Policies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Policies?f_ri=373374"}]}, {"id": 33822962, "title": "Why Languages Matter to People. Communication, identity and justice in western democracies: the case of mixed societies", "created_at": "2017-07-09T11:37:08.962-07:00", "url": "https://www.academia.edu/33822962/Why_Languages_Matter_to_People_Communication_identity_and_justice_in_western_democracies_the_case_of_mixed_societies?f_ri=373374", "dom_id": "work_33822962", "summary": "The question of why languages matter to people is at the core of contemporary liberal-democratic political theories of linguistic justice. Within a theoretical framework that to a great extent revolves around the notions of neutrality and equal concern for individuals, justice stems from a suitable distribution of their interests, which in the case of languages point to both communication and identity. This book addresses two ideological debates shaping current positions on linguistic justice: firstly, about the value of languages as communication tools and identity carriers; secondly, between monist and pluralist views derived from more or less territorialized conceptions of language groups. The research carried out aims to know (a) how current linguistic regulations are legitimated in terms of communication and identity interests, and (b) how these interests work in mixed societies, where members of different language groups live intermingled. It combines theoretical analysis and empirical evidence obtained through the systematic study of 112 linguistic regulations adopted in western democracies. First, it critically analyses current theories. Second, it contributes a typology of valued ends for language policies and compares their uses in legal regulations. Finally, it develops the concept of mixed society, identifies and characterizes some cases and suggests lines of suitable language policies for them. The book concludes that communication and identity are inextricably related and argues that mixed societies require pluralist solutions grounded both in communicative and identity interests, so that policies in such societies should foster a reciprocal bilingualism, sustainable over time, to favor fair conditions of choice. ", "downloadable_attachments": [{"id": 53806875, "asset_id": 33822962, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 34983363, "first_name": "Elvira", "last_name": "Riera", "domain_name": "upf", "page_name": "ElviraRiera", "display_name": "Elvira  Riera", "profile_url": "https://upf.academia.edu/ElviraRiera?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/34983363/15324250/60023410/s65_elvira.riera.jpg"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2524, "name": "Sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 4486, "name": "Political Science", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Science?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}]}, {"id": 27575343, "title": "Conflictos ling\u00fc\u00edsticos (n\u00famero monogr\u00e1fico)", "created_at": "2016-08-05T23:26:04.192-07:00", "url": "https://www.academia.edu/27575343/Conflictos_ling%C3%BC%C3%ADsticos_n%C3%BAmero_monogr%C3%A1fico_?f_ri=373374", "dom_id": "work_27575343", "summary": "Este monogr\u00e1fico trata el papel que la gesti\u00f3n de la diversidad ling\u00fc\u00edstica tiene en sociedades plurales, polarizadas y donde la identidad ha jugado un papel clave en la din\u00e1mica conflictiva.\nCoordinado por Javier Alcalde, incluye los siguientes art\u00edculos:\n- El irland\u00e9s y la guerra larga en Irlanda del Norte\n- Las lenguas en el conficto ucraniano\n- Sud\u00e1frica: \u00bfel fn de una sociedad ling\u00fc\u00edsticamente dividida?\n- La divisi\u00f3n ling\u00fc\u00edstica en la India: \u00bfun conficto latente?\n- Sobre la necesidad de un \u00edndice de just\u00edcia ling\u00fc\u00edstica", "downloadable_attachments": [{"id": 47831576, "asset_id": 27575343, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 113170, "first_name": "Javier", "last_name": "Alcalde", "domain_name": "uab", "page_name": "JavierAlcalde", "display_name": "Javier Alcalde", "profile_url": "https://uab.academia.edu/JavierAlcalde?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/113170/30544/28084/s65_javier.alcalde.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1198, "name": "Peace and Conflict Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Peace_and_Conflict_Studies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2438, "name": "Conflict (Languages and Linguistics)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Conflict_Languages_and_Linguistics_?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2524, "name": "Sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1008373, "name": "Language Conflict", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Conflict?f_ri=373374"}]}, {"id": 27468565, "title": "La just\u00edcia ling\u00fc\u00edstica segons la filosofia pol\u00edtica", "created_at": "2016-08-02T07:22:27.688-07:00", "url": "https://www.academia.edu/27468565/La_just%C3%ADcia_ling%C3%BC%C3%ADstica_segons_la_filosofia_pol%C3%ADtica?f_ri=373374", "dom_id": "work_27468565", "summary": "Aquest article t\u00e9 com a objectiu oferir una visi\u00f3 anal\u00edtica i interdisciplin\u00e0ria de la literatura acad\u00e8mica sobre just\u00edcia ling\u00fc\u00edstica i, m\u00e9s en general, sobre l\u2019equitat en contextos multiling\u00fces. Dividit en dues parts, aquesta primera\nes centra en el camp de la filosofia pol\u00edtica. Una segona part presentar\u00e0 diverses contribucions des de l\u2019economia, la socioling\u00fc\u00edstica, la interling\u00fc\u00edstica i el dret. El prop\u00f2sit de l\u2019article no \u00e9s avaluar la consist\u00e8ncia interna de les diferents teories (sovint contraposades), ni tampoc tractar de trobar un terreny com\u00fa entre aquestes. La idea \u00e9s posar l\u2019accent en les recomanacions pol\u00edtiques que es deriven dels diferents enfocaments.", "downloadable_attachments": [{"id": 47726294, "asset_id": 27468565, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 113170, "first_name": "Javier", "last_name": "Alcalde", "domain_name": "uab", "page_name": "JavierAlcalde", "display_name": "Javier Alcalde", "profile_url": "https://uab.academia.edu/JavierAlcalde?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/113170/30544/28084/s65_javier.alcalde.jpg"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 898, "name": "Multiculturalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Multiculturalism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 9207, "name": "English as a Lingua Franca", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/English_as_a_Lingua_Franca?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 42321, "name": "Linguistic Human Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Human_Rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 322599, "name": "Theory of Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Theory_of_Justice?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 6502409, "title": "'Shall Not Be Denied The Right to Use Their Own Language'. A Hohfeldian Analysis of Language Rights ", "created_at": "2014-03-21T22:15:30.218-07:00", "url": "https://www.academia.edu/6502409/Shall_Not_Be_Denied_The_Right_to_Use_Their_Own_Language_A_Hohfeldian_Analysis_of_Language_Rights?f_ri=373374", "dom_id": "work_6502409", "summary": "\"Talk about language rights figures prominently in contemporary discussions on language diversity and language policies. As a matter of fact, all sorts of claims about languages are wrapped and put forward in the language of rights. However, language rights have developed as a subject field practically isolated from legal and philosophical discussions on rights in general, and quite apart from the main concepts, debates and dividing lines in the theory of rights. Rather, the discussion on language rights has been carried out with concepts and typologies of rights completely sui generis and created ad hoc for this discussion. For instance, the taxonomy of language rights based on the distinction between tolerance-orientated versus promotion-orientated languages regimes is practically omnipresent in the field. This isolation is understandable in so far as research on language rights initially took place in sociolinguistics, applied linguistics and related disciplines, but surprisingly enough, it continued when philosophers, political theorists and legal scholars also began to address the issues.\r\n\r\nThis chapter is focused on a set of analytical tools, widely used in legal and philosophical thinking about rights, arguing that they have been completely ignored in the literature of language rights. I mean the analytical framework of legal rights developed early in the twentieth century by the American jurist Wesley Newcomb Hohfeld. The first section is a presentation of Hohfeld\u2019s main concepts along with some few contemporary additions. Secondly, I hold that Hohfeld\u2019s account should be seen as a powerful analytical tool for examining language rights and framing issues in normative debates. To put it to the test, the discussion will be focused on the alleged right to speak our own language under human rights international standards, insofar as this is commonly considered as a sort of baseline for language rights.", "downloadable_attachments": [{"id": 53521019, "asset_id": 6502409, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 328766, "first_name": "Manuel", "last_name": "Toscano", "domain_name": "uma", "page_name": "ManuelToscano", "display_name": "Manuel  Toscano", "profile_url": "https://uma.academia.edu/ManuelToscano?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/328766/756739/24994636/s65_manuel.toscano.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 2592, "name": "Human Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Human_Rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 52580, "name": "Minority language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_language_rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 411009, "name": "Hohfeldian rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hohfeldian_rights?f_ri=373374"}, {"id": 1013998, "name": "Philosophy of Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Philosophy_of_Rights?f_ri=373374"}, {"id": 1335462, "name": "Hohfeld", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hohfeld?f_ri=373374"}]}, {"id": 69419172, "title": "I Congreso Internacional sobre el Derecho a la Lengua: Pol\u00edticas Ling\u00fc\u00edsticas y Traducci\u00f3n e Interpretaci\u00f3n en Servicios e Instituciones P\u00fablicas -CIDL 22", "created_at": "2022-01-25T04:59:49.107-08:00", "url": "https://www.academia.edu/69419172/I_Congreso_Internacional_sobre_el_Derecho_a_la_Lengua_Pol%C3%ADticas_Ling%C3%BC%C3%ADsticas_y_Traducci%C3%B3n_e_Interpretaci%C3%B3n_en_Servicios_e_Instituciones_P%C3%BAblicas_CIDL_22?f_ri=373374", "dom_id": "work_69419172", "summary": "El panorama mundial de los derechos ling\u00fc\u00edsticos se encuentra en constante evoluci\u00f3n, as\u00ed como, necesariamente, las pol\u00edticas ling\u00fc\u00edsticas que regulan la convivencia de diferentes lenguas de forma expl\u00edcita y t\u00e1cita. El mundo acad\u00e9mico, pero tambi\u00e9n las sociedades y las instituciones, han ido tomando conciencia de la diversidad que nos rodea, de c\u00f3mo divergen las necesidades ling\u00fc\u00edsticas de las diferentes comunidades y de las diferentes oportunidades que las lenguas abren y cierran a quienes las hablan.", "downloadable_attachments": [{"id": 79525206, "asset_id": 69419172, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 89049, "first_name": "Esther", "last_name": "Monz\u00f3-Nebot", "domain_name": "uji", "page_name": "EstherMonzo", "display_name": "Esther Monz\u00f3-Nebot", "profile_url": "https://uji.academia.edu/EstherMonzo?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/89049/432317/4060232/s65_esther.monzo.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 30160, "name": "Minority Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_Rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 52580, "name": "Minority language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_language_rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 170994, "name": "Translation Policies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Translation_Policies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 546987, "name": "Translation Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Translation_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 2772053, "name": "Linguistic Policies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Policies?f_ri=373374"}]}, {"id": 51810925, "title": "La construction discursive de la justice et des injustices spatiolinguistique.s dans le capitalisme contemporain L\u2019exemple de l\u2019action et de l\u2019organisation communautaires \u00e0 Verdun \u2013 Montr\u00e9al", "created_at": "2021-09-11T00:10:41.238-07:00", "url": "https://www.academia.edu/51810925/La_construction_discursive_de_la_justice_et_des_injustices_spatiolinguistique_s_dans_le_capitalisme_contemporain_L_exemple_de_l_action_et_de_l_organisation_communautaires_%C3%A0_Verdun_Montr%C3%A9al?f_ri=373374", "dom_id": "work_51810925", "summary": "French : \nCette recherche se propose de probl\u00e9matiser et d\u2019interroger  empiriquement la justice spatiolinguistique en sociolinguistique urbaine. Cette derni\u00e8re notion, inspir\u00e9e de celle de justice spatiale en g\u00e9ographie et en \u00e9tudes urbaines, permet effectivement au chercheur de devoir interroger, au-del\u00e0 des \u00ab in\u00e9galit\u00e9s \u00bb, \u00ab discriminations \u00bb, de l\u2019 \n\u00ab exploitation \u00bb ou de la \u00ab s\u00e9gr\u00e9gation \u00bb observ\u00e9es \u00ab sur le terrain \u00bb, le travail de th\u00e9orisation politique sous-jacent \u00e0 partir duquel il les identifie comme telles. La justice spatiolinguistique constitue \u00e9galement une fa\u00e7on d\u2019aborder la pluralit\u00e9 des conceptions de la justice des partenaires de la recherche autant que la fa\u00e7on dont s\u2019instituent discursivement les injustices spatiolinguistiques et dont peut aussi s\u2019instituer, par les pratiques langagi\u00e8res, des r\u00e9alit\u00e9s spatiolinguistiques plus justes.\nEmpiriquement, la justice spatiolinguistique est interrog\u00e9e ici dans le contexte de l\u2019action et de l\u2019organisation communautaires dans l\u2019arrondissement Verdun de Montr\u00e9al au Qu\u00e9bec. Dans une perspective \u00e0 dominante marxienne, en probl\u00e9matisant centralement la question des institutions, des sujets et de l\u2019id\u00e9ologie, il s\u2019agit alors d\u2019\u00e9tudier la fa\u00e7on dont l\u2019espace urbain du capitalisme avanc\u00e9 et la gouvernementalit\u00e9 n\u00e9olib\u00e9rale contemporaine affectent le travail des acteurs de l\u2019organisation communautaire. Dans la perspective crois\u00e9e de la\nsociolinguistique urbaine prioritaire, de la linguistique sociale et des sociolinguistique critique et politique, ces ph\u00e9nom\u00e8nes de justice et d\u2019injustices spatiolinguistiques sont observ\u00e9es \u00e0 travers l\u2019\u00e9tude des mises en mots des transformations spatiales, \u00e0 travers les territorialisations sociales et sociolinguistiques des interlocuteurs de la\nrecherche, notamment via la m\u00e9thode de l\u2019Analyse du Discours \u00e0 Entr\u00e9e Lexicale (ADEL) ainsi qu\u2019\u00e0 travers l\u2019\u00e9tude cat\u00e9gorielle de leurs \u00ab actes de discours \u00bb contre-interpellants, \u00ab sc\u00e9nographies \u00bb, \u00ab discours rapport\u00e9s \u00bb\net autres pratiques langagi\u00e8res critiques. \n\nEnglish :\nThis research problematizes and questions empirically the theoretical concept of spatiolinguistic justice, developed in French urban sociolinguistics. This term spatiolinguistic justice, inspired from spatial justice as used in critical geography and urban studies, requires that the researcher inquires his own political theorization behind his use of terms such as \u201cinequality\u201d \u201cdiscrimination\u201d \u201cexploitation\u201d and \u201csegregation\u201d,  terms that are often considered as observed \u201crealities\u201d rather than as discursively constructed. Spatiolinguistic justice also allows the  researcher to examine the diversity of approaches to justice as expressed by participants in ethnographic research, and the way justice and injustice are discursively institutionalized through language\npractices. In this thesis, spatiolinguistic justice is investigated through community action and organization in Verdun (a borough of Montreal) in Quebec. Adopting a (mainly) Marxian perspective to problematize institutions, ideology/ideologies and subjects, the purpose of this study is to examine the way capitalist urban space and neoliberal governmentality affect community organizing actors and their discourse. Weaving together theorization in urban sociolinguistics, social linguistics, critical sociolinguistics and political sociolinguistics,\nthis study approaches spatiolinguistic justice and injustice through the analysis of discourse on spatial transformation and through social and sociolinguistics territorialisation. This is done through a lexical entry\nmethod to discourse analysis but also through the study of the participants\u2019 counter-interpelling \u201cdiscourse acts\u201d, \u201cdiscursive scenography\u201d, \u201creported speech\u201d and other approaches to critical analysis of language practices.", "downloadable_attachments": [{"id": 69367968, "asset_id": 51810925, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 29273289, "first_name": "Thierry", "last_name": "Deshayes", "domain_name": "unine", "page_name": "ThierryDeshayes", "display_name": "Thierry Deshayes", "profile_url": "https://unine.academia.edu/ThierryDeshayes?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/29273289/8366093/52145512/s65_thierry.deshayes.jpg"}], "research_interests": [{"id": 94, "name": "Discourse Analysis", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Discourse_Analysis?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2421, "name": "Radical Geography", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Radical_Geography?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2524, "name": "Sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 3353, "name": "Subjectivities", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Subjectivities?f_ri=373374"}, {"id": 3474, "name": "Community Development", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Community_Development?f_ri=373374"}, {"id": 3874, "name": "Community Organizing", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Community_Organizing?f_ri=373374"}, {"id": 5780, "name": "Ideology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ideology?f_ri=373374"}, {"id": 7709, "name": "Applied Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Applied_Linguistics?f_ri=373374"}, {"id": 7725, "name": "Urban Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Urban_Studies?f_ri=373374"}, {"id": 12194, "name": "Critical Geography", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Critical_Geography?f_ri=373374"}, {"id": 24879, "name": "Hegemony", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hegemony?f_ri=373374"}, {"id": 50063, "name": "Spatial Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Spatial_Justice?f_ri=373374"}, {"id": 50315, "name": "Sociolinguistique", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistique?f_ri=373374"}, {"id": 63804, "name": "Institutions", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Institutions?f_ri=373374"}, {"id": 68399, "name": "Philosophie politique", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Philosophie_politique?f_ri=373374"}, {"id": 161467, "name": "Sociolinguistique Urbaine", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistique_Urbaine?f_ri=373374"}, {"id": 221694, "name": "Analyse du discours", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Analyse_du_discours?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 38492557, "title": "Nationalism, Liberalism and Language in Catalonia and Flanders", "created_at": "2019-03-05T07:11:56.225-08:00", "url": "https://www.academia.edu/38492557/Nationalism_Liberalism_and_Language_in_Catalonia_and_Flanders?f_ri=373374", "dom_id": "work_38492557", "summary": "Is liberalism really compatible with nationalism? Are there limits to linguistic nation-building policies? What arguments justify the imposition of national languages? This book addresses these questions by examining the linguistic disputes in Catalonia and Flanders, two major cases of sub-state nationalism. The book connects two strands of arguments: the political arguments around contested linguistic policies, drawing on a rich set of primary and secondary sources, and the theoretical arguments around liberalism and nationalism. The study also compares the historical trajectory and political dynamics of Catalan and Flemish nationalism. It shows that the relationship between language and nationhood is politically constructed through state nation-building and minority activism. The findings highlight the relevance and pervasiveness of nationalism in contemporary social and political life. This book will appeal to scholars and upper-level students interested in nationalism, contemporary political theory, the politics of language, and comparative territorial politics.", "downloadable_attachments": [{"id": 58559347, "asset_id": 38492557, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 45613410, "first_name": "Daniel", "last_name": "Cetr\u00e0", "domain_name": "barcelona", "page_name": "DanielCetr\u00e0", "display_name": "Daniel Cetr\u00e0", "profile_url": "https://barcelona.academia.edu/DanielCetr%C3%A0?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/45613410/12095283/55974055/s65_daniel.cetr_.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 5878, "name": "Nationalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Nationalism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 28147, "name": "Nations and nationalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Nations_and_nationalism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 30160, "name": "Minority Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_Rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 44861, "name": "Catalonia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Catalonia?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 48682, "name": "Belgian politics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Belgian_politics?f_ri=373374"}, {"id": 51599, "name": "Flemish-nationalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Flemish-nationalism?f_ri=373374"}, {"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 52580, "name": "Minority language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 101303, "name": "Political Liberalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Liberalism?f_ri=373374"}, {"id": 215398, "name": "Belgium internal politics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Belgium_internal_politics?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 472982, "name": "Politics of Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Politics_of_Language?f_ri=373374"}, {"id": 529541, "name": "Language rights and linguistic Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights_and_linguistic_Justice?f_ri=373374"}, {"id": 679822, "name": "Catalonia Independence", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Catalonia_Independence?f_ri=373374"}, {"id": 747413, "name": "Catalan Nationalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Catalan_Nationalism?f_ri=373374"}, {"id": 1033739, "name": "Minority and Language Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_and_Language_Rights?f_ri=373374"}, {"id": 2562641, "name": "Sub-state nationalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sub-state_nationalism?f_ri=373374"}]}, {"id": 22679248, "title": "The Gift of Babel. Multilingualism, Diversity, and Migrants", "created_at": "2016-03-02T01:37:20.520-08:00", "url": "https://www.academia.edu/22679248/The_Gift_of_Babel_Multilingualism_Diversity_and_Migrants?f_ri=373374", "dom_id": "work_22679248", "summary": "Since the publication of Philippe Van Parijs' \u2018Linguistic Justice\u2019 (OUP, 2011) this research area has grown fast, but it has systematically neglected migration-induced diversity. Filling this lacuna, this paper expands on the logic of \u2018Linguistic Justice\u2019 and explores the integration of migrants' mother tongue into the education system of receiving societies. It proceeds thus. Having argued that Van Parijs' main opportunity-focused logic is no sufficient safeguard to a monolingual end-state (sect. I), I present additional reasons in favour of multilingualism (sect. II). Three paradigmatic sets of rules are discussed that can guide multilingual societies in deciding which further language to adopt in addition to a dominant institutional language: (a) laissez-faire, (b) territorial integration, and (c) accommodationist interaction. I shall argue that the third option accounts best for the new reality of migration-induced diversity and should inform concrete policies (sect. IV).", "downloadable_attachments": [{"id": 43260781, "asset_id": 22679248, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 25823044, "first_name": "Darian", "last_name": "Heim", "domain_name": "upf", "page_name": "DarianHeim", "display_name": "Darian Heim", "profile_url": "https://upf.academia.edu/DarianHeim?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/25823044/7076624/12572573/s65_darian.heim.jpg"}], "research_interests": [{"id": 2308, "name": "Multilingualism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Multilingualism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2613, "name": "Diversity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Diversity?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 9207, "name": "English as a Lingua Franca", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/English_as_a_Lingua_Franca?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 14730, "name": "Migration Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Migration_Studies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 38703116, "title": "The European Union should erect a language academy for European English", "created_at": "2019-04-03T08:28:12.088-07:00", "url": "https://www.academia.edu/38703116/The_European_Union_should_erect_a_language_academy_for_European_English?f_ri=373374", "dom_id": "work_38703116", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 58786390, "asset_id": 38703116, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 42877182, "first_name": "Helder", "last_name": "De Schutter", "domain_name": "kuleuven", "page_name": "HelderDeSchutter", "display_name": "Helder  De Schutter", "profile_url": "https://kuleuven.academia.edu/HelderDeSchutter?f_ri=373374", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 10191, "name": "Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 10347, "name": "European Union", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/European_Union?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}]}, {"id": 45156919, "title": "Afformative, Afformance, Afformativity", "created_at": "2021-02-19T22:53:19.193-08:00", "url": "https://www.academia.edu/45156919/Afformative_Afformance_Afformativity?f_ri=373374", "dom_id": "work_45156919", "summary": "The Critique of Performativity in Werner Hamacher's works, In: Litteraria Pragensia: Studies in Literature & Culture, Volume 30, Issue 60 (2020 december)", "downloadable_attachments": [{"id": 65733563, "asset_id": 45156919, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 40195746, "first_name": "Gerg\u0151", "last_name": "Balogh", "domain_name": "ektf", "page_name": "Gerg\u0151Balogh", "display_name": "Gerg\u0151 Balogh", "profile_url": "https://ektf.academia.edu/Gerg%C5%91Balogh?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/40195746/11251977/81789886/s65_gerg_.balogh.jpg"}], "research_interests": [{"id": 8, "name": "Critical Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Critical_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 807, "name": "Philosophy Of Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Philosophy_Of_Language?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 6013, "name": "Performativity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Performativity?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 8330, "name": "Walter Benjamin", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Walter_Benjamin?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 79256, "name": "Theory of Law", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Theory_of_Law?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 516373, "name": "Non-violence theory and practice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Non-violence_theory_and_practice?f_ri=373374"}, {"id": 1001470, "name": "Werner Hamacher", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Werner_Hamacher?f_ri=373374"}, {"id": 3138029, "name": "Afformance", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Afformance?f_ri=373374"}, {"id": 3597491, "name": "afformative strike", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/afformative_strike?f_ri=373374"}]}, {"id": 27468129, "title": "Na\u016d demandoj pri lingva justeco en la fakliteraturo", "created_at": "2016-08-02T07:06:13.160-07:00", "url": "https://www.academia.edu/27468129/Na%C5%AD_demandoj_pri_lingva_justeco_en_la_fakliteraturo?f_ri=373374", "dom_id": "work_27468129", "summary": "Tiu \u0109i artikolo prezentas kelkajn el la \u0109efaj debatoj pri lingva justeco en la fakliteraturo. Por pritrakti ilin oni necesas dialogigi malsamajn fakojn, inkludante politikan filosofion kaj socilingvistikon, sed anka\u016d kelkajn subfakojn de ekonomio kaj juro. Kaj kompreneble, anka\u016d interlingvistikon kaj esperantologion. Aldone al klasikaj demandoj en tiu studkampo, kiel la pravigoj de lingvaj rajtoj por minoritatoj a\u016d la sekvoj de la angla kiel monda interlingvo, la teksto konscie pritraktas pli profonde kelkajn el la malpli esplorataj temoj, kiel la lingva politiko por  migrantoj a\u016d la defioj de la Esperanto-kurso de Duolingo por tradiciaj analizoj pri lingva justeco.", "downloadable_attachments": [{"id": 47726084, "asset_id": 27468129, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 113170, "first_name": "Javier", "last_name": "Alcalde", "domain_name": "uab", "page_name": "JavierAlcalde", "display_name": "Javier Alcalde", "profile_url": "https://uab.academia.edu/JavierAlcalde?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/113170/30544/28084/s65_javier.alcalde.jpg"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 898, "name": "Multiculturalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Multiculturalism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2524, "name": "Sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 9207, "name": "English as a Lingua Franca", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/English_as_a_Lingua_Franca?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 28203, "name": "Esperanto", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Esperanto?f_ri=373374"}, {"id": 322599, "name": "Theory of Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Theory_of_Justice?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 1318870, "name": "Duolingo", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Duolingo?f_ri=373374"}]}, {"id": 43306363, "title": "Linguistic relativism in the age of global lingua franca: Reconciling cultural and linguistic diversity with globalization", "created_at": "2020-06-10T05:58:01.400-07:00", "url": "https://www.academia.edu/43306363/Linguistic_relativism_in_the_age_of_global_lingua_franca_Reconciling_cultural_and_linguistic_diversity_with_globalization?f_ri=373374", "dom_id": "work_43306363", "summary": "Globalization's intertwining of culturally and linguistically diverse peoples is empowered and reflected by an unprecedented worldwide lingua franca. This current state of affairs seems unproblematic if, following a simple utilitarian view, language merely consists of a neutral tool for communication, and thus what is said in one may just as well be said in another. But are languages really neutral, though? Or do they contain implicit ontological world views, attached to the cultural framework from which they arise and evolve? Then, if so, would a particular global lingua franca \u2013 i.e. English \u2013 compromise or even threaten both linguistic and cultural diversity?\n\nThe following paper poses these questions and conciliates their frequently radicalized answers. On the one hand, it critically revisits the Sapir\u2013Whorf hypothesis and offers a revised theory of linguistic determinism \u2013 centered on culture rather than language \u2013 which affirms language's ontological non-neutrality. On the other hand, it shows that, within this conception, linguistic diversity can coexist with, and even positively contribute to, the development of a global lingua franca; while simultaneously profiting from a lingua franca's capacity to generate a shared plane where linguistic and cultural distinctiveness is not homogenized and diminished, but rather shines through, enabled and reinforced.", "downloadable_attachments": [{"id": 65817238, "asset_id": 43306363, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 27156600, "first_name": "Andr\u00e9", "last_name": "Patr\u00e3o", "domain_name": "yale", "page_name": "Andr\u00e9Patr\u00e3o", "display_name": "Andr\u00e9 Patr\u00e3o", "profile_url": "https://yale.academia.edu/Andr%C3%A9Patr%C3%A3o?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/27156600/19911721/104709365/s65_andr_.patr_o.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1200, "name": "Languages and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages_and_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1439, "name": "Globalization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Globalization?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 7260, "name": "Lingua Franca", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Lingua_Franca?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 370110, "name": "Van Parijs", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Van_Parijs?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 578071, "name": "Philippe Van Parijs", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Philippe_Van_Parijs?f_ri=373374"}]}, {"id": 75995923, "title": "Justice Sociale et Sociolinguistique Urbaine Probl\u00e9matiser La Justice Spatiolinguistique", "created_at": "2022-04-10T06:18:31.881-07:00", "url": "https://www.academia.edu/75995923/Justice_Sociale_et_Sociolinguistique_Urbaine_Probl%C3%A9matiser_La_Justice_Spatiolinguistique?f_ri=373374", "dom_id": "work_75995923", "summary": null, "downloadable_attachments": [], "ordered_authors": [{"id": 29273289, "first_name": "Thierry", "last_name": "Deshayes", "domain_name": "unine", "page_name": "ThierryDeshayes", "display_name": "Thierry Deshayes", "profile_url": "https://unine.academia.edu/ThierryDeshayes?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/29273289/8366093/52145512/s65_thierry.deshayes.jpg"}], "research_interests": [{"id": 184, "name": "Sociology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociology?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1200, "name": "Languages and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages_and_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2524, "name": "Sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5792, "name": "Social Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 7725, "name": "Urban Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Urban_Studies?f_ri=373374"}, {"id": 50063, "name": "Spatial Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Spatial_Justice?f_ri=373374"}, {"id": 50315, "name": "Sociolinguistique", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistique?f_ri=373374"}, {"id": 68399, "name": "Philosophie politique", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Philosophie_politique?f_ri=373374"}, {"id": 161467, "name": "Sociolinguistique Urbaine", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistique_Urbaine?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 691186, "name": "Urban sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Urban_sociolinguistics?f_ri=373374"}, {"id": 3125381, "name": "\u00e9tudes urbaines", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/%C3%A9tudes_urbaines?f_ri=373374"}]}, {"id": 31512715, "title": "On Linguistic Abilities, Multilingualism, and Linguistic Justice", "created_at": "2017-02-19T01:31:51.505-08:00", "url": "https://www.academia.edu/31512715/On_Linguistic_Abilities_Multilingualism_and_Linguistic_Justice?f_ri=373374", "dom_id": "work_31512715", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 51857382, "asset_id": 31512715, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 113229, "first_name": "Gabriele", "last_name": "Iannaccaro", "domain_name": "unimib", "page_name": "GabrieleIannaccaro", "display_name": "Gabriele Iannaccaro", "profile_url": "https://unimib.academia.edu/GabrieleIannaccaro?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/113229/619635/768991/s65_gabriele.iannaccaro.jpg"}], "research_interests": [{"id": 2524, "name": "Sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 529541, "name": "Language rights and linguistic Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights_and_linguistic_Justice?f_ri=373374", "nofollow": false}]}, {"id": 25552125, "title": "Justice in the Linguistic Environment: Narrow or Wide?", "created_at": "2016-05-23T08:42:38.304-07:00", "url": "https://www.academia.edu/25552125/Justice_in_the_Linguistic_Environment_Narrow_or_Wide?f_ri=373374", "dom_id": "work_25552125", "summary": "This chapter constructs and compares two general methods for assessing linguistic environments according to the standards of distributive justice. The wide approach applies principles of justice directly to a given linguistic environment, assessing any feature of (or change in) that environment which affects any person's situation in a morally relevant way. Contrastingly, the narrow approach says that only some parts of a linguistic environment ought to be held to the standards of justice, such as those which are created or sustained through coercive institutions or those which are necessary to secure fair linguistic background conditions. Two arguments in support of the narrow approach are proposed and examined, and two counterexamples are discussed. The upshot of these examples is that we have at least some reasons to adopt a wide approach when assessing the justice of a linguistic environment.", "downloadable_attachments": [{"id": 53714058, "asset_id": 25552125, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 31121504, "first_name": "Andrew", "last_name": "Shorten", "domain_name": "limerick", "page_name": "AndrewShorten", "display_name": "Andrew Shorten", "profile_url": "https://limerick.academia.edu/AndrewShorten?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/31121504/9744375/11247534/s65_andrew.shorten.jpg"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1696, "name": "Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}]}, {"id": 29498578, "title": "Maxi-min language use. A critical remark on a concept by Philippe van Parijs.", "created_at": "2016-10-28T05:30:31.590-07:00", "url": "https://www.academia.edu/29498578/Maxi_min_language_use_A_critical_remark_on_a_concept_by_Philippe_van_Parijs?f_ri=373374", "dom_id": "work_29498578", "summary": "Kruse, Jan (2016): Maxi-min language use. A critical remark on a concept by Philippe van Parijs. Acta Universitatis Sapientiae, European and Regional Studies. Band 9, Heft 1, Seiten 63\u201370, ISSN (Online) 2068-7583, DOI: 10.1515/auseur-2016-0009\n\nPhilippe van Parijs explains in Linguistic Justice for Europe and for the World the concept of maxi-min language use as a process of language choice. He suggests that the language chosen as a common language should maximize the minimal competence of a community. Within a multilingual group of people, the chosen language is the language known best by a participant who knows it least. For obvious reasons, only English would qualify for having that status. This article argues that maxi-min is rather a normative concept, not only because the process itself remains empirically unfounded. Moreover, language choice is the result of complex social and psychological structures. As a descriptive process, the maxi-min choice happens in the reality fairly seldom, whereas the max-min use of languages seen as a normative process could be a very effective tool to measure linguistic justice.", "downloadable_attachments": [{"id": 49937509, "asset_id": 29498578, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 779480, "first_name": "Jan", "last_name": "Kruse", "domain_name": "independent", "page_name": "JanKruse", "display_name": "Jan  Kruse", "profile_url": "https://independent.academia.edu/JanKruse?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/779480/355409/1276777/s65_jan.kruse.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1200, "name": "Languages and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages_and_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 6223, "name": "English", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/English?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 8605, "name": "Language Policy and Politics of Identity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy_and_Politics_of_Identity?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 9207, "name": "English as a Lingua Franca", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/English_as_a_Lingua_Franca?f_ri=373374"}, {"id": 38923, "name": "Language Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 201956, "name": "Sprachenpolitik in Europa \u2014 Sprachenpolitik f\u00fcr Europa", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sprachenpolitik_in_Europa_-_Sprachenpolitik_fur_Europa?f_ri=373374"}, {"id": 320069, "name": "Europ\u00e4ische Sprachenpolitik", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Europaische_Sprachenpolitik?f_ri=373374"}, {"id": 355088, "name": "English as a lingua franca (ELF)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/English_as_a_lingua_franca_ELF_?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 529740, "name": "Soziolinguistik", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Soziolinguistik?f_ri=373374"}, {"id": 561273, "name": "Sprachenpolitik", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sprachenpolitik?f_ri=373374"}, {"id": 578071, "name": "Philippe Van Parijs", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Philippe_Van_Parijs?f_ri=373374"}]}, {"id": 14851296, "title": "Diana Eades, Aboriginal Ways of Using English", "created_at": "2015-08-11T08:08:22.712-07:00", "url": "https://www.academia.edu/14851296/Diana_Eades_Aboriginal_Ways_of_Using_English?f_ri=373374", "dom_id": "work_14851296", "summary": "Review of Diana Eades: Aboriginal Ways of Using English. Canberra: Aboriginal Studies Press, 2013, 245pp.\r\nReview  at: DOI 10.1515/multi-2014-1002", "downloadable_attachments": [{"id": 38445691, "asset_id": 14851296, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 2183608, "first_name": "Alexandra", "last_name": "Grey", "domain_name": "uts", "page_name": "AlexandraGrey", "display_name": "Alexandra Grey", "profile_url": "https://uts.academia.edu/AlexandraGrey?f_ri=373374", "photo": "https://gravatar.com/avatar/cfeabc01311337595161a00d0ead2e91?s=65"}], "research_interests": [{"id": 927, "name": "Indigenous or Aboriginal Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Indigenous_or_Aboriginal_Studies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1200, "name": "Languages and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages_and_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2524, "name": "Sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 7709, "name": "Applied Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Applied_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 155966, "name": "Law and Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Law_and_Language?f_ri=373374"}, {"id": 279173, "name": "Australian Aboriginal Languages", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Australian_Aboriginal_Languages?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 41547725, "title": "Qu\u00e8 s\u00f3n pol\u00edtiques ling\u00fc\u00edstiques justes? Els paradigmes actuals de la just\u00edcia ling\u00fc\u00edstica", "created_at": "2020-01-07T06:58:19.580-08:00", "url": "https://www.academia.edu/41547725/Qu%C3%A8_s%C3%B3n_pol%C3%ADtiques_ling%C3%BC%C3%ADstiques_justes_Els_paradigmes_actuals_de_la_just%C3%ADcia_ling%C3%BC%C3%ADstica?f_ri=373374", "dom_id": "work_41547725", "summary": "What are just language policies? The current paradigms of linguistic justice abstract Within the framework of political theory and political philosophy, theories of linguistic justice aim at establishing universal principles in order to determine what are just language policies, and, at the same time, supply tools for the analysis and assessment of existing language policies according to the principles considered. These theories identify values and interests derived from languages and propose ways to fairly distribute interests. This article presents, firstly, the current paradigms of linguistic justice: their philosophical framework, the main contemporary theories (linguistic instrumentalism, territorialism and pluralism) and the patterns for organising linguistic diversity suggested by these theories. Secondly, it offers a critical analysis focused on three points identified as theoretical deficits, namely a lack of attention to the relational dimension of language, a dichotomist view of communication and identity as values associated with languages, and the underestimation of the relevance of empirical contexts in both the conception and application of theoretical frameworks. Finally, it proposes a contextual approach to the case of Catalonia, paying attention to the relationship between language policy and self-government.", "downloadable_attachments": [{"id": 61705217, "asset_id": 41547725, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 6927313, "first_name": "Sergi", "last_name": "Morales-G\u00e1lvez", "domain_name": "limerick", "page_name": "SergiMoralesG\u00e1lvez", "display_name": "Sergi Morales-G\u00e1lvez", "profile_url": "https://limerick.academia.edu/SergiMoralesG%C3%A1lvez?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/6927313/2729216/51333932/s65_sergi.morales-g_lvez.jpg"}, {"id": 34983363, "first_name": "Elvira", "last_name": "Riera", "domain_name": "upf", "page_name": "ElviraRiera", "display_name": "Elvira  Riera", "profile_url": "https://upf.academia.edu/ElviraRiera?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/34983363/15324250/60023410/s65_elvira.riera.jpg"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1696, "name": "Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 12859, "name": "Theories of Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Theories_of_Justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 38923, "name": "Language Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 44861, "name": "Catalonia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Catalonia?f_ri=373374"}, {"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 17767081, "title": "Multilinguisme et \u00e9quit\u00e9 : l\u2019impact d\u2019un changement de r\u00e9gime linguistique europ\u00e9en en Espagne, France et Italie", "created_at": "2015-11-04T15:51:45.682-08:00", "url": "https://www.academia.edu/17767081/Multilinguisme_et_%C3%A9quit%C3%A9_l_impact_d_un_changement_de_r%C3%A9gime_linguistique_europ%C3%A9en_en_Espagne_France_et_Italie?f_ri=373374", "dom_id": "work_17767081", "summary": "[English]: This paper presents a comparative evaluation of the effectiveness and the fairness of the language regime of the European Union. We use data from three large-scale surveys published by Eurostat. The effectiveness of the current language policy, based on the formal equality between the 24 official and working languages of the EU, is compared with the effectiveness of a monolingual \u201cEnglish-only\u201d policy. Results reveal that an English-only language regime is much less effective than a multilingual language policy, since it would disenfranchise 50% or 80% of the population of the EU, depending on the disenfranchisement indicator used. This paper also addresses the question of the impact of an English-only language regime on equity in France, Italy and Spain. For this purpose, we analyse the relationships between the distribution of linguistic skills in English of the citizens on the one hand, and their income status and educational level on the other hand. In the three countries studied, we observe a positive correlation between citizens\u2019 language skills in English and their level of income and education. An English-only language regime, therefore, would be equivalent to a regressive policy, as it would disenfranchise the worse-off much more than the better-off.\n\n---\n\n[Fran\u00e7ais]: Cet article pr\u00e9sente une \u00e9valuation comparative de l\u2019efficacit\u00e9 et de l\u2019\u00e9quit\u00e9 du r\u00e9gime linguistique de l\u2019Union europ\u00e9enne \u00e0 l\u2019aide de trois grandes enqu\u00eates statistiques publi\u00e9es par Eurostat. L\u2019efficacit\u00e9 du r\u00e9gime linguistique actuel, fond\u00e9 sur l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les langues officielles de l\u2019Union europ\u00e9enne, est compar\u00e9e \u00e0 celle d\u2019un r\u00e9gime linguistique \u00ab tout-\u00e0-l\u2019anglais \u00bb. Les r\u00e9sultats montrent qu\u2019un r\u00e9gime linguistique \u00ab tout-\u00e0-l\u2019anglais \u00bb est nettement moins efficace qu\u2019un r\u00e9gime multilingue parce qu\u2019il entra\u00eenerait l\u2019exclusion d\u2019environ 50% ou 80% de la population europ\u00e9enne, selon l\u2019indicateur utilis\u00e9. Cet article aborde \u00e9galement la question des effets d\u2019un r\u00e9gime linguistique monolingue sur l\u2019\u00e9quit\u00e9. On analyse les relations entre les comp\u00e9tences en anglais, le revenu et le niveau d\u2019\u00e9tudes atteint par les citoyens en Espagne, France et Italie. Dans les trois cas on observe une corr\u00e9lation positive entre la connaissance de l\u2019anglais comme langue \u00e9trang\u00e8re et le niveau du revenu ou d\u2019\u00e9tudes des citoyens. Si le r\u00e9gime linguistique actuel de l\u2019UE \u00e9tait abandonn\u00e9 au profit d\u2019un r\u00e9gime \u00ab tout-\u00e0-l\u2019anglais \u00bb, les citoyens de ces trois pays ayant un niveau d\u2019\u00e9ducation et un revenu plus faibles, en moyenne, auraient davantage de difficult\u00e9s \u00e0 avoir acc\u00e8s \u00e0 la communication avec les institutions europ\u00e9ennes que les citoyens ayant un revenu ou un niveau d\u2019\u00e9ducation plus \u00e9lev\u00e9. Il s\u2019agirait donc d\u2019une politique r\u00e9gressive.", "downloadable_attachments": [{"id": 39698117, "asset_id": 17767081, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 358565, "first_name": "Michele", "last_name": "Gazzola", "domain_name": "ulster", "page_name": "MicheleGazzola", "display_name": "Michele Gazzola", "profile_url": "https://ulster.academia.edu/MicheleGazzola?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/358565/164336/51233749/s65_michele.gazzola.jpg"}], "research_interests": [{"id": 2308, "name": "Multilingualism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Multilingualism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 9207, "name": "English as a Lingua Franca", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/English_as_a_Lingua_Franca?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 10347, "name": "European Union", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/European_Union?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 26880, "name": "Plurilingualism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Plurilingualism?f_ri=373374"}, {"id": 38923, "name": "Language Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 52573, "name": "Language economics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_economics?f_ri=373374"}, {"id": 115136, "name": "Plurilinguisme", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Plurilinguisme?f_ri=373374"}, {"id": 348478, "name": "Economics of Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Economics_of_Language?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 542782, "name": "Plurilinguismo", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Plurilinguismo?f_ri=373374"}]}, {"id": 37810918, "title": "Invasioni linguistiche e democrazia", "created_at": "2018-11-19T23:25:29.369-08:00", "url": "https://www.academia.edu/37810918/Invasioni_linguistiche_e_democrazia?f_ri=373374", "dom_id": "work_37810918", "summary": "Alessio Giordano \u00e8 allievo della Scuola di Studi Superiori Giacomo Leopardi e studente dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.\n\nPer Treccani.\n\n#frontiere #confini #lingua #nazioni #comunicazione #democrazialinguistica #diversit\u00e0linguistica #linguapianificata #esperanto #ilchiasmo #riasissu #treccani", "downloadable_attachments": [{"id": 64772753, "asset_id": 37810918, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 54715757, "first_name": "Alessio", "last_name": "Giordano", "domain_name": "independentscholar", "page_name": "AlessioGiordano", "display_name": "Alessio Giordano", "profile_url": "https://independentscholar.academia.edu/AlessioGiordano?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/54715757/18542149/100574022/s65_alessio.giordano.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1200, "name": "Languages and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages_and_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1207, "name": "Historical Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Historical_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2169, "name": "Human Rights Law", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Human_Rights_Law?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2390, "name": "Linguistic Politeness", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Politeness?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2592, "name": "Human Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Human_Rights?f_ri=373374"}, {"id": 7709, "name": "Applied Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Applied_Linguistics?f_ri=373374"}, {"id": 17123, "name": "Democracy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Democracy?f_ri=373374"}, {"id": 28202, "name": "International Planned Languages", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/International_Planned_Languages?f_ri=373374"}, {"id": 38881, "name": "Language Planning", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning?f_ri=373374"}, {"id": 42321, "name": "Linguistic Human Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Human_Rights?f_ri=373374"}, {"id": 326413, "name": "Linguistic Democracy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Democracy?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 384641, "name": "Political Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Linguistics?f_ri=373374"}, {"id": 533788, "name": "Linguistics and Politics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistics_and_Politics?f_ri=373374"}, {"id": 1768390, "name": "Planned Languages", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Planned_Languages?f_ri=373374"}]}, {"id": 30146531, "title": "Philosophy and the Globalisation of English", "created_at": "2016-11-28T18:36:44.307-08:00", "url": "https://www.academia.edu/30146531/Philosophy_and_the_Globalisation_of_English?f_ri=373374", "dom_id": "work_30146531", "summary": "In this short paper, intended for a broad audience, I explore why we must escape the domination of any one language.\n\nIn 1763, the French-language philosopher D\u2019Alembert, who co-edited the Encyclop\u00e9die, ruefully predicted that by the end of the eighteenth century a philosopher who wished to fully understand the works of the preceding generation would be obliged to acquire a knowledge of seven or eight different languages. Had he lived in the present generation, he would have likely worked for Google and published his Encyclopaedia in English, and it is also plausible to believe that he would have been happy that philosophers once again had one tongue to mutually converse in, even if that language wasn\u2019t French.\nI believe however that the current linguistic situation of philosophy is much more fraught and poses a series of challenges to all who engage in it. While philosophers are not obliged to learn seven or eight different languages, there is a real danger of English monolingualising philosophical discourse, or having an undue influence on it. This danger arises not because the language used to philosophise predetermines how philosophy will proceed, but because, in much more subtle ways, linguistic hegemony can produce unjust forms of influence that remain largely undetected. This influence ranges from different connotations coming to mind when reading owing to different semantic overtones, to treating a word deeply embedded in Anglophone culture as if it were the name of a universal norm. The fact that this happening to philosophy is all the more alarming given that philosophy is supposed to challenge all unjust forms of influence as well liberate us from them. My overarching thesis is thus that while there are real advantages to using English, this does not mean that philosophy should be unburdened from its responsibility to think beyond any given language, including English. Put otherwise, the globalisation of English is not a free ride for philosophy, and as a result, it behoves us philosophers, whether we use English as a second language or not, to think about language politics, including the language politics of philosophical discourse, more than we do.", "downloadable_attachments": [{"id": 51182509, "asset_id": 30146531, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 2174785, "first_name": "Ois\u00edn", "last_name": "Keohane", "domain_name": "dundee", "page_name": "Ois\u00ednKeohane", "display_name": "Ois\u00edn Keohane", "profile_url": "https://dundee.academia.edu/Ois%C3%ADnKeohane?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/2174785/700227/11350260/s65_ois_n.keohane.jpg"}], "research_interests": [{"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 496730, "name": "English and Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/English_and_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 624707, "name": "English Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/English_Language-2?f_ri=373374", "nofollow": false}]}, {"id": 8329700, "title": "Review of Linguistic Justice for Europe and for the World, Philippe van Parijs", "created_at": "2014-09-14T22:28:36.355-07:00", "url": "https://www.academia.edu/8329700/Review_of_Linguistic_Justice_for_Europe_and_for_the_World_Philippe_van_Parijs?f_ri=373374", "dom_id": "work_8329700", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 34734953, "asset_id": 8329700, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 16512778, "first_name": "Beyza", "last_name": "Bj\u00f6rkman", "domain_name": "su-se", "page_name": "BeyzaBj\u00f6rkman", "display_name": "Beyza Bj\u00f6rkman", "profile_url": "https://su-se.academia.edu/BeyzaBj%C3%B6rkman?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/16512778/4502582/5214403/s65_beyza.bj_rkman.jpg"}], "research_interests": [{"id": 146810, "name": "English as a global language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/English_as_a_global_language?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 355088, "name": "English as a lingua franca (ELF)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/English_as_a_lingua_franca_ELF_?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}]}, {"id": 2026162, "title": "Language Rights as Collective Rights: Some Conceptual Considerations on Language Rights", "created_at": "2012-10-13T20:42:24.358-07:00", "url": "https://www.academia.edu/2026162/Language_Rights_as_Collective_Rights_Some_Conceptual_Considerations_on_Language_Rights?f_ri=373374", "dom_id": "work_2026162", "summary": "\"Stephen May (2011) holds that language rights have been insufficiently recognized, or just rejected as problematic, in human rights theory and practice. Defending the \u201chuman rights approach to language rights\u201d, he claims that language rights should be accorded the status of fundamental human rights, recognized as such by states and international organizations. This article argues that the notion of language rights is far from clear. According to May, one key reason for rejecting the claim that language rights should be considered as human rights is the widespread belief that language rights are collective rights. In order to address this kind of objection, the collective character attributed to language rights must be carefully assessed, distinguishing two different views of what a collective right is.\"", "downloadable_attachments": [{"id": 29696303, "asset_id": 2026162, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 328766, "first_name": "Manuel", "last_name": "Toscano", "domain_name": "uma", "page_name": "ManuelToscano", "display_name": "Manuel  Toscano", "profile_url": "https://uma.academia.edu/ManuelToscano?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/328766/756739/24994636/s65_manuel.toscano.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 2592, "name": "Human Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Human_Rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 277501, "name": "Theory of Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Theory_of_Rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 620559, "name": "Collective Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Collective_Rights?f_ri=373374"}]}, {"id": 34852439, "title": "Linguistic Diversity In Plurinational States", "created_at": "2017-10-13T11:09:07.929-07:00", "url": "https://www.academia.edu/34852439/Linguistic_Diversity_In_Plurinational_States?f_ri=373374", "dom_id": "work_34852439", "summary": "This article examines the politics of language in plurinational states. First, I argue that the relationship between language and nationhood is politically constructed through two broad processes: state nation-building and 'peripheral' activism. Second, I present three broad strategies of territorial management to accommodate the normative and practical issues derived from the politicisation of languages: self-rule, shared rule, and symbolic recognition. Third, I illustrate the discussion drawing on the paradigmatic cases of Catalonia and Flanders. ", "downloadable_attachments": [{"id": 54711010, "asset_id": 34852439, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 45613410, "first_name": "Daniel", "last_name": "Cetr\u00e0", "domain_name": "barcelona", "page_name": "DanielCetr\u00e0", "display_name": "Daniel Cetr\u00e0", "profile_url": "https://barcelona.academia.edu/DanielCetr%C3%A0?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/45613410/12095283/55974055/s65_daniel.cetr_.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 5878, "name": "Nationalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Nationalism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 6285, "name": "Federalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Federalism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 10452, "name": "Linguistic diversity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_diversity?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 13676, "name": "Diversity Management", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Diversity_Management?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 44861, "name": "Catalonia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Catalonia?f_ri=373374"}, {"id": 53716, "name": "Linguistic Nationalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Nationalism?f_ri=373374"}, {"id": 163334, "name": "Flanders", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Flanders?f_ri=373374"}, {"id": 188529, "name": "The politics of Language, Culture and Identity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/The_politics_of_Language_Culture_and_Identity?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 529541, "name": "Language rights and linguistic Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights_and_linguistic_Justice?f_ri=373374"}, {"id": 1359861, "name": "Minority Nationalism and Multinational Federalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_Nationalism_and_Multinational_Federalism?f_ri=373374"}, {"id": 1877980, "name": "The politics of language and cultural identity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/The_politics_of_language_and_cultural_identity?f_ri=373374"}]}, {"id": 33823206, "title": "Llengua, poder i just\u00edcia: una aproximaci\u00f3 als debats actuals sobre els principis de territorialitat i personalitat", "created_at": "2017-07-09T12:32:16.141-07:00", "url": "https://www.academia.edu/33823206/Llengua_poder_i_just%C3%ADcia_una_aproximaci%C3%B3_als_debats_actuals_sobre_els_principis_de_territorialitat_i_personalitat?f_ri=373374", "dom_id": "work_33823206", "summary": "Resum \nEls principis de territorialitat i personalitat han estat utilitzats reiteradament per a l\u2019an\u00e0lisi de les pol\u00edtiques ling\u00fc\u00edstiques en els camps de la socioling\u00fc\u00edstica i de la teoria pol\u00edtica, b\u00e9 per descriure\u2019n diferents models organitzatius en estats pluriling\u00fces, b\u00e9 per jutjar-ne la just\u00edcia envers els grups ling\u00fc\u00edstics que hi conviuen. Malgrat que alguns autors n\u2019han posat en q\u00fcesti\u00f3 la utilitat, en la darrera d\u00e8cada els principals fil\u00f2sofs pol\u00edtics que han abordat els drets de les minories ling\u00fc\u00edstiques han continuat referint-se a aquesta dicotomia. Aquest article es proposa, d'una banda, oferir una an\u00e0lisi conceptual dels dos principis actualitzada amb les darreres contribucions en el camp de la teoria pol\u00edtica, i de l'altra, posar en relleu que un examen aprofundit de les teories m\u00e9s recents de la just\u00edcia ling\u00fc\u00edstica du a concloure que una aplicaci\u00f3 contextualitzada d'aquests principis, d'entrada oposats, comporta solucions pol\u00edtiques similars. \n\nAbstract \nThe territoriality and personality principles have been profusely used for the analysis of language policies, both in sociolinguistics and political theory, in order to describe different organisational models in plurilingual states and to judge their degree of justice towards the language groups coexisting in those states. Despite of the fact that some authors have questioned their utility, over the last decade the main political philosophers who have addressed minority language rights have continued to use that dichotomy. This article has two main aims: on the one hand, to provide an updated conceptual analysis of these principles, according to the last contributions in the field of political theory; on the other hand, to point out that a thorough examination of contemporary theories of linguistic justice lead to conclude that a contextualized application of such (in theory opposed) principles entails similar political solutions.", "downloadable_attachments": [{"id": 57315534, "asset_id": 33823206, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 34983363, "first_name": "Elvira", "last_name": "Riera", "domain_name": "upf", "page_name": "ElviraRiera", "display_name": "Elvira  Riera", "profile_url": "https://upf.academia.edu/ElviraRiera?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/34983363/15324250/60023410/s65_elvira.riera.jpg"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1696, "name": "Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 38923, "name": "Language Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}]}, {"id": 27491213, "title": "Sobre la necesidad de un \u00edndice de just\u00edcia ling\u00fc\u00edstica", "created_at": "2016-08-03T00:31:17.395-07:00", "url": "https://www.academia.edu/27491213/Sobre_la_necesidad_de_un_%C3%ADndice_de_just%C3%ADcia_ling%C3%BC%C3%ADstica?f_ri=373374", "dom_id": "work_27491213", "summary": "Herodoto y otros griegos de la antig\u00fcedad divid\u00edan la humanidad entre aquellos que hablaban griego y los otros, los b\u00e1rbaros. Miles de a\u00f1os despu\u00e9s, las pol\u00edticas ling\u00fc\u00edsticas que aplican la mayor\u00eda de los pa\u00edses siguen, de alguna manera, la misma divisi\u00f3n. En este breve texto argumentar\u00e9 que la promoci\u00f3n de la paz pasa irremediablemente por reducir las situaciones de discriminaci\u00f3n entre los distintos grupos etno-ling\u00fc\u00edsticos. Para ello, una herramienta anal\u00edtica capaz de evaluar el grado de justicia ling\u00fc\u00edstica existente en las sociedades, proporcionando informaci\u00f3n sistem\u00e1tica y rigurosa, puede ser un instrumento muy \u00fatil a la hora de dise\u00f1ar pol\u00edticas que contribuyan a reducir las tensiones inherentes en los estados multiculturales de la era de la globalizaci\u00f3n.\n", "downloadable_attachments": [{"id": 47748205, "asset_id": 27491213, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 113170, "first_name": "Javier", "last_name": "Alcalde", "domain_name": "uab", "page_name": "JavierAlcalde", "display_name": "Javier Alcalde", "profile_url": "https://uab.academia.edu/JavierAlcalde?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/113170/30544/28084/s65_javier.alcalde.jpg"}], "research_interests": [{"id": 2438, "name": "Conflict (Languages and Linguistics)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Conflict_Languages_and_Linguistics_?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 322599, "name": "Theory of Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Theory_of_Justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 993195, "name": "Language and Conflict", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_and_Conflict?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1008373, "name": "Language Conflict", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Conflict?f_ri=373374"}]}, {"id": 59448725, "title": "La traducci\u00f3 i la interpretaci\u00f3 com a drets de les societats diverses", "created_at": "2021-10-22T00:23:16.235-07:00", "url": "https://www.academia.edu/59448725/La_traducci%C3%B3_i_la_interpretaci%C3%B3_com_a_drets_de_les_societats_diverses?f_ri=373374", "dom_id": "work_59448725", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 73365488, "asset_id": 59448725, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 89049, "first_name": "Esther", "last_name": "Monz\u00f3-Nebot", "domain_name": "uji", "page_name": "EstherMonzo", "display_name": "Esther Monz\u00f3-Nebot", "profile_url": "https://uji.academia.edu/EstherMonzo?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/89049/432317/4060232/s65_esther.monzo.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 38929, "name": "Linguistic Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 42321, "name": "Linguistic Human Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Human_Rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 59995, "name": "Translation and Interpreting", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Translation_and_Interpreting?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 202175, "name": "Translation and Interpreting Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Translation_and_Interpreting_Studies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 546987, "name": "Translation Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Translation_Policy?f_ri=373374"}]}, {"id": 1761746, "title": "Justice et politiques linguistiques : Pourquoi les laisser-fairistes devraient exiger des interventions de l\u2019\u00c9tat", "created_at": "2012-07-03T05:20:11.739-07:00", "url": "https://www.academia.edu/1761746/Justice_et_politiques_linguistiques_Pourquoi_les_laisser_fairistes_devraient_exiger_des_interventions_de_l_%C3%89tat?f_ri=373374", "dom_id": "work_1761746", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 32770014, "asset_id": 1761746, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 1157892, "first_name": "David", "last_name": "Robichaud", "domain_name": "uottawa", "page_name": "DavidRobichaud", "display_name": "David Robichaud", "profile_url": "https://uottawa.academia.edu/DavidRobichaud?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/1157892/78764454/67320618/s65_david.robichaud.jpg"}], "research_interests": [{"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}]}, {"id": 2027348, "title": "El derecho a la leg\u00edtima defensa de la lengua. Una discusi\u00f3n normativa", "created_at": "2012-10-14T05:19:48.648-07:00", "url": "https://www.academia.edu/2027348/El_derecho_a_la_leg%C3%ADtima_defensa_de_la_lengua_Una_discusi%C3%B3n_normativa?f_ri=373374", "dom_id": "work_2027348", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 29450774, "asset_id": 2027348, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 328766, "first_name": "Manuel", "last_name": "Toscano", "domain_name": "uma", "page_name": "ManuelToscano", "display_name": "Manuel  Toscano", "profile_url": "https://uma.academia.edu/ManuelToscano?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/328766/756739/24994636/s65_manuel.toscano.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 368604, "name": "Self-Defence and the Right to Resist", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Self-Defence_and_the_Right_to_Resist?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 591875, "name": "George Fletcher", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/George_Fletcher?f_ri=373374", "nofollow": false}]}, {"id": 66374671, "title": "Pluricentric linguistic justice: a new ethics-based approach to pluricentricity in French and other languages", "created_at": "2021-12-29T06:00:07.238-08:00", "url": "https://www.academia.edu/66374671/Pluricentric_linguistic_justice_a_new_ethics_based_approach_to_pluricentricity_in_French_and_other_languages?f_ri=373374", "dom_id": "work_66374671", "summary": "Drawing on the example of the French-speaking world, this article makes the case for the valuable contribution of a systematic ethics-based approach to understanding linguistic pluricentricity. Following a critical review of three key definitional dimensions of the concept\u00a0- political, linguistic and representational/attitudinal\u00a0- it argues for the inclusion of a fourth ethical dimension to assess whether there are moral arguments which might also favour the recognition of distinct national standards. It builds on the recent linguistic justice literature in the fields of political theory and political philosophy to propose the notion of \u201cpluricentric linguistic justice\u201d as a framework for evaluating the ethics of local norm-setting and enforcement in pluricentric contexts. To demonstrate how pluricentric linguistic justice might be assessed, it examines a series of valued-based arguments discussed in the linguistic justice literature relating to the instrumental and identity functions of language, considering how they might apply to specific contexts in the French-speaking world. Besides contributing to existing theory, the notion of pluricentric linguistic justice has the potential to help advance social equality, by drawing attention to some of the social and political injustices associated with diatopic variation in spatially diffused languages more generally.", "downloadable_attachments": [], "ordered_authors": [{"id": 77922, "first_name": "Leigh", "last_name": "Oakes", "domain_name": "qmul", "page_name": "LeighOakes", "display_name": "Leigh Oakes", "profile_url": "https://qmul.academia.edu/LeighOakes?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/77922/21615/20018/s65_leigh.oakes.jpg"}], "research_interests": [{"id": 8000, "name": "French language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/French_language?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 33010, "name": "Language Attitudes", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Attitudes?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 189538, "name": "Pluricentric Languages", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Pluricentric_Languages?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 384389, "name": "Pluricentricity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Pluricentricity?f_ri=373374"}, {"id": 2532986, "name": "Pluriareality", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Pluriareality?f_ri=373374"}, {"id": 4072134, "name": "language ethics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/language_ethics?f_ri=373374"}]}, {"id": 64083510, "title": "What are just language policies? The current paradigms of linguistic justice", "created_at": "2021-12-14T07:05:05.935-08:00", "url": "https://www.academia.edu/64083510/What_are_just_language_policies_The_current_paradigms_of_linguistic_justice?f_ri=373374", "dom_id": "work_64083510", "summary": "Within the framework of political theory and political philosophy, theories of linguistic justice aim at establishing universal principles in order to determine what just language policies are, and, at the same time, supply tools for the analysis and assessment of existing language policies according to the principles considered. These theories identify values and interests derived from languages and propose ways to fairly distribute interests. This article presents, firstly, the current paradigms of linguistic justice: their philosophical framework, the main contemporary theories (linguistic instrumentalism, territorialism and pluralism) and the patterns for organising linguistic diversity suggested by these theories. Secondly, it offers a critical analysis focused on three points identified as theoretical deficits, namely a lack of attention to the relational dimension of language, a dichotomist view of communication and identity as values associated with languages, and the underestimation of the relevance of empirical contexts in both the conception and application of theoretical frameworks. Finally, it proposes a contextual approach to the case of Catalonia, paying attention to the relationship between language policy and self-government.", "downloadable_attachments": [{"id": 76282942, "asset_id": 64083510, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 6927313, "first_name": "Sergi", "last_name": "Morales-G\u00e1lvez", "domain_name": "limerick", "page_name": "SergiMoralesG\u00e1lvez", "display_name": "Sergi Morales-G\u00e1lvez", "profile_url": "https://limerick.academia.edu/SergiMoralesG%C3%A1lvez?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/6927313/2729216/51333932/s65_sergi.morales-g_lvez.jpg"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1200, "name": "Languages and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages_and_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1696, "name": "Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 12859, "name": "Theories of Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Theories_of_Justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 38923, "name": "Language Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 44861, "name": "Catalonia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Catalonia?f_ri=373374"}, {"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 49258865, "title": "The Controversy over the Linguistic Model of the Catalan Education System: Arguments, their Normative Bases and Prospects for Rapprochement", "created_at": "2021-06-16T01:52:43.052-07:00", "url": "https://www.academia.edu/49258865/The_Controversy_over_the_Linguistic_Model_of_the_Catalan_Education_System_Arguments_their_Normative_Bases_and_Prospects_for_Rapprochement?f_ri=373374", "dom_id": "work_49258865", "summary": "The linguistic conjunction regime in the Catalan education system has been subject to several controversies over the years and we can see one position in favour and another against the model. In this article we identify the main arguments in the public debate for and against the system and analyse its normative basis in accordance with contributions of political theory on linguistic justice. Ultimately, our goal is to assess to which extent there is room for rapprochement or reconciliation between the arguments of the two positions. Our main argument is that both positions, which have employed fairly stable reasoning over time with a shared tendency to avoid explicit identity arguments, may have a certain margin for rapprochement. Some interpretations of the values that underline the arguments of both position, such as ideals of equal treatment of languages, equality of individual opportunities and the guarantee of pluralism, could support a linguistic conjunction system of in schools in which Catalan has a prominent role, Spanish enjoys sufficient recognition, and equal competence in both languages is guaranteed at the end of the school period.", "downloadable_attachments": [{"id": 67642708, "asset_id": 49258865, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 6927313, "first_name": "Sergi", "last_name": "Morales-G\u00e1lvez", "domain_name": "limerick", "page_name": "SergiMoralesG\u00e1lvez", "display_name": "Sergi Morales-G\u00e1lvez", "profile_url": "https://limerick.academia.edu/SergiMoralesG%C3%A1lvez?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/6927313/2729216/51333932/s65_sergi.morales-g_lvez.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1391, "name": "Catalan Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Catalan_Language?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1696, "name": "Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 4486, "name": "Political Science", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Science?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 38923, "name": "Language Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 44861, "name": "Catalonia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Catalonia?f_ri=373374"}, {"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 178059, "name": "Language policy and planning", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_policy_and_planning?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 529541, "name": "Language rights and linguistic Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights_and_linguistic_Justice?f_ri=373374"}, {"id": 1033739, "name": "Minority and Language Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_and_Language_Rights?f_ri=373374"}]}, {"id": 37562464, "title": "Se l'armonia delle lingue non fa lo Stato. L'esempio del Daghestan", "created_at": "2018-10-10T06:14:49.316-07:00", "url": "https://www.academia.edu/37562464/Se_larmonia_delle_lingue_non_fa_lo_Stato_Lesempio_del_Daghestan?f_ri=373374", "dom_id": "work_37562464", "summary": "Alessio Giordano \u00e8 allievo della Scuola di Studi Superiori Giacomo Leopardi e studente dell'Universit\u00e0 degli Studi di Macerata.\n\nPer Treccani.\n\n#armonia #caucaso #linguistica #lingua #ilChiasmo #treccani", "downloadable_attachments": [{"id": 64772760, "asset_id": 37562464, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 54715757, "first_name": "Alessio", "last_name": "Giordano", "domain_name": "independentscholar", "page_name": "AlessioGiordano", "display_name": "Alessio Giordano", "profile_url": "https://independentscholar.academia.edu/AlessioGiordano?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/54715757/18542149/100574022/s65_alessio.giordano.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1200, "name": "Languages and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages_and_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1207, "name": "Historical Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Historical_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2169, "name": "Human Rights Law", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Human_Rights_Law?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2390, "name": "Linguistic Politeness", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Politeness?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2592, "name": "Human Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Human_Rights?f_ri=373374"}, {"id": 7709, "name": "Applied Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Applied_Linguistics?f_ri=373374"}, {"id": 8541, "name": "Caucasus", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Caucasus?f_ri=373374"}, {"id": 38881, "name": "Language Planning", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning?f_ri=373374"}, {"id": 42321, "name": "Linguistic Human Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Human_Rights?f_ri=373374"}, {"id": 181833, "name": "Nakh-Daghestanian languages", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Nakh-Daghestanian_languages?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 384641, "name": "Political Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Linguistics?f_ri=373374"}, {"id": 529541, "name": "Language rights and linguistic Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights_and_linguistic_Justice?f_ri=373374"}, {"id": 1139382, "name": "Language Education and Social Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Education_and_Social_Justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 12380975, "title": "Linguistic Competence and Citizenship Acquisition", "created_at": "2015-05-14T07:13:04.966-07:00", "url": "https://www.academia.edu/12380975/Linguistic_Competence_and_Citizenship_Acquisition?f_ri=373374", "dom_id": "work_12380975", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 37632628, "asset_id": 12380975, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 31121504, "first_name": "Andrew", "last_name": "Shorten", "domain_name": "limerick", "page_name": "AndrewShorten", "display_name": "Andrew Shorten", "profile_url": "https://limerick.academia.edu/AndrewShorten?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/31121504/9744375/11247534/s65_andrew.shorten.jpg"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1696, "name": "Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 4850, "name": "Migration", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Migration?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 14730, "name": "Migration Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Migration_Studies?f_ri=373374"}, {"id": 22547, "name": "Social and Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_and_Political_Philosophy?f_ri=373374"}, {"id": 41608, "name": "Citizenship", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Citizenship?f_ri=373374"}, {"id": 148696, "name": "Normative Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Normative_Political_Theory?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 12850469, "title": "On Linguistic Justice", "created_at": "2015-06-07T15:26:04.131-07:00", "url": "https://www.academia.edu/12850469/On_Linguistic_Justice?f_ri=373374", "dom_id": "work_12850469", "summary": "Very short essay: Linguistic philosopher Philippe Van Parisj's Linguistic Territoriality Principle critiqued by Prof. Dr. Helder De Schutter who promotes linguistic pluralism (\"Let's Brusselize the World!\") - my position. ", "downloadable_attachments": [{"id": 37850730, "asset_id": 12850469, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 21734221, "first_name": "Madeleine", "last_name": "Denopra", "domain_name": "kuleuven", "page_name": "MadeleineDenopra", "display_name": "Madeleine Denopra", "profile_url": "https://kuleuven.academia.edu/MadeleineDenopra?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/21734221/6565541/7423234/s65_madeleine.denopra.jpg_oh_0983ffb58fff8cdd10c1a87fc75ad4e5_oe_553bf56c___gda___1430092791_67efed82ed7b4762740663e278a5555a"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1200, "name": "Languages and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages_and_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 28771, "name": "Contemporary Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Contemporary_Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1812089, "name": "Global distributive justice and post colonialism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Global_distributive_justice_and_post_colonialism?f_ri=373374"}]}, {"id": 12465579, "title": "Der bedrohte babylonische Segen", "created_at": "2015-05-19T07:44:35.342-07:00", "url": "https://www.academia.edu/12465579/Der_bedrohte_babylonische_Segen?f_ri=373374", "dom_id": "work_12465579", "summary": "Chapter in Nicole Colin & Joachim Umlauf (eds.) Mehrsprachigkeit und Elitenbildung in europ\u00e4ischen Hochschulraum, Heidelberg, 2014", "downloadable_attachments": [{"id": 37679439, "asset_id": 12465579, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 16213012, "first_name": "Sjoerd", "last_name": "van Hoorn", "domain_name": "independent", "page_name": "SjoerdvanHoorn", "display_name": "Sjoerd van Hoorn", "profile_url": "https://independent.academia.edu/SjoerdvanHoorn?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/16213012/4977142/5715397/s65_sjoerd.van_hoorn.png"}], "research_interests": [{"id": 384, "name": "German Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/German_Studies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 660, "name": "French Literature", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/French_Literature?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1200, "name": "Languages and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages_and_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}]}, {"id": 3489221, "title": "Linguistic justice in IP policies: evaluating the fairness of the language regime of the European Patent Office", "created_at": "2013-05-07T23:27:36.085-07:00", "url": "https://www.academia.edu/3489221/Linguistic_justice_in_IP_policies_evaluating_the_fairness_of_the_language_regime_of_the_European_Patent_Office?f_ri=373374", "dom_id": "work_3489221", "summary": "\"Alternative intellectual property laws relating to the use of languages in IP organisations can result in an asymmetric distribution of costs of patenting between innovators. We present a framework for the characterisation and evaluation of the fairness of the language regime of the European Patent Office (EPO), which is currently based on three official languages: English, French and German. We estimate that the costs of access to patenting procedures borne by English-, French or\r\nGerman-speaking applicants are at least 30 % lower than those borne by European applicants whose first language is not one of the current official languages of the EPO. In order to correct language-related cost asymmetries, we explore two possible alternative language regimes. In both cases, we introduce a  centralised system of financial compensation that covers translation costs borne by European applicants whose first language is not one of the official languages of the EPO. In the first alternative, financial compensation is covered by savings on current translation costs at the granting stage. In the second alternative, the number of official languages is increased to five and financial compensation is funded by an increase in filing fee and by partial savings on translation costs at the granting stage.\r\nWe show that both alternatives could substantially reduce language-related costs asymmetries among European applicants. In addition, we show that the five-language alternative would reduce the global costs of access to patenting procedures borne by all European applicants. Thus, more multilingualism can be cheaper than less multilingualism, provided that \u2018\u2018implicit costs\u2019\u2019 are taken into account. We conclude discussing under which conditions the alternative language regimes proposed could have a positive impact on the effectiveness and the cost-effectiveness of the EPO language regime.\"", "downloadable_attachments": [{"id": 34181013, "asset_id": 3489221, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 358565, "first_name": "Michele", "last_name": "Gazzola", "domain_name": "ulster", "page_name": "MicheleGazzola", "display_name": "Michele Gazzola", "profile_url": "https://ulster.academia.edu/MicheleGazzola?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/358565/164336/51233749/s65_michele.gazzola.jpg"}], "research_interests": [{"id": 967, "name": "Intellectual Property", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Intellectual_Property?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2308, "name": "Multilingualism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Multilingualism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 52573, "name": "Language economics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_economics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 80536, "name": "European patent policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/European_patent_policy?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 498491, "name": "European Patent System", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/European_Patent_System?f_ri=373374"}]}, {"id": 70176149, "title": "A Study of the Effect of Linguistic Justice of Organization's Managers on Social Capital by Intermediate Variable of the Trust Mediation (case study : Administration of South Khorasan province", "created_at": "2022-01-31T12:03:20.574-08:00", "url": "https://www.academia.edu/70176149/A_Study_of_the_Effect_of_Linguistic_Justice_of_Organizations_Managers_on_Social_Capital_by_Intermediate_Variable_of_the_Trust_Mediation_case_study_Administration_of_South_Khorasan_province?f_ri=373374", "dom_id": "work_70176149", "summary": "Extended Abstract\r\nLinguistic Justice is one of the emerging concepts in the field of social justice and organization justice. This concept emphasized on the necessity of having justice on in all Verbal and Linguistic tools. When the citizens do not understand the existence of justice in the words and manners of governmental managers of their own societies, They trust of the public managers will reduce and that social capital will reduce too. Accordingly, this research studies on the effect of linguistic justice of managers of governmental agencies on social capital brokered deals with public trust. Statistical Society of research includes the 26 Directorate of General of South Khorasan province, with a total of 2750 employees is the official contract that according to Morgan and disproportionate stratified random sampling, 338 samples were selected. Content validity of Questionnaires According to The experts confirmed the reliability of the questionnaire of linguistic justice, social capital and public trust based on Cronbach's alpha coefficient, respectively were 0.929, 0.950 and 0.9; The results showed a direct impact on social capital of linguistic justice was equal to 0.917 and in indirect impact due to public confidence mediator is equal to 0.120. Based on these results, managers of governmental organizations can improve the social capital of organizations by having linguistic justice in organizations and strengthen public confidence in the organization.\r\nIntroduction\r\nDue to the inclusive and comprehensive roles of organization in social life and the use of sentences, expressions and specific vocabulary, the role of justice in the form of a new concept of linguistic justice is clearer than ever.\r\nModern organizations are miniature of society and justice in their language is as the justice in society (Pourezzat and Alvani, 1383: 6). This concept as one of the most controversial aspects of justice is among the many factors that affect the public confidence. According to Denhart 2 (1999) a lot of people do not trust the government; because they believe that governments do not perform well.\r\nHence, governments are trying to improve this reliability through increasing the efficiency, accountability, transparency and justice. On the other hand, according to Putnam 3 (2000), social capital 4 deals essentially with confidence. Leading a relationship to the engagement, and for a person who wants to establish successful relationship with the network, trust is essential.\r\nPublic trust 5, as a social capital is the basis of many interactions and everyday practices in human societies both in interpersonal and social relationships between groups. In most communities, due to a combination of factors such as the lack of social capital, the confidence in the government and the subsidiaries are dropped down. (Gharekhani et al., 1393: 941-940)\r\nGiven that organization is a social system that its life and sustainability depends on a strong link between its constituent elements, perceiving the injustices has a harmful effect on the mood of social work because it affects the efforts of human resources and employee motivation (Syd javadin et al., 1387: 55).\r\nTherefore, with the development of linguistic justice, public administrators\u2019 language of flattery, humiliation and weakness will be refined in speech and the possibility of domination and hegemony is reduced so that the nature of domination and abuse of power, never overtly and covertly, present in run. (Pourezzat, 1390: 142.\r\nPublic confidence in the government, on the other hand, is important for directors, employees and agents of the political system because for supporting the development and implementation of public policy as well as effective cooperation and participation of citizens, it plays a central role(Gharekhani et al., 1393: 941).Public confidence could be enhanced when the authorities of integrity show honesty and ethics (Wart & Vanwart, 2012).\r\nAlthough a lot of research in the context of public trust and social capital in organizations and government agencies has been done in our country, but about the language of justice and the impact of its dimensions on the research variables was found any by researchers.\r\nHence, given the critical impotance of linguistic justice, administrators of sgovernment agencies and the special position of trust in government research of this field help us in pursuit of a comprehensive approach and the promotion of social capital in the government agencies. Therefore, it is felt that whether the language justice of administrators of government agencies has a meaningful effect on social capital. In addition, whether the public trust can be effective as a mediator between the language justice and social capital?\r\nResearch  Methodology\r\nThe current study, in terms of functional goal and the collecting data is a descriptive research and a field study and in terms of the relationship between the variables is reasonable. Research method is also of survey kind.\r\nConsidering that in this study, researcher sought to examine the impact of linguistic justice of administrators of government agencies on public trust is with the social capital intermediary, all 26 employees of the Directorate General of South Khorasan province were selected as the population of this study. The sample has been set by Morgan table and the statistical sampling method based on the volume of each offices .Also in this study a questionnaire was used to collect data.\r\nReliability of linguistic justice, social capital and public confidence questionnaire was established using Cronbach's alpha coefficient 929/0, 950/0, 9.0 respectively. To analyze the research results, the software SPSS and AMOS were used.\r\nDiscussion and conclusion\r\nIn this study, the impact of linguistic justice of managers of government agencies on social capital based on the public confidence was investigated. According to the results of the first hypothesis, it was found that a significant positive impact on social capital is resulted from the linguistic justice.Based on these results, taking steps to promote fairness of linguistic justice in government agencies is the most important way that helps managers promote the social capital in their organization in addition to the benefits of linguistic justice. On the other hand, judgments about the fairness of the organizations have influence on the attitudes such as the legitimacy of authority in the organization. In addition, when people feel that the outcomes and organizational practices are unfair, may have worse performance and fail in doing consequential behaviors in organizations and it is less likely that obey the decisions of authority and therefore show more protest reactions. The perceived lack of fairness in the workplace, in deed is one of the main factors affecting aggressive behavior. These behaviors undermined the creation and development of social capital in organizations.\r\nAccording to the results of the second hypothesis, it was found that there is a significant and positive impact on public confidence linguistic justice. In fact, the language of justice is of the major causes of public trust. In any society, public confidence is so closely related to justice. The lack of language of flattery, discriminatory and humiliating and urging people to avoid them just adds the capacity of linguistic justice development and consequently it just adds to express behaviors. Also respect to the right pivot in the words of managers leads to the attraction of citizens' trust.\r\nAccording to the results of the third hypothesis, the relationship between public trust and social capital has been approved. Such a consequence is a logical conclusion.\r\nAs a result many studies, including Fokoyama, 2005; Donoghue & Tranter, 2012 and Sadeghian et al 1393, has shown that if the relations among members is highly trusted their desire for social exchange and cooperation increases. One could imagine that public trust and social capital reinforce each other. Social capital often creates relationships of trust and trust in turn leads to the formation of social capital. As government agencies are closely linked to citizens, the proper management of this connection leads to the management of public confidence as one of the most important social capital besides the economic capital. \r\nFinally, according to the last hypothesis results, Public Trust as mediator in the relationship between Linguistic Justice and Social capital has some impacts. in the other words, the existence of Public Trust can improve the impact of Linguistic Justice on Social capital.", "downloadable_attachments": [{"id": 80024474, "asset_id": 70176149, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 212392525, "first_name": "Public Management", "last_name": "Researches", "domain_name": "usbuniversity", "page_name": "pmr", "display_name": "Public Management Researches", "profile_url": "https://usbuniversity.academia.edu/pmr?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/212392525/71516723/59962857/s65_public_management.researches.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 5745, "name": "Social Capital", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Capital?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 430917, "name": "Public Trust", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Public_Trust?f_ri=373374", "nofollow": false}]}, {"id": 66221995, "title": "The gift of Babel: multilingualism, diversity, and migrants", "created_at": "2021-12-28T08:28:24.830-08:00", "url": "https://www.academia.edu/66221995/The_gift_of_Babel_multilingualism_diversity_and_migrants?f_ri=373374", "dom_id": "work_66221995", "summary": "Since the publication of Philippe Van Parijs&amp;#39; \u2018Linguistic Justice\u2019 (OUP, 2011) this research area has grown fast, but it has systematically neglected migration-induced diversity. Filling this lacuna, this paper expands on the logic of \u2018Linguistic Justice\u2019 and explores the integration of migrants&amp;#39; mother tongue into the education system of receiving societies. It proceeds thus. Having argued that Van Parijs&amp;#39; main opportunity-focused logic is no sufficient safeguard to a monolingual end-state (sect. I), I present additional reasons in favour of multilingualism (sect. II). Three paradigmatic sets of rules are discussed that can guide multilingual societies in deciding which further language to adopt in addition to a dominant institutional language: (a) laissez-faire, (b) territorial integration, and (c) accommodationist interaction. I shall argue that the third option accounts best for the new reality of migration-induced diversity and should inform concrete policies (sect. IV).", "downloadable_attachments": [], "ordered_authors": [{"id": 25823044, "first_name": "Darian", "last_name": "Heim", "domain_name": "upf", "page_name": "DarianHeim", "display_name": "Darian Heim", "profile_url": "https://upf.academia.edu/DarianHeim?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/25823044/7076624/12572573/s65_darian.heim.jpg"}], "research_interests": [{"id": 2308, "name": "Multilingualism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Multilingualism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2613, "name": "Diversity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Diversity?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 9207, "name": "English as a Lingua Franca", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/English_as_a_Lingua_Franca?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 14730, "name": "Migration Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Migration_Studies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 63840681, "title": "Pol\u00edtica mundial del lenguaje en la era de la globalizaci\u00f3n: diversidad e intercomunicaci\u00f3n desde la perspectiva de la complejidad", "created_at": "2021-12-11T04:44:44.106-08:00", "url": "https://www.academia.edu/63840681/Pol%C3%ADtica_mundial_del_lenguaje_en_la_era_de_la_globalizaci%C3%B3n_diversidad_e_intercomunicaci%C3%B3n_desde_la_perspectiva_de_la_complejidad?f_ri=373374", "dom_id": "work_63840681", "summary": "An academic directory and search engine.", "downloadable_attachments": [], "ordered_authors": [{"id": 66620, "first_name": "Albert", "last_name": "Bastardas-Boada", "domain_name": "ub", "page_name": "AlbertBastardas", "display_name": "Albert Bastardas-Boada", "profile_url": "https://ub.academia.edu/AlbertBastardas?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/66620/18727/17402/s65_albert.bastardas-boada.jpg"}], "research_interests": [{"id": 898, "name": "Multiculturalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Multiculturalism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1188, "name": "Language revitalization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_revitalization?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1439, "name": "Globalization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Globalization?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 3155, "name": "Complexity Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Complexity_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 5603, "name": "Endangered Languages", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Endangered_Languages?f_ri=373374"}, {"id": 9823, "name": "Multicultural Education", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Multicultural_Education?f_ri=373374"}, {"id": 10452, "name": "Linguistic diversity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_diversity?f_ri=373374"}, {"id": 17814, "name": "Language Ecology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Ecology?f_ri=373374"}, {"id": 38881, "name": "Language Planning", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning?f_ri=373374"}, {"id": 38914, "name": "Language and Globalization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_and_Globalization?f_ri=373374"}, {"id": 38926, "name": "Language Maintenance and Shift", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Maintenance_and_Shift?f_ri=373374"}, {"id": 107145, "name": "Globalizaci\u00f3n", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Globalizaci%C3%B3n?f_ri=373374"}, {"id": 108332, "name": "Linguistic Sustainability", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Sustainability?f_ri=373374"}, {"id": 328694, "name": "Politica Linguistica", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Politica_Linguistica?f_ri=373374"}, {"id": 369323, "name": "Endangered Languages and Cultures", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Endangered_Languages_and_Cultures?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 605463, "name": "Language Sustainability", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Sustainability?f_ri=373374"}, {"id": 3655716, "name": "Justicia ling\u00fc\u00edstica", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Justicia_ling%C3%BC%C3%ADstica?f_ri=373374"}]}, {"id": 49258815, "title": "La Controv\u00e8ria sobre el Model Ling\u00fc\u00edstic del Sistema Educatiu Catal\u00e0: Arguments, Fonaments Normatius i Perspectives d'Apropament", "created_at": "2021-06-16T01:48:14.661-07:00", "url": "https://www.academia.edu/49258815/La_Controv%C3%A8ria_sobre_el_Model_Ling%C3%BC%C3%ADstic_del_Sistema_Educatiu_Catal%C3%A0_Arguments_Fonaments_Normatius_i_Perspectives_dApropament?f_ri=373374", "dom_id": "work_49258815", "summary": "El r\u00e8gim de conjunci\u00f3 ling\u00fc\u00edstica al sistema educatiu catal\u00e0 ha estat motiu de diverses controv\u00e8rsies al llarg dels anys que permeten constatar una posici\u00f3 a favor i una altra en contra del model. En aquest article, identifiquem els principals arguments a favor i en contra del sistema en el debat p\u00fablic i n'analitzem els fonaments normatius d'acord amb les aportacions de la teoria pol\u00edtica sobre just\u00edcia ling\u00fc\u00edstica. En darrer terme, el nostre objectiu \u00e9s avaluar fins a quin punt hi ha marge per a l'apropament o la reconciliaci\u00f3 entre els arguments de les dues posicions. El nostre argument principal \u00e9s que les dues posicions, que han emprat raonaments for\u00e7a estables al llarg del temps amb una tend\u00e8ncia compartida a evitar arguments expl\u00edcitament d'identitat, poden tenir cert marge d'apropament. Algunes interpretacions dels valors que fonamenten els arguments d'ambdues posicions, com els ideals de tracte igual de lleng\u00fces, la igualtat d'oportunitats individuals o la garantia del pluralisme, podrien sostenir un sistema ling\u00fc\u00edstic de conjunci\u00f3 ling\u00fc\u00edstica a l'escola en qu\u00e8 el catal\u00e0 tingu\u00e9s un paper prominent, el castell\u00e0 gaud\u00eds d'un reconeixement suficient i es garant\u00eds una compet\u00e8ncia igual en ambdues lleng\u00fces en finalitzar el per\u00edode escolar.", "downloadable_attachments": [{"id": 67642666, "asset_id": 49258815, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 6927313, "first_name": "Sergi", "last_name": "Morales-G\u00e1lvez", "domain_name": "limerick", "page_name": "SergiMoralesG\u00e1lvez", "display_name": "Sergi Morales-G\u00e1lvez", "profile_url": "https://limerick.academia.edu/SergiMoralesG%C3%A1lvez?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/6927313/2729216/51333932/s65_sergi.morales-g_lvez.jpg"}], "research_interests": [{"id": 101, "name": "Languages", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1391, "name": "Catalan Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Catalan_Language?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1696, "name": "Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 4486, "name": "Political Science", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Science?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 38923, "name": "Language Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 44861, "name": "Catalonia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Catalonia?f_ri=373374"}, {"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 52580, "name": "Minority language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 178059, "name": "Language policy and planning", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_policy_and_planning?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 45158162, "title": "L'esperanto come movimento sociale. Intervista a Javier Alcalde", "created_at": "2021-02-20T04:48:11.355-08:00", "url": "https://www.academia.edu/45158162/Lesperanto_come_movimento_sociale_Intervista_a_Javier_Alcalde?f_ri=373374", "dom_id": "work_45158162", "summary": "Questa intervista concerne i tratti peculiari del movimento esperantista alla luce delle scienze sociali. Vengono analizzati i vari approcci al problema e i possibili indirizzi di ricerca futuri.\nIl testo \u00e8 interamente scritto in italiano inclusivo.", "downloadable_attachments": [{"id": 65735146, "asset_id": 45158162, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 54715757, "first_name": "Alessio", "last_name": "Giordano", "domain_name": "independentscholar", "page_name": "AlessioGiordano", "display_name": "Alessio Giordano", "profile_url": "https://independentscholar.academia.edu/AlessioGiordano?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/54715757/18542149/100574022/s65_alessio.giordano.jpg"}, {"id": 113170, "first_name": "Javier", "last_name": "Alcalde", "domain_name": "uab", "page_name": "JavierAlcalde", "display_name": "Javier Alcalde", "profile_url": "https://uab.academia.edu/JavierAlcalde?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/113170/30544/28084/s65_javier.alcalde.jpg"}], "research_interests": [{"id": 96, "name": "Interlinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Interlinguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 208, "name": "Social Movements", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Movements?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1198, "name": "Peace and Conflict Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Peace_and_Conflict_Studies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1200, "name": "Languages and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages_and_Linguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1237, "name": "Social Sciences", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Sciences?f_ri=373374"}, {"id": 4486, "name": "Political Science", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Science?f_ri=373374"}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 7709, "name": "Applied Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Applied_Linguistics?f_ri=373374"}, {"id": 10421, "name": "Peace Movements", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Peace_Movements?f_ri=373374"}, {"id": 13078, "name": "Peacekeeping", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Peacekeeping?f_ri=373374"}, {"id": 13614, "name": "Conflict Resolution", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Conflict_Resolution?f_ri=373374"}, {"id": 20520, "name": "Peace & Conflict Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Peace_and_Conflict_Studies-3?f_ri=373374"}, {"id": 20749, "name": "Esperanto as a Second Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Esperanto_as_a_Second_Language?f_ri=373374"}, {"id": 28203, "name": "Esperanto", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Esperanto?f_ri=373374"}, {"id": 38881, "name": "Language Planning", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning?f_ri=373374"}, {"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 226941, "name": "Movimenti sociali", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Movimenti_sociali?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 2474224, "name": "Esperanto movement", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Esperanto_movement?f_ri=373374"}]}, {"id": 42280903, "title": "Decolonial Subversions: Guidelines for Contributors", "created_at": "2020-03-21T11:28:48.902-07:00", "url": "https://www.academia.edu/42280903/Decolonial_Subversions_Guidelines_for_Contributors?f_ri=373374", "dom_id": "work_42280903", "summary": "These are the Guidelines for Contributors. Please note that these need to be reviewed together with the Basic Manifesto of the platform. While we need to abide by the highest possible standards, we are flexible and aim to accommodate different contributors, adapting to their different needs. Please do not hesitate to contact us in person if you'd like to make a contribution. ", "downloadable_attachments": [{"id": 62439703, "asset_id": 42280903, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 146423062, "first_name": "Decolonial", "last_name": "Subversions", "domain_name": "independent", "page_name": "DecolonialSubversions", "display_name": "Decolonial Subversions", "profile_url": "https://independent.academia.edu/DecolonialSubversions?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/146423062/40135330/32975433/s65_decolonial.subversions.jpg"}, {"id": 4558075, "first_name": "Monika", "last_name": "Hirmer", "domain_name": "soas-uk", "page_name": "MonikaHirmer", "display_name": "Monika Hirmer", "profile_url": "https://soas-uk.academia.edu/MonikaHirmer?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/4558075/1890565/11591345/s65_monika.hirmer.jpg"}, {"id": 14243592, "first_name": "Romina", "last_name": "Istratii", "domain_name": "soas", "page_name": "RominaIstratii", "display_name": "Romina Istratii", "profile_url": "https://soas.academia.edu/RominaIstratii?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/14243592/5117468/12252838/s65_romina.istratii.jpg"}], "research_interests": [{"id": 128, "name": "History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 188, "name": "Cultural Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cultural_Studies?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 805, "name": "Ontology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ontology?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 815, "name": "Epistemology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Epistemology?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1200, "name": "Languages and Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages_and_Linguistics?f_ri=373374"}, {"id": 1237, "name": "Social Sciences", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Sciences?f_ri=373374"}, {"id": 2308, "name": "Multilingualism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Multilingualism?f_ri=373374"}, {"id": 2813, "name": "Open Access Publishing", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Open_Access_Publishing?f_ri=373374"}, {"id": 7503, "name": "Scientometrics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Scientometrics?f_ri=373374"}, {"id": 24836, "name": "Online Academic Publishing", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Online_Academic_Publishing?f_ri=373374"}, {"id": 37759, "name": "Academic Publishing", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Academic_Publishing?f_ri=373374"}, {"id": 38429, "name": "Global South", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Global_South?f_ri=373374"}, {"id": 39492, "name": "Decolonisation", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Decolonisation?f_ri=373374"}, {"id": 47736, "name": "Decolonial Thought", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Decolonial_Thought?f_ri=373374"}, {"id": 55515, "name": "Multilingual Education", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Multilingual_Education?f_ri=373374"}, {"id": 77281, "name": "Decolonization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Decolonization?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 826204, "name": "Guidelines for Authors", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Guidelines_for_Authors?f_ri=373374"}, {"id": 1034486, "name": "Decoloniality Thought", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Decoloniality_Thought?f_ri=373374"}]}, {"id": 24586781, "title": "Communication, Efficiency, and Fairness in the European Union", "created_at": "2016-04-20T03:37:52.522-07:00", "url": "https://www.academia.edu/24586781/Communication_Efficiency_and_Fairness_in_the_European_Union?f_ri=373374", "dom_id": "work_24586781", "summary": "Political integration in the European Union creates the need for a common means of communication among the various linguistic communities in Europe. One way of meeting this need is unilingualism: the use of a single language as a \"lingua franca\". While this option has been thought to be efficient, this does not mean that we should necessarily choose it. This paper argues that a unilinual Europe will inevitably be unfair despite recent attempts to show otherwise, since non-native speakers of the lingua franca will pick up the costs of learning it while native speakers can free-ride on their efforts. This unfairness provides a reason for preferring alternative means of facilitating communication. In particular, multilingualism - communication through translators and interpreters - may be preferable.", "downloadable_attachments": [{"id": 61353164, "asset_id": 24586781, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 31823012, "first_name": "Isaac", "last_name": "Taylor", "domain_name": "su-se", "page_name": "IsaacTaylor", "display_name": "Isaac Taylor", "profile_url": "https://su-se.academia.edu/IsaacTaylor?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/31823012/9587542/63272063/s65_isaac.taylor.jpg"}], "research_interests": [{"id": 6580, "name": "Global Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Global_Justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 10347, "name": "European Union", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/European_Union?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}]}, {"id": 35594439, "title": "Impulsive Imposition: Language and Politics of Majoritarianism in India Papia Sengupta", "created_at": "2018-01-06T06:41:09.713-08:00", "url": "https://www.academia.edu/35594439/Impulsive_Imposition_Language_and_Politics_of_Majoritarianism_in_India_Papia_Sengupta?f_ri=373374", "dom_id": "work_35594439", "summary": "The declaration of making Bengali and Malayalam languages compulsory in state-run schools in West Bengal and Kerala has been seen as a step to promote regional languages in India. This article argues that these are reactionary steps to the centre's rigorous policy of promoting Hindi along with the larger agenda of negating federal principles. Such policies threaten the diversity and federalism of India. The states' fear of the central government's ideology of monopolising faith, education, and language will adversely affect the Indian political system, which is based on pluralism and accommodation. The policies of the centre as well as states should be viewed with precaution as they further advance the politics of majoritarianism. Every country has one or more officially recognised languages for administrative and educational purposes. The situation is complex in multilingual countries where the selection of a single language representing all peoples and communities becomes a source of contention. India went through the turmoil of choosing one language as the medium of administration and education during the drafting of the Constitution.", "downloadable_attachments": [{"id": 55460696, "asset_id": 35594439, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 39963868, "first_name": "papia", "last_name": "sengupta", "domain_name": "jnu", "page_name": "papiasengupta", "display_name": "papia sengupta", "profile_url": "https://jnu.academia.edu/papiasengupta?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/39963868/18743085/18704296/s65_papia.sengupta.jpg"}], "research_interests": [{"id": 12402, "name": "Ethnic minorities", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ethnic_minorities?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 22145, "name": "Federalism and Intergovernmental Relations", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Federalism_and_Intergovernmental_Relations?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 42321, "name": "Linguistic Human Rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Human_Rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}]}, {"id": 33822992, "title": "Description of LAWD dataset Language acts in western democracies (acts in force in January 2014", "created_at": "2017-07-09T11:45:18.567-07:00", "url": "https://www.academia.edu/33822992/Description_of_LAWD_dataset_Language_acts_in_western_democracies_acts_in_force_in_January_2014?f_ri=373374", "dom_id": "work_33822992", "summary": "The dataset \"Language acts in western democracies (LAWD)\" contains the empirical data used in the doctoral thesis \"Why Language(s) Matter to People: a theoretical and comparative approach to linguistic justice in western democracies. The case of mixed societies\". It is subject to the CC-BY Creative Commons license. \nData are divided into two files, one containing variables referring to every language act analysed, and another containing variables referring to the political units that adopt language acts. Both files can be related through the variable \u2018political_unit\u2019.\nThis document includes the dataset codebook, the list of language acts and political units analysed and the list of demolinguistic data sources. ", "downloadable_attachments": [{"id": 53806912, "asset_id": 33822992, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 34983363, "first_name": "Elvira", "last_name": "Riera", "domain_name": "upf", "page_name": "ElviraRiera", "display_name": "Elvira  Riera", "profile_url": "https://upf.academia.edu/ElviraRiera?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/34983363/15324250/60023410/s65_elvira.riera.jpg"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1696, "name": "Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 4486, "name": "Political Science", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Science?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 38923, "name": "Language Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 2237838, "name": "Linguistic Legislation", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Legislation?f_ri=373374"}]}, {"id": 29642292, "title": "Why Should We Prevent a Global Anglo- American Life-World? A Democratic-Deliberative Answer", "created_at": "2016-11-03T06:58:27.524-07:00", "url": "https://www.academia.edu/29642292/Why_Should_We_Prevent_a_Global_Anglo_American_Life_World_A_Democratic_Deliberative_Answer?f_ri=373374", "dom_id": "work_29642292", "summary": "Should English be promoted as a worldwide lingua franca for justice-related reasons? Philippe Van Parijs answers affirmatively in order to promote global distributive justice. In contrast, I argue that a rapid expansion of English could lead to one undesirable consequence that ought to be prevented: the globalization of an Anglo-American life-world that impoverishes democratic-deliberative debates. Inspired by John Stuart Mill, I will defend the idea that the more dominant the Anglo-American life-world is, the less diversity of life-worlds and, therefore, the less diversity of substantial voices in the global democratic-deliberative process there will be. It might be that more voices could be heard (because of the lingua franca), but with less substantial diversity of opinions. In that sense, the life-worlds (and language as an access key to them) have an instrumental value that enables plurality and better deliberative discussion. For that reason, I contend that there is a pro tanto reason to prevent the expansion of English as a lingua franca.", "downloadable_attachments": [{"id": 50079819, "asset_id": 29642292, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 6927313, "first_name": "Sergi", "last_name": "Morales-G\u00e1lvez", "domain_name": "limerick", "page_name": "SergiMoralesG\u00e1lvez", "display_name": "Sergi Morales-G\u00e1lvez", "profile_url": "https://limerick.academia.edu/SergiMoralesG%C3%A1lvez?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/6927313/2729216/51333932/s65_sergi.morales-g_lvez.jpg"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1696, "name": "Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 9207, "name": "English as a Lingua Franca", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/English_as_a_Lingua_Franca?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 9868, "name": "Deliberative Democracy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Deliberative_Democracy?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 578071, "name": "Philippe Van Parijs", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Philippe_Van_Parijs?f_ri=373374"}]}, {"id": 58019222, "title": "Regulating language: Territoriality and personality in plurinational Spain", "created_at": "2021-10-15T00:17:39.171-07:00", "url": "https://www.academia.edu/58019222/Regulating_language_Territoriality_and_personality_in_plurinational_Spain?f_ri=373374", "dom_id": "work_58019222", "summary": "This article examines the regulation of linguistic diversity in Spain from a combined empirical and normative perspective. Spain is a particularly interesting case due to the intersection of linguistic and national diversity and its peculiar combination of territoriality and personality. We first present a conceptual framework which draws on the personality and territoriality distinction as established by political philosophers. Second, we examine the way multilingualism is regulated in Spain. A dual system emerges in which Castilian is the only state language while four other languages-Aranese, Basque, Catalan and Galicianare co-official in six Autonomous Communities. We identify two models concerning the degree of institutionalisation of non-Castilian languages: co-officiality and limited recognition. Finally, we characterise and assess normatively the advantages and disadvantages of the Spanish linguistic regulation. We argue that the Spanish linguistic system may be characterised as an Unequal Personality Linguistic Regime. This regime offers several instrumental advantages related to the prevalence of a shared language as well as a significant degree of territorial accommodation for minority language groups, but it also gives rise to injustices related to unequal treatment and domination. This article contributes to the academic debate about the politics of language by analysing a paradigmatic case of multilingualism and plurinationalism, Spain, and considering the usefulness of the territoriality and personality framework to study specific cases.", "downloadable_attachments": [{"id": 72631827, "asset_id": 58019222, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 6927313, "first_name": "Sergi", "last_name": "Morales-G\u00e1lvez", "domain_name": "limerick", "page_name": "SergiMoralesG\u00e1lvez", "display_name": "Sergi Morales-G\u00e1lvez", "profile_url": "https://limerick.academia.edu/SergiMoralesG%C3%A1lvez?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/6927313/2729216/51333932/s65_sergi.morales-g_lvez.jpg"}, {"id": 45613410, "first_name": "Daniel", "last_name": "Cetr\u00e0", "domain_name": "barcelona", "page_name": "DanielCetr\u00e0", "display_name": "Daniel Cetr\u00e0", "profile_url": "https://barcelona.academia.edu/DanielCetr%C3%A0?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/45613410/12095283/55974055/s65_daniel.cetr_.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 101, "name": "Languages", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Languages?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1696, "name": "Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5878, "name": "Nationalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Nationalism?f_ri=373374"}, {"id": 12859, "name": "Theories of Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Theories_of_Justice?f_ri=373374"}, {"id": 38923, "name": "Language Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 40516, "name": "Spain", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Spain?f_ri=373374"}, {"id": 44861, "name": "Catalonia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Catalonia?f_ri=373374"}, {"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 52580, "name": "Minority language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 43400128, "title": "Vint anys d\u2019Albert Bastardas: un trajecte l\u00facid, valent i comprom\u00e8s per comprendre i transformar la realitat", "created_at": "2020-06-21T12:08:36.885-07:00", "url": "https://www.academia.edu/43400128/Vint_anys_d_Albert_Bastardas_un_trajecte_l%C3%BAcid_valent_i_comprom%C3%A8s_per_comprendre_i_transformar_la_realitat?f_ri=373374", "dom_id": "work_43400128", "summary": "Recensi\u00f3 de: \nBastardas-Boada, Albert (2019). From language shift to language revitalization and sustainability. A complexity approach to linguistic ecology. Barcelona: Edicions de la Universitat de Barcelona, Col\u00b7lecci\u00f3 Ling\u00fc\u00edstica UB, 362 p. \n", "downloadable_attachments": [{"id": 63697570, "asset_id": 43400128, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 41907050, "first_name": "Elvira", "last_name": "Riera", "domain_name": "independent", "page_name": "ElviraRiera", "display_name": "Elvira Riera", "profile_url": "https://independent.academia.edu/ElviraRiera?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/41907050/35547519/30791113/s65_elvira.riera.jpg"}], "research_interests": [{"id": 2524, "name": "Sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 38923, "name": "Language Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 190045, "name": "Socioling\u00fc\u00edstica", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Socioling%C3%BC%C3%ADstica?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 33993099, "title": "La soleco de lingvojusteca verkisto. Pri Van Parijs kaj Murakami", "created_at": "2017-07-22T01:44:33.717-07:00", "url": "https://www.academia.edu/33993099/La_soleco_de_lingvojusteca_verkisto_Pri_Van_Parijs_kaj_Murakami?f_ri=373374", "dom_id": "work_33993099", "summary": "Du el miaj plej admirataj verkistoj estas Philippe Van Parijs kaj Haruki Murakami. Kurioze, ili similas la\u016d multaj dimensioj. Amba\u016d sukcesis profesie, amba\u016d influis la internacian intelektularon kaj amba\u016d kura\u011dis pritrakti en siaj verkoj aliajn temojn krom siaj \u0109efaj interesoj. Tamen, unu faris tion elstare, dum la alia ne kapablis proponi analizon tiel detalan kaj solidan kiel en sia normala fako (...) Konklude, gravas havi rektan scion pri la temo pri kiu oni verkas. En la kadro de Esperanto kaj lingva justeco, oni devus postuli almena\u016d bazan konon de la lingvo por ke ies opinio estu konsiderebla. E\u0109 se temas pri unu el la \u0109efaj politikaj lozofoj de la nuntempo.", "downloadable_attachments": [{"id": 53943028, "asset_id": 33993099, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 113170, "first_name": "Javier", "last_name": "Alcalde", "domain_name": "uab", "page_name": "JavierAlcalde", "display_name": "Javier Alcalde", "profile_url": "https://uab.academia.edu/JavierAlcalde?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/113170/30544/28084/s65_javier.alcalde.jpg"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1696, "name": "Political Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 21187, "name": "Running", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Running?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 28203, "name": "Esperanto", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Esperanto?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 87140, "name": "Endurance running", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Endurance_running?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 491653, "name": "Long Distance Running", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Long_Distance_Running?f_ri=373374"}]}, {"id": 31874405, "title": "Personality + Subsidiarity: Expanding linguistic justice in the cities", "created_at": "2017-03-15T02:35:27.841-07:00", "url": "https://www.academia.edu/31874405/Personality_Subsidiarity_Expanding_linguistic_justice_in_the_cities?f_ri=373374", "dom_id": "work_31874405", "summary": "This paper argues that current linguistic regimes do not reach their full potential. First, because they do not take into account the relevance of the migrant as a political subject. Second, because by focusing on the national level they forget the city as a crucial arena of the policy-making. And third, because in the field of linguistic justice there is not enough dialogue across academic disciplines, such as political philosophy and sociolinguistics. These shortcomings are not banal but dangerous, as they can lead to linguistic (and political) conflicts. Based on empirical evidence that successfully overcomes these three weak points of current language policies, the text concludes by suggesting further experimentation with more ambitious linguistic regimes in the cities.", "downloadable_attachments": [{"id": 52161795, "asset_id": 31874405, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 113170, "first_name": "Javier", "last_name": "Alcalde", "domain_name": "uab", "page_name": "JavierAlcalde", "display_name": "Javier Alcalde", "profile_url": "https://uab.academia.edu/JavierAlcalde?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/113170/30544/28084/s65_javier.alcalde.jpg"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 2308, "name": "Multilingualism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Multilingualism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 4125, "name": "Global cities", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Global_cities?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 14730, "name": "Migration Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Migration_Studies?f_ri=373374"}, {"id": 40517, "name": "Barcelona", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Barcelona?f_ri=373374"}, {"id": 44070, "name": "Berlin", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Berlin?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}, {"id": 27490830, "title": "Kial necesas krei indicon pri lingva justeco?", "created_at": "2016-08-03T00:17:51.763-07:00", "url": "https://www.academia.edu/27490830/Kial_necesas_krei_indicon_pri_lingva_justeco?f_ri=373374", "dom_id": "work_27490830", "summary": "Herodoto kaj aliaj antikvaj grekoj dividis la homaron inter la scipovantoj de la greka kaj la aliaj - la barbaroj. Milojn da jaroj poste, lingvaj politikoj aplikataj en multaj landoj ankora\u016d da\u016drigas la saman ideon. En \u0109i tiu mollonga teksto mi argumentos, ke por anta\u016denigi pacon oni nepre devas redukti la diskriminaciojn inter etno-lingvaj grupoj. Tiucele, nova ilo por taksi la gradon de lingva justeco en socio, havigante sisteme kaj rigore informojn, povus utili por proponi lingvan politikon, kiu mildigos konfliktojn en multkultura mondo.", "downloadable_attachments": [{"id": 47747773, "asset_id": 27490830, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 113170, "first_name": "Javier", "last_name": "Alcalde", "domain_name": "uab", "page_name": "JavierAlcalde", "display_name": "Javier Alcalde", "profile_url": "https://uab.academia.edu/JavierAlcalde?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/113170/30544/28084/s65_javier.alcalde.jpg"}], "research_interests": [{"id": 2438, "name": "Conflict (Languages and Linguistics)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Conflict_Languages_and_Linguistics_?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 322599, "name": "Theory of Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Theory_of_Justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 993195, "name": "Language and Conflict", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_and_Conflict?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1008373, "name": "Language Conflict", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Conflict?f_ri=373374"}, {"id": 2507342, "name": "Linguistic conflicts", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_conflicts?f_ri=373374"}]}, {"id": 24170007, "title": "Rezension \u00fcber Van Parijs, Philippe: Linguistic Justice for Europe & for the World. New York (Oxford University Press)", "created_at": "2016-04-07T09:22:34.215-07:00", "url": "https://www.academia.edu/24170007/Rezension_%C3%BCber_Van_Parijs_Philippe_Linguistic_Justice_for_Europe_and_for_the_World_New_York_Oxford_University_Press_?f_ri=373374", "dom_id": "work_24170007", "summary": "(Sociolinguistica 27-1, 207-213 )\nDie EU-Sprachenpolitik hat in den letzten Jahrzehnten vor allem eine Entwicklung begleitet: Die \nbesonders schnelle und weitgreifende Entwicklung des Englischen hin zu einer (asymmetrischen) \nLingua franca in Europa. Die Wertsch\u00e4tzung der weiteren Sprachen Europas, mit der den \nMitgliedstaaten Respekt und Anerkennung zuteil oder verwehrt werden kann, ist dabei steter Anlass \nzu Auseinandersetzungen in der Europ\u00e4ischen Union (EU). Zugleich ist es ein Prinzip der EU, dass \ndie Amts- und Arbeitssprachen der EU in allen Dom\u00e4nen gleichberechtigt sind: das ist in den \nGr\u00fcndungsvertr\u00e4gen der Gemeinschaft festgeschrieben. Allerdings entspricht dieses Prinzip nicht \nmehr der heutigen sprachlichen Realit\u00e4t. Im Gegenteil haben sich in vielen Dom\u00e4nen sprachliche \nHierarchien herausgebildet, an deren Spitze das Englische steht. Von der europ\u00e4ischen Sprachen-\npolitik wird diese Entwicklung jedoch weitgehend unkommentiert gelassen. \nDer belgische Soziologe und Philosoph Phillipe van Parijs hat dazu das vorliegende Buch \ngeschrieben, das es der Politik erschweren sollte, weiterhin an der bisherigen realit\u00e4tsfernen Politik \nder sprachlichen Gleichberechtigung festzuhalten. Wie der Titel nahelegt ist es in Europa zu gro\u00dfen \nUngerechtigkeiten durch die unterschiedliche internationale Stellung von Sprachen gekommen. \nDiese Ungerechtigkeiten lassen sich sogar in konkreten Summen ausdr\u00fccken: 30 Milliarden Euro, \nerrechnet van Parijs, verdient Gro\u00dfbritannien j\u00e4hrlich daran, dass die erste Fremdsprache vieler \nEurop\u00e4er Englisch ist. Woran das liegt und ob ein gerechter Ausgleich m\u00f6glich ist, wird in diesem \nBuch beschrieben.", "downloadable_attachments": [], "ordered_authors": [{"id": 779480, "first_name": "Jan", "last_name": "Kruse", "domain_name": "independent", "page_name": "JanKruse", "display_name": "Jan  Kruse", "profile_url": "https://independent.academia.edu/JanKruse?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/779480/355409/1276777/s65_jan.kruse.jpg"}], "research_interests": [{"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 201956, "name": "Sprachenpolitik in Europa \u2014 Sprachenpolitik f\u00fcr Europa", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sprachenpolitik_in_Europa_-_Sprachenpolitik_fur_Europa?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 320069, "name": "Europ\u00e4ische Sprachenpolitik", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Europaische_Sprachenpolitik?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 561273, "name": "Sprachenpolitik", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sprachenpolitik?f_ri=373374"}, {"id": 1031279, "name": "Sprachen", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sprachen?f_ri=373374"}]}, {"id": 239559, "title": "Pol\u00edtica mundial del lenguaje en la era de la globalizaci\u00f3n: diversidad e intercomunicaci\u00f3n desde la perspectiva de la complejidad", "created_at": "2010-05-25T20:56:47.369-07:00", "url": "https://www.academia.edu/239559/Pol%C3%ADtica_mundial_del_lenguaje_en_la_era_de_la_globalizaci%C3%B3n_diversidad_e_intercomunicaci%C3%B3n_desde_la_perspectiva_de_la_complejidad?f_ri=373374", "dom_id": "work_239559", "summary": "Una de las cuestiones m\u00e1s problem\u00e1ticas de la globalizaci\u00f3n puede ser c\u00f3mo hacer compatibles dos hechos aparentemente contradictorios: la permanencia de la diversidad ling\u00fc\u00edstica creada por la humanidad por medio de su di\u00e1spora por todo el mundo, y la necesidad de intercomunicaci\u00f3n entre estos grupos de individuos ling\u00fc\u00edsticamente diversos en la nueva era \u2013glocal\u2013 de reunificaci\u00f3n positiva de las especies. Parece claro que deber\u00edamos alejarnos de la visi\u00f3n dicot\u00f3mica que nos forzar\u00eda a resolver la antinomia optando por un lado o por el otro de la ecuaci\u00f3n. La humanidad es diversa ling\u00fc\u00edsticamente, y los grupos humanos entienden y apoyan la permanencia de esta diversidad. Estos mismos grupos humanos tambi\u00e9n advierten que est\u00e1n destinados a vivir juntos en solidaridad en este planeta llamado Tierra. El problema puede ser la manera en la que percibimos la realidad, y no la realidad misma. La dificultad estriba en el cambio conceptual y de pensamiento, y no en la noci\u00f3n de que ser\u00eda imposible realizarlo.", "downloadable_attachments": [{"id": 38958668, "asset_id": 239559, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 66620, "first_name": "Albert", "last_name": "Bastardas-Boada", "domain_name": "ub", "page_name": "AlbertBastardas", "display_name": "Albert Bastardas-Boada", "profile_url": "https://ub.academia.edu/AlbertBastardas?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/66620/18727/17402/s65_albert.bastardas-boada.jpg"}], "research_interests": [{"id": 898, "name": "Multiculturalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Multiculturalism?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1188, "name": "Language revitalization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_revitalization?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 1439, "name": "Globalization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Globalization?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 3155, "name": "Complexity Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Complexity_Theory?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 5034, "name": "Language Planning and Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning_and_Policy?f_ri=373374"}, {"id": 5603, "name": "Endangered Languages", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Endangered_Languages?f_ri=373374"}, {"id": 9823, "name": "Multicultural Education", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Multicultural_Education?f_ri=373374"}, {"id": 10452, "name": "Linguistic diversity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_diversity?f_ri=373374"}, {"id": 17814, "name": "Language Ecology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Ecology?f_ri=373374"}, {"id": 36595, "name": "Endangered languages/cultures", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Endangered_languages_cultures?f_ri=373374"}, {"id": 38881, "name": "Language Planning", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Planning?f_ri=373374"}, {"id": 38914, "name": "Language and Globalization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_and_Globalization?f_ri=373374"}, {"id": 38926, "name": "Language Maintenance and Shift", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Maintenance_and_Shift?f_ri=373374"}, {"id": 39146, "name": "Linguistic Diversity (Languages And Linguistics)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Diversity_Languages_And_Linguistics_?f_ri=373374"}, {"id": 107145, "name": "Globalizaci\u00f3n", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Globalizaci%C3%B3n?f_ri=373374"}, {"id": 108332, "name": "Linguistic Sustainability", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_Sustainability?f_ri=373374"}, {"id": 328694, "name": "Politica Linguistica", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Politica_Linguistica?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}, {"id": 605463, "name": "Language Sustainability", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Sustainability?f_ri=373374"}, {"id": 3655716, "name": "Justicia ling\u00fc\u00edstica", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Justicia_ling%C3%BC%C3%ADstica?f_ri=373374"}]}, {"id": 11766694, "title": "Een lingua franca als voorwaarde voor mondiale rechtvaardigheid? Over Philippe Van Parijs en taalkundige rechtvaardigheid. Tijdschrift voor Filosofie, 76/ (2014), 555-577", "created_at": "2015-04-02T04:02:36.453-07:00", "url": "https://www.academia.edu/11766694/Een_lingua_franca_als_voorwaarde_voor_mondiale_rechtvaardigheid_Over_Philippe_Van_Parijs_en_taalkundige_rechtvaardigheid_Tijdschrift_voor_Filosofie_76_2014_555_577?f_ri=373374", "dom_id": "work_11766694", "summary": null, "downloadable_attachments": [], "ordered_authors": [{"id": 25995088, "first_name": "Erik", "last_name": "De Bom", "domain_name": "kuleuven", "page_name": "EDeBom", "display_name": "Erik  De Bom", "profile_url": "https://kuleuven.academia.edu/EDeBom?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/25995088/7132031/8033758/s65_erik.de_bom.jpg_oh_ebe8b4784b1ac2f4023d10aac5599755_oe_5550488e___gda___1432636362_85e4d8ba29222e4ac6833cafc7d5a502"}], "research_interests": [{"id": 6580, "name": "Global Justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Global_Justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 9207, "name": "English as a Lingua Franca", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/English_as_a_Lingua_Franca?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 52579, "name": "Language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_rights?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 578071, "name": "Philippe Van Parijs", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Philippe_Van_Parijs?f_ri=373374"}]}, {"id": 9752406, "title": "Just\u00edcia ling\u00fc\u00edstica: la did\u00e0ctica \u00e9s la clau", "created_at": "2014-12-13T02:38:48.482-08:00", "url": "https://www.academia.edu/9752406/Just%C3%ADcia_ling%C3%BC%C3%ADstica_la_did%C3%A0ctica_%C3%A9s_la_clau?f_ri=373374", "dom_id": "work_9752406", "summary": "Obra ressenyada: Parijs, Philippe Van. Linguistic Justice for Europe and for the World. New York: Oxford University Press, 2011.", "downloadable_attachments": [{"id": 35934828, "asset_id": 9752406, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 7076370, "first_name": "Rub\u00e8n", "last_name": "Fern\u00e1ndez Asensio", "domain_name": "uab", "page_name": "RubenFernandezAsensio", "display_name": "Rub\u00e8n Fern\u00e1ndez Asensio", "profile_url": "https://uab.academia.edu/RubenFernandezAsensio?f_ri=373374", "photo": "https://0.academia-photos.com/7076370/2686967/56257224/s65_rub_n.fern_ndez_asensio.jpg"}], "research_interests": [{"id": 9207, "name": "English as a Lingua Franca", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/English_as_a_Lingua_Franca?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 15439, "name": "Teaching English As A Foreign Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Teaching_English_As_A_Foreign_Language?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 16997, "name": "Globalization And Higher Education", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Globalization_And_Higher_Education?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 18193, "name": "Critical sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Critical_sociolinguistics?f_ri=373374", "nofollow": false}, {"id": 28203, "name": "Esperanto", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Esperanto?f_ri=373374"}, {"id": 52580, "name": "Minority language rights", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Minority_language_rights?f_ri=373374"}, {"id": 98375, "name": "John Rawls's theory of justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/John_Rawlss_theory_of_justice?f_ri=373374"}, {"id": 118853, "name": "Communicative Language Teaching", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Communicative_Language_Teaching?f_ri=373374"}, {"id": 119852, "name": "Language education policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_education_policy?f_ri=373374"}, {"id": 373374, "name": "Linguistic justice", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistic_justice?f_ri=373374"}]}]