[{"id": 100794524, "title": "T\u00fcrk Cumhuri\u0307yetleri\u0307nde \"\u0130slam Ki\u0307mli\u0307\u011fi\u0307\"Ni\u0307n D\u00fcn\u00fc, Bug\u00fcn\u00fc Ve T\u00fcrki\u0307ye \u0130le \u0130li\u0307\u015fki\u0307lere Etki\u0307si\u0307", "created_at": "2023-04-26T03:07:44.454-07:00", "url": "https://www.academia.edu/100794524/T%C3%BCrk_Cumhuri_yetleri_nde_%C4%B0slam_Ki_mli_%C4%9Fi_Ni_n_D%C3%BCn%C3%BC_Bug%C3%BCn%C3%BC_Ve_T%C3%BCrki_ye_%C4%B0le_%C4%B0li_%C5%9Fki_lere_Etki_si_?f_ri=578503", "dom_id": "work_100794524", "summary": "Sovyet donemi oncesinde Turk kokenli halklar Islam kimligine onem atfediyordu ve onlar icin bu kimlik etnik kimlikten daha onemliydi. Bu kimligin halk uzerindeki etkisi Carlar ve SSCB yoneticileri tarafindan tehlikeli bulundu ve bertaraf etmek icin, Ruslastirma, bolme-parcalama politikalari, baskilar, katliamlar ve surgunler, Islam karsiti propagandalar ve yasaklamalar Islam&#39;a karsi savas metotlari olarak kullanildi. Her ne kadar Islam dininin tamamen ortadan kaldirilamadigini soylemek mumkun olsa da, Islam&#39;in etkisi buyuk olcude kirildi ve Islam sadece halkin kendilerini tanimlamak icin kullandigi bir terim haline geldi. Ayrica Turk kokenli halklar kendilerini farkli yerel milliyetlerle tanimlamaya basladilar. Fakat bu cumhuriyetlerde milletlesme sureci halen devam etmekte oldugundan kabileciligin ve etnik guruplarin onemi buyuktur ve politik yapi buyuk olcude kabilecilik temeline dayanmaktadir. Bu durum ic huzuru tehlikeye sokabilecek potansiyel bir tehlike olusturmaktadir...", "downloadable_attachments": [{"id": 101514826, "asset_id": 100794524, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 206626456, "first_name": "\u0130dris", "last_name": "Bal", "domain_name": "independent", "page_name": "\u0130drisBal1", "display_name": "\u0130dris Bal", "profile_url": "https://independent.academia.edu/%C4%B0drisBal1?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/206626456/66995043/55355508/s65_i_dris.bal.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 184, "name": "Sociology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociology?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1236, "name": "Art", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Art?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 15866, "name": "Islam", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islam?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 100377086, "title": "Sovyetlerdeki M\u00fcsl\u00fcman T\u00fcrklerin Sosyal Yap\u0131s\u0131 \u00dczerine Bir \u00c7al\u0131\u015fma", "created_at": "2023-04-18T02:13:43.328-07:00", "url": "https://www.academia.edu/100377086/Sovyetlerdeki_M%C3%BCsl%C3%BCman_T%C3%BCrklerin_Sosyal_Yap%C4%B1s%C4%B1_%C3%9Czerine_Bir_%C3%87al%C4%B1%C5%9Fma?f_ri=578503", "dom_id": "work_100377086", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 101217799, "asset_id": 100377086, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 25035058, "first_name": "Davut", "last_name": "Dursun", "domain_name": "independent", "page_name": "DDursun", "display_name": "Davut Dursun", "profile_url": "https://independent.academia.edu/DDursun?f_ri=578503", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 4486, "name": "Political Science", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Science?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 100369069, "title": "T\u00fcrkiye\u2019nin \u0130lk \u00c7in El\u00e7isi Emin \u00c2li Sipahi\u2019nin \u00c7in \u0130zlenimleri ve T\u00fcrkiye-\u00c7in \u0130li\u015fkileri", "created_at": "2023-04-17T23:53:54.308-07:00", "url": "https://www.academia.edu/100369069/T%C3%BCrkiye_nin_%C4%B0lk_%C3%87in_El%C3%A7isi_Emin_%C3%82li_Sipahi_nin_%C3%87in_%C4%B0zlenimleri_ve_T%C3%BCrkiye_%C3%87in_%C4%B0li%C5%9Fkileri?f_ri=578503", "dom_id": "work_100369069", "summary": "Tarihsel s\u00fcre\u00e7te \u00e7ok uzun bir ge\u00e7mi\u015fe sahip olmas\u0131na ra\u011fmen T\u00fcrk-\u00c7in ili\u015fkileri, modern d\u00f6nemde ancak XIX. y\u00fczy\u0131lda dolayl\u0131 bir bi\u00e7imde geli\u015fmi\u015ftir. Her iki ulusun da ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 tecr\u00fcbeler, d\u00f6n\u00fc\u015fen d\u00fcnyada varolu\u015f m\u00fccadelesi h\u00e2lini al\u0131rken ilk resm\u00ee diplomatik ili\u015fkiler, XX. y\u00fczy\u0131lda T\u00fcrkiye Cumhuriyeti d\u00f6neminde ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. \u00c7in\u2019in SSCB ve daha sonra Japonya ile ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 sorunlar iki d\u00fcnya sava\u015f\u0131 aras\u0131 d\u00f6nemde T\u00fcrk d\u0131\u015f politikas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan yak\u0131ndan takip edilen bir konu olmu\u015ftur. Bu do\u011frultuda T\u00fcrkiye\u2019nin \u00c7in\u2019de a\u00e7\u0131lan ilk diplomatik misyonu maslahatg\u00fczarl\u0131k olurken, k\u0131sa s\u00fcre sonra maslahatg\u00fczarl\u0131k ekonomik gerek\u00e7elerle kapat\u0131lm\u0131\u015f (1931) ve m\u00fctekabiliyet esas\u0131nca 1939 y\u0131l\u0131nda el\u00e7ilik olarak a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \u00c7in\u2019de ilk T\u00fcrk El\u00e7ili\u011finin a\u00e7\u0131lmas\u0131 ile birlikte Emin \u00c2li Sipahi de orta el\u00e7i olarak T\u00fcrkiye\u2019nin ilk \u00c7in el\u00e7isi olmu\u015ftur. \u00c7al\u0131\u015fma bu do\u011frultuda T\u00fcrkiye\u2019nin \u00c7in\u2019deki \u201cilk T\u00fcrk el\u00e7isi\u201d olan Emin \u00c2li Sipahi\u2019nin raporlar\u0131 do\u011frultusunda, \u00c7in\u2019de ge\u00e7irdi\u011fi ilk zamanlar\u0131nda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 geli\u015fmel...", "downloadable_attachments": [{"id": 101212000, "asset_id": 100369069, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 105966548, "first_name": "Melih", "last_name": "Duman", "domain_name": "independent", "page_name": "MelihDuman5", "display_name": "Melih Duman", "profile_url": "https://independent.academia.edu/MelihDuman5?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/105966548/32851099/29521244/s65_melih.duman.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1350053, "name": "Belleten", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Belleten?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 99906633, "title": "\u0130FADE H\u00dcRR\u0130YET\u0130, NEFRET S\u00d6YLEM\u0130 VE REEL POL\u0130T\u0130K", "created_at": "2023-04-09T02:50:53.030-07:00", "url": "https://www.academia.edu/99906633/%C4%B0FADE_H%C3%9CRR%C4%B0YET%C4%B0_NEFRET_S%C3%96YLEM%C4%B0_VE_REEL_POL%C4%B0T%C4%B0K?f_ri=578503", "dom_id": "work_99906633", "summary": "Criticism of Rasmus Paludan's act of burning a copy of the Qur'an in front of the Turkish Embassy in Stockholm on January 21, 2023, in the context of freedom of expression, hate speech, and real politics\n\n21 Ocak 2023'te Rasmus Paludan'\u0131n Stockholm'de T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi \u00f6n\u00fcnde Kur'an n\u00fcshas\u0131 yakma eyleminin ifade h\u00fcrriyeti, nefret s\u00f6ylemi ve reel politik ba\u011flam\u0131nda ele\u015ftirisi", "downloadable_attachments": [{"id": 100871574, "asset_id": 99906633, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 370609, "first_name": "ahmet", "last_name": "y\u0131ld\u0131z", "domain_name": "fatihsultan", "page_name": "ahmety\u0131ld\u0131z", "display_name": "ahmet y\u0131ld\u0131z", "profile_url": "https://fatihsultan.academia.edu/ahmety%C4%B1ld%C4%B1z?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/370609/114081/19265532/s65_ahmet.y_ld_z.jpg"}], "research_interests": [{"id": 796910, "name": "Freedom of Speech Vs Hate Speech", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Freedom_of_Speech_Vs_Hate_Speech?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1008054, "name": "Islamophobia In Europe", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islamophobia_In_Europe?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 98500809, "title": "\u0130ngiltere ve Ka\u015fgar Devleti \u0130li\u015fkileri (1870-1874)", "created_at": "2023-03-14T05:16:09.243-07:00", "url": "https://www.academia.edu/98500809/%C4%B0ngiltere_ve_Ka%C5%9Fgar_Devleti_%C4%B0li%C5%9Fkileri_1870_1874_?f_ri=578503", "dom_id": "work_98500809", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 99834569, "asset_id": 98500809, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 1568990, "first_name": "MERYEM", "last_name": "\u00d6ZER", "domain_name": "istanbul", "page_name": "MERYEM\u00d6ZER", "display_name": "MERYEM \u00d6ZER", "profile_url": "https://istanbul.academia.edu/MERYEM%C3%96ZER?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/1568990/555944/45854545/s65_meryem._zer.jpg"}], "research_interests": [{"id": 111412, "name": "TURKISH", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TURKISH?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 98340916, "title": "Rus Bilim Adamlar\u0131n\u0131n ve Di\u011fer Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n Eserlerinde Pamir B\u00f6lgesi.", "created_at": "2023-03-11T11:14:21.723-08:00", "url": "https://www.academia.edu/98340916/Rus_Bilim_Adamlar%C4%B1n%C4%B1n_ve_Di%C4%9Fer_Ara%C5%9Ft%C4%B1rmalar%C4%B1n_Eserlerinde_Pamir_B%C3%B6lgesi?f_ri=578503", "dom_id": "work_98340916", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 99718825, "asset_id": 98340916, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 180330913, "first_name": "Nazgul", "last_name": "Isabaeva", "domain_name": "independent", "page_name": "NazgulIsabaeva", "display_name": "Nazgul Isabaeva", "profile_url": "https://independent.academia.edu/NazgulIsabaeva?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/180330913/95774107/92166802/s65_nazgul.isabaeva.jpg"}], "research_interests": [{"id": 41863, "name": "Russia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Russia?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 107093, "name": "Siyaset", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Siyaset?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 706767, "name": "Bilim \u0130nsanlar\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Bilim_Insanlari?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1028122, "name": "Pamir", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Pamir?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 97937373, "title": "Bu\u0308yu\u0308k Oyun Bag\u0306lam\u0131nda Afganistan\u2019a Tarihi\u0302 Bir Bak\u0131s\u0327", "created_at": "2023-03-04T18:47:48.363-08:00", "url": "https://www.academia.edu/97937373/Bu_yu_k_Oyun_Bag_lam%C4%B1nda_Afganistan_a_Tarihi_Bir_Bak%C4%B1s_?f_ri=578503", "dom_id": "work_97937373", "summary": "T\u00fcrkistan co\u011frafyas\u0131nda \u00e7e\u015fitli g\u00fc\u00e7 odaklar\u0131 taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen politikalara \u201cb\u00fcy\u00fck oyun\u201d vurgusu yap\u0131lmaktad\u0131r. Peki, g\u00fcn\u00fcm\u00fcz Afganistan olaylar\u0131na kadar etki eden, \u201cb\u00fcy\u00fck oyun\u201d ve \u201cyeni b\u00fcy\u00fck oyun\u201d \u015feklinde g\u00fcncellenen bu terimin ge\u00e7mi\u015fi nedir? Gerek Rus-\u0130ngiliz, gerekse ABD-Sovyet m\u00fccadelesini tan\u0131mlarken kullan\u0131lan bu terim nereden gelmektedir? Yaz\u0131m\u0131z\u0131n amac\u0131, bu terimin tarih bilimi a\u00e7\u0131s\u0131ndan temsil etti\u011fi anlam ve b\u00fcy\u00fck oyun zaviyesinden Afganistan merkezli politikalar\u0131 ortaya koymakt\u0131r.", "downloadable_attachments": [{"id": 99425151, "asset_id": 97937373, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 25610544, "first_name": "O\u011fuzhan", "last_name": "Konuk", "domain_name": "istanbul", "page_name": "O\u011fuzhanKonuk", "display_name": "O\u011fuzhan Konuk", "profile_url": "https://istanbul.academia.edu/O%C4%9FuzhanKonuk?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/25610544/47623525/36421715/s65_o_uzhan.konuk.jpg"}], "research_interests": [{"id": 274614, "name": "Askeri Tarih", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Askeri_Tarih?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 328744, "name": "Siyasi Tarih", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Siyasi_Tarih?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3041230, "name": "T\u00fcrkistan / \u0130\u00e7 Asya / Inner Asian", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/T%C3%BCrkistan_%C4%B0%C3%A7_Asya_Inner_Asian?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 95888953, "title": "1. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131nda Erzincan Cephesi ile \u0130lgili Belgeler (1)", "created_at": "2023-01-29T01:14:54.185-08:00", "url": "https://www.academia.edu/95888953/1_D%C3%BCnya_Sava%C5%9F%C4%B1nda_Erzincan_Cephesi_ile_%C4%B0lgili_Belgeler_1_?f_ri=578503", "dom_id": "work_95888953", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 97943411, "asset_id": 95888953, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 5200149, "first_name": "VATAN", "last_name": "\u00d6ZG\u00dcL", "domain_name": "metu", "page_name": "VATAN\u00d6ZG\u00dcL", "display_name": "VATAN \u00d6ZG\u00dcL", "profile_url": "https://metu.academia.edu/VATAN%C3%96ZG%C3%9CL?f_ri=578503", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 128, "name": "History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3488614, "name": "Erzincan Tarihi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Erzincan_Tarihi?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 4188898, "name": "Balaban Tribe", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Balaban_Tribe?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 4188900, "name": "III. Ordu", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/III_Ordu?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 95693333, "title": "Osmanl\u0131-\u0130ran S\u0131n\u0131r B\u00f6lgeleri, Bir S\u0131n\u0131r Yapmak (1843-1914), (Ottoman-Iranian Borderlands; Making a Boundary, 1843\u20131914), Sabri Ate\u015f, Terc\u00fcme; Devrim Kaya, K\u00fcre Yay\u0131nlar\u0131, \u0130stanbul, 2015, 443 Sayfa, ISBN 9786057646354", "created_at": "2023-01-25T13:58:02.022-08:00", "url": "https://www.academia.edu/95693333/Osmanl%C4%B1_%C4%B0ran_S%C4%B1n%C4%B1r_B%C3%B6lgeleri_Bir_S%C4%B1n%C4%B1r_Yapmak_1843_1914_Ottoman_Iranian_Borderlands_Making_a_Boundary_1843_1914_Sabri_Ate%C5%9F_Terc%C3%BCme_Devrim_Kaya_K%C3%BCre_Yay%C4%B1nlar%C4%B1_%C4%B0stanbul_2015_443_Sayfa_ISBN_9786057646354?f_ri=578503", "dom_id": "work_95693333", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 97805012, "asset_id": 95693333, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 3559098, "first_name": "Cemal", "last_name": "\u00dclke", "domain_name": "independent", "page_name": "alican2", "display_name": "Cemal \u00dclke", "profile_url": "https://independent.academia.edu/alican2?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/3559098/87584206/76266529/s65_cemal._lke.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 222648, "name": "Ran", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ran?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2204415, "name": "Mukaddime", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Mukaddime?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 95182618, "title": "Pant\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fck: Kafkas \u0130tti\u0307had Ve Terakk\u00ee Firkasi Ve Protokol Metni\u0307", "created_at": "2023-01-17T11:46:06.313-08:00", "url": "https://www.academia.edu/95182618/Pant%C3%BCrk%C3%A7%C3%BCl%C3%BCk_Kafkas_%C4%B0tti_had_Ve_Terakk%C3%AE_Firkasi_Ve_Protokol_Metni_?f_ri=578503", "dom_id": "work_95182618", "summary": "Fransiz Ihtilali ile basladigi kabul edilen milliyetcilik ideolojisi, butun dunyada oldugu gibi Osmanli Devleti&#39;nde de kendini kuvvetli bir sekilde hissettirdi. Buyuk devletlerin hem Osmanli Devleti hem de Turk dunyasi uzerinde oynamak istedikleri oyunlara karsi bir refleks olarak da Turkculuk fikri ortaya cikti. I. Dunya Savasi yillarinda Turkculuk fikri Osmanli Devleti&#39;nin resmi ideolojisi oldu. Ozellikle Rusya&#39;nin Turk dunyasi ve Kafkaslar uzerindeki faaliyetlerine karsi Osmanli Ittihad ve Terakki Firkasi bu cografyalarda da buyuk bir devlet olmanin geregi olarak varlik mucadelesi verdi. Bunun en somut ornegi de hem isim, hem de amac birlikteligi ekseninde olusturulan Kafkas Ittihad ve Terakki Firkasi&#39;dir", "downloadable_attachments": [{"id": 97434678, "asset_id": 95182618, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 99900760, "first_name": "erdal", "last_name": "aydo\u011fan", "domain_name": "independent", "page_name": "aydo\u011fanerdal", "display_name": "erdal aydo\u011fan", "profile_url": "https://independent.academia.edu/aydo%C4%9Fanerdal?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/99900760/21781696/21085487/s65_erdal.aydo_an.jpg"}], "research_interests": [{"id": 261, "name": "Geography", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Geography?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 26754, "name": "History of Modern Turkey", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_of_Modern_Turkey?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 93208719, "title": "Osmanl\u0131 Devleti nin Son D\u00f6neminde Yap\u0131, Sorunlar ve \u0130ngilizlerle \u0130li\u015fkiler A\u00e7\u0131s\u0131ndan Goyan A\u015fireti", "created_at": "2022-12-18T21:40:38.370-08:00", "url": "https://www.academia.edu/93208719/Osmanl%C4%B1_Devleti_nin_Son_D%C3%B6neminde_Yap%C4%B1_Sorunlar_ve_%C4%B0ngilizlerle_%C4%B0li%C5%9Fkiler_A%C3%A7%C4%B1s%C4%B1ndan_Goyan_A%C5%9Fireti?f_ri=578503", "dom_id": "work_93208719", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 96009685, "asset_id": 93208719, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 33954388, "first_name": "Bilal", "last_name": "Altan", "domain_name": "independent", "page_name": "BilalAltan", "display_name": "Bilal Altan", "profile_url": "https://independent.academia.edu/BilalAltan?f_ri=578503", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 19415, "name": "Labor History and Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Labor_History_and_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1144082, "name": "History Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 92667871, "title": "Orta Tugay Adasi \u00dczeri\u0307nde Sovyet-Afgan Sinir Anla\u015fmali\u011fi Ve Basmaci \u0130syani", "created_at": "2022-12-11T21:34:14.886-08:00", "url": "https://www.academia.edu/92667871/Orta_Tugay_Adasi_%C3%9Czeri_nde_Sovyet_Afgan_Sinir_Anla%C5%9Fmali%C4%9Fi_Ve_Basmaci_%C4%B0syani?f_ri=578503", "dom_id": "work_92667871", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 95615651, "asset_id": 92667871, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 67988819, "first_name": "Mehmet Erkan", "last_name": "KILLIO\u011eLU", "domain_name": "comu", "page_name": "MehmetErkanKILLIO\u011eLU", "display_name": "Mehmet Erkan KILLIO\u011eLU", "profile_url": "https://comu.academia.edu/MehmetErkanKILLIO%C4%9ELU?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/67988819/28629698/26754270/s65_mehmet_erkan.killio_lu.jpg"}], "research_interests": [{"id": 4486, "name": "Political Science", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Science?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 91937133, "title": "Rus \u0130htilali Ve M\u00fcsl\u00fcman T\u00fcrk Kongreleri", "created_at": "2022-11-30T10:02:56.947-08:00", "url": "https://www.academia.edu/91937133/Rus_%C4%B0htilali_Ve_M%C3%BCsl%C3%BCman_T%C3%BCrk_Kongreleri?f_ri=578503", "dom_id": "work_91937133", "summary": "\"1905 Rus \u0130htilali Ve M\u00fcsl\u00fcman T\u00fcrk Kongreleri\" Adl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmamda: 1905 Rus \u0130htilali s\u0131ras\u0131nda Rus i\u015fgali alt\u0131ndaki Bat\u0131 T\u00fcrkistan topraklar\u0131ndaki M\u00fcsl\u00fcman T\u00fcrklerinin seslerini duyurmaya \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ele al\u0131nmaktad\u0131r. \u00d6nce Ruslar\u0131n Bat\u0131 T\u00fcrkistan'\u0131 nas\u0131l i\u015fgal ettikleri ve Rus i\u015fgali alt\u0131nda ya\u015fayan Bat\u0131 T\u00fcrkistan T\u00fcrklerinin durumuna de\u011finilmi\u015ftir. Ard\u0131ndan \u0130htilale giden yol, ya\u015fanan 1905 Rus ihtilali, ihtilal ortam\u0131 ve ihtilal sonras\u0131 Duma meclislerinde istediklerini alamayan Bat\u0131 T\u00fcrkistan T\u00fcrklerinin m\u00fccadeleleri incelenmektedir. \u0130stediklerini alamayan i\u015fgal alt\u0131ndaki Bat\u0131 T\u00fcrkistan T\u00fcrkleri, yapt\u0131klar\u0131 M\u00fcsl\u00fcman T\u00fcrk kongreleri ile i\u015fgal alt\u0131ndaki Bat\u0131 T\u00fcrkistan'\u0131 Rus i\u015fgalinden kurtarmaya \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 anlat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Daha sonra bu Kongreler, Ruslar\u0131n \"Basmac\u0131lar\" dedi\u011fi yani \"Korba\u015flar\" hareketinin temellerini atm\u0131\u015f ve Ruslara kar\u015f\u0131 bir direni\u015f ba\u015flatm\u0131\u015ft\u0131r.", "downloadable_attachments": [{"id": 95083199, "asset_id": 91937133, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 23605512, "first_name": "Furkan", "last_name": "\u00c7olak", "domain_name": "independent", "page_name": "Furkan\u00c7olak", "display_name": "Furkan \u00c7olak", "profile_url": "https://independent.academia.edu/Furkan%C3%87olak?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/23605512/6687636/27407420/s65_furkan._olak.jpg"}], "research_interests": [{"id": 128, "name": "History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 546666, "name": "History of Turkic peoples", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_of_Turkic_peoples?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3105462, "name": "Turkic Muslims of Russia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkic_Muslims_of_Russia?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 91263055, "title": "Bi\u0307ri\u0307nci\u0307 D\u00fcnya Sava\u015fi Ba\u015flarinda Romanti\u0307k Bi\u0307r T\u00fcrk-Alman Projesi\u0307 -Rauf Bey M\u00fcfrezesi\u0307", "created_at": "2022-11-21T01:44:02.406-08:00", "url": "https://www.academia.edu/91263055/Bi_ri_nci_D%C3%BCnya_Sava%C5%9Fi_Ba%C5%9Flarinda_Romanti_k_Bi_r_T%C3%BCrk_Alman_Projesi_Rauf_Bey_M%C3%BCfrezesi_?f_ri=578503", "dom_id": "work_91263055", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 94599306, "asset_id": 91263055, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 74989616, "first_name": "Mustafa", "last_name": "Balc\u0131o\u011flu", "domain_name": "independent", "page_name": "MustafaBalc\u0131o\u011flu", "display_name": "Mustafa Balc\u0131o\u011flu", "profile_url": "https://independent.academia.edu/MustafaBalc%C4%B1o%C4%9Flu?f_ri=578503", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 257992, "name": "Historical Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Historical_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 298348, "name": "Osmanl\u0131 Tarihi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Osmanl%C4%B1_Tarihi?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 900249, "name": "Te\u015fkilat-\u0131 Mahsusa", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Teskilat-i_Mahsusa?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1175298, "name": "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Birinci_Dunya_Savasi?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 90250159, "title": "Rusya\u2019n\u0131n T\u00fcrkistan\u2019\u0131 \u0130\u015fgalinde \u0130gnatiyev Heyeti\u2019nin Haz\u0131rlam\u0131\u015f Oldu\u011fu Raporun \u00d6nemi", "created_at": "2022-11-07T22:13:46.000-08:00", "url": "https://www.academia.edu/90250159/Rusya_n%C4%B1n_T%C3%BCrkistan_%C4%B1_%C4%B0%C5%9Fgalinde_%C4%B0gnatiyev_Heyeti_nin_Haz%C4%B1rlam%C4%B1%C5%9F_Oldu%C4%9Fu_Raporun_%C3%96nemi?f_ri=578503", "dom_id": "work_90250159", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 93864638, "asset_id": 90250159, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 192350513, "first_name": "aysel", "last_name": "erdo\u011fan", "domain_name": "independent", "page_name": "erdo\u011fanaysel", "display_name": "aysel erdo\u011fan", "profile_url": "https://independent.academia.edu/erdo%C4%9Fanaysel?f_ri=578503", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 4486, "name": "Political Science", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Science?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 89971718, "title": "Efsaneyle Ger\u00e7eklik Aras\u0131nda Seylan Adas\u0131 ve Anonim Hat\u0131ralardan Aile \u015eeceresine T\u00fcrk Soylu Sri Lankal\u0131lar Meselesi", "created_at": "2022-11-04T09:22:48.562-07:00", "url": "https://www.academia.edu/89971718/Efsaneyle_Ger%C3%A7eklik_Aras%C4%B1nda_Seylan_Adas%C4%B1_ve_Anonim_Hat%C4%B1ralardan_Aile_%C5%9Eeceresine_T%C3%BCrk_Soylu_Sri_Lankal%C4%B1lar_Meselesi?f_ri=578503", "dom_id": "work_89971718", "summary": "Co\u011frafi \u015fekil ve konumundan dolay\u0131 \u201cHindistan\u2019\u0131n G\u00f6zya\u015f\u0131\u201d benzetmesi yap\u0131larak, ge\u00e7mi\u015fte Serendib ve Seylan gibi farkl\u0131 isimlerle adland\u0131r\u0131lan Sri Lanka, olduk\u00e7a yak\u0131n bir mesafede bulundu\u011fu Hindistan\u2019\u0131n g\u00fcneyindeki k\u00fc\u00e7\u00fck bir ada devletidir. Toplam arazisinin %25\u2019inin potansiyel m\u00fccevher bar\u0131nd\u0131rmas\u0131ndan dolay\u0131 \u201cHint Okyanusu\u2019nun \u0130ncisi\u201d yak\u0131\u015ft\u0131rmas\u0131 da yap\u0131lan Sri Lanka\u2019n\u0131n sosyok\u00fclt\u00fcrel derinliklerinde, Osmanl\u0131 tarihi ba\u011flam\u0131nda da farkl\u0131 olan ilgin\u00e7 bir ili\u015fkiler a\u011f\u0131 ve ge\u00e7mi\u015f bulunmaktad\u0131r. Farkl\u0131 az\u0131nl\u0131k ve dinlere mensup hetorojen bir n\u00fcfus yap\u0131s\u0131na sahip olan Sri Lanka\u2019da ya\u015fayan Moor M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131, Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin adayla kurdu\u011fu ili\u015fkilerin merkezinde yer alm\u0131\u015ft\u0131r. 19. y\u00fczy\u0131l\u0131n ortalar\u0131ndan ba\u015flayarak Seylan Adas\u0131\u2019na yerel halktan se\u00e7ti\u011fi ki\u015fileri temsilci olarak atayan Osmanl\u0131 Devleti ad\u0131na Seylan\u2019\u0131n farkl\u0131 \u015fehirlerinde g\u00f6rev yapan \u015fehbenderlerin bir k\u0131sm\u0131n\u0131n \u2018T\u00fcrk Soyluluk\u2019 iddias\u0131 ta\u015f\u0131yan \u015fecerelere sahip olmas\u0131 olduk\u00e7a \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131d\u0131r. Bu makale hen\u00fcz hakk\u0131nda nitelikli bir literat\u00fcr\u00fcn olu\u015fmad\u0131\u011f\u0131 Osmanl\u0131 \u2013 Seylan ili\u015fkileri ba\u011flam\u0131nda, Seylan M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n\u0131n Osmanl\u0131 Devleti ve T\u00fcrklerle kurdu\u011fu \u00fcnsiyet ba\u011f\u0131n\u0131 analiz ederek, adadaki T\u00fcrk soylu Sri Lankal\u0131lar meselesini literat\u00fcrde ilk olacak \u015fekilde tart\u0131\u015fmaktad\u0131r.", "downloadable_attachments": [{"id": 93664070, "asset_id": 89971718, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 5966022, "first_name": "Ekrem", "last_name": "Salt\u0131k", "domain_name": "independent", "page_name": "EkremSalt\u0131k", "display_name": "Ekrem Salt\u0131k", "profile_url": "https://independent.academia.edu/EkremSalt%C4%B1k?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/5966022/2533372/87376691/s65_ekrem.salt_k.jpg"}], "research_interests": [{"id": 9850, "name": "Sri Lanka", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sri_Lanka?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 204900, "name": "Moors", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Moors?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 484743, "name": "Colombo", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Colombo?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 924301, "name": "History of Ceylon", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_of_Ceylon?f_ri=578503"}, {"id": 979261, "name": "Sultan II. Abd\u00fclhamid", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sultan_II._Abdulhamid?f_ri=578503"}, {"id": 3472477, "name": "Osmanl\u0131 \u015eehbenderlikleri", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Osmanl%C4%B1_%C5%9Eehbenderlikleri?f_ri=578503"}, {"id": 3812999, "name": "sri lankan muslims", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/sri_lankan_muslims?f_ri=578503"}, {"id": 3850740, "name": "Seylan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Seylan?f_ri=578503"}, {"id": 4149145, "name": "Kolombo", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Kolombo?f_ri=578503"}, {"id": 4149146, "name": "Osmanl\u0131-Seylan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Osmanl%C4%B1_Seylan?f_ri=578503"}]}, {"id": 89248688, "title": "T\u00dcRK\u0130YE'DE VE ORTA ASYA'DA \u0130LK S\u0130YAS\u0130 PART\u0130LER\u0130N OLU\u015eUMU: J\u00d6N T\u00dcRKLER VE CED\u0130TLER", "created_at": "2022-10-26T03:16:23.803-07:00", "url": "https://www.academia.edu/89248688/T%C3%9CRK%C4%B0YEDE_VE_ORTA_ASYADA_%C4%B0LK_S%C4%B0YAS%C4%B0_PART%C4%B0LER%C4%B0N_OLU%C5%9EUMU_J%C3%96N_T%C3%9CRKLER_VE_CED%C4%B0TLER?f_ri=578503", "dom_id": "work_89248688", "summary": "Tarihten g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmal\u0131 siyaset alan\u0131 y\u00f6netim sistemlerini kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rman\u0131n \u00f6tesine ge\u00e7erek bask\u0131 gruplar\u0131, oy verme davran\u0131\u015flar\u0131 ve siyasi partiler olmak \u00fczere \u00e7e\u015fitli konular\u0131 incelemeye ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Bu \u00e7al\u0131\u015fmada demokrasinin vazge\u00e7ilmez unsurlar\u0131ndan olan siyasi partilerin olu\u015fumu, J\u00f6n T\u00fcrkler ve Ceditler Hareketleri ba\u011flam\u0131nda incelenecektir. Bu kapsamda Lipset ve Rokkan'\u0131n b\u00f6l\u00fcnme kavram\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde T\u00fcrkiye'de ve Orta Asya'da siyasi partilerin olu\u015fumu tarihsel bir bak\u0131\u015fla ele al\u0131nacakt\u0131r. J\u00f6n T\u00fcrkler ve Ceditler faaliyetleri ve hedefleri a\u00e7\u0131s\u0131ndan benzerlik g\u00f6stermekle beraber farkl\u0131l\u0131klar\u0131 da bulunmaktad\u0131r. Her iki hareket Bat\u0131'daki siyasi ve toplumsal d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcmlerin yaratt\u0131\u011f\u0131 olaylardan b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde etkilenmi\u015ftir. \u00c7al\u0131\u015fmada, Bat\u0131 tipi e\u011fitimi ve y\u00f6netimi benimsemeleri, anayasaya dayal\u0131 h\u00fck\u00fcmet kurulmas\u0131ndan yana taraf olmalar\u0131, mevcut sisteme muhalif olmalar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan J\u00f6n T\u00fcrklerin T\u00fcrkiye tarihinde, Ceditlerin de Orta Asya tarihinde ilk siyasi parti tipi hareketler oldu\u011fu ileri s\u00fcr\u00fclmektedir.", "downloadable_attachments": [{"id": 93081950, "asset_id": 89248688, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 81217976, "first_name": "Ravshan", "last_name": "Goziev", "domain_name": "ahbv", "page_name": "RavshanGoziev", "display_name": "Ravshan Goziev", "profile_url": "https://ahbv.academia.edu/RavshanGoziev?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/81217976/28413958/38431179/s65_ravshan.goziev.jpg"}], "research_interests": [{"id": 712152, "name": "Comparative political parties, elections, agenda setting", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Comparative_political_parties_elections_agenda_setting?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 87068791, "title": "\u0130slam K\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn Mehcer Edebi\u0307yati \u00dczeri\u0307nde Etki\u0307si\u0307", "created_at": "2022-09-22T02:42:12.090-07:00", "url": "https://www.academia.edu/87068791/%C4%B0slam_K%C3%BClt%C3%BCr%C3%BCn%C3%BCn_Mehcer_Edebi_yati_%C3%9Czeri_nde_Etki_si_?f_ri=578503", "dom_id": "work_87068791", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 91384097, "asset_id": 87068791, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 139816694, "first_name": "Sultan", "last_name": "\u015eim\u015fek", "domain_name": "independent", "page_name": "Sultan\u015eim\u015fek6", "display_name": "Sultan \u015eim\u015fek", "profile_url": "https://independent.academia.edu/Sultan%C5%9Eim%C5%9Fek6?f_ri=578503", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 803, "name": "Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Philosophy?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 15866, "name": "Islam", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islam?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 85372638, "title": "Kolay Para: \u0130dealize Edilen \u0130sve\u00e7\u2019e \u0130\u00e7eriden ve Fakl\u0131 Bir Bak\u0131\u015f", "created_at": "2022-08-22T08:46:26.040-07:00", "url": "https://www.academia.edu/85372638/Kolay_Para_%C4%B0dealize_Edilen_%C4%B0sve%C3%A7_e_%C4%B0%C3%A7eriden_ve_Fakl%C4%B1_Bir_Bak%C4%B1%C5%9F?f_ri=578503", "dom_id": "work_85372638", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 90089740, "asset_id": 85372638, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 160340361, "first_name": "Ahmed", "last_name": "Nuri", "domain_name": "uva", "page_name": "AhmedNuri", "display_name": "Ahmed Nuri", "profile_url": "https://uva.academia.edu/AhmedNuri?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/160340361/45298495/63860076/s65_ahmed.nuri.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1214376, "name": "Television and Movie Criticism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_and_Movie_Criticism?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 85242295, "title": "Sistemas Produto-Servi\u00e7o Business-to-Business na Manufatura Digital: uma An\u00e1lise Inicial da Literatura", "created_at": "2022-08-20T17:36:29.211-07:00", "url": "https://www.academia.edu/85242295/Sistemas_Produto_Servi%C3%A7o_Business_to_Business_na_Manufatura_Digital_uma_An%C3%A1lise_Inicial_da_Literatura?f_ri=578503", "dom_id": "work_85242295", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 90000683, "asset_id": 85242295, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 54162291, "first_name": "Patr\u00edcia", "last_name": "Paines", "domain_name": "independent", "page_name": "PPaines", "display_name": "Patr\u00edcia Paines", "profile_url": "https://independent.academia.edu/PPaines?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/54162291/28646217/26767739/s65_patr_cia.paines.jpg"}], "research_interests": [{"id": 26, "name": "Business", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Business?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 521103, "name": "Even", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Even?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 85207502, "title": "Takdim", "created_at": "2022-08-20T05:10:21.094-07:00", "url": "https://www.academia.edu/85207502/Takdim?f_ri=578503", "dom_id": "work_85207502", "summary": "Dergimizin 2022 y\u0131l\u0131ndaki ilk say\u0131s\u0131nda be\u015f ara\u015ft\u0131rma makalesine, bir g\u00f6r\u00fc\u015f yaz\u0131s\u0131na ve bir yay\u0131n de\u011ferlendirmesine yer verdik. Hasan Ali Karasar taraf\u0131ndan yaz\u0131lan ilk makale, dergimizin yay\u0131n yeri olan Mustafapa\u015fa&#39;da, g\u00fcn\u00fcm\u00fczde Kapadokya \u00dcniversitesinin idari binas\u0131 olarak hizmet veren Haralambos Kona\u011f\u0131&#39;n\u0131n duvar\u0131ndaki bir resmi ele al\u0131yor. Makalenin konusu olan duvar resmi, tarihte &quot;Otsu Hadisesi&quot; olarak bilinen bir olay\u0131 oryantalist bir \u00fcslupla tasvir ediyor. Otsu Hadisesi, Rus-Japon ili\u015fkilerinde \u00f6nemli bir geli\u015fme olarak ar\u015fivlerdeki yerini al\u0131rken, olay\u0131n tasvirinin Mustafapa\u015fa&#39;daki kona\u011f\u0131n duvar\u0131na nas\u0131l ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131 yazar taraf\u0131ndan ayr\u0131nt\u0131lar\u0131yla de\u011ferlendiriliyor. Valeriy Morkva taraf\u0131ndan yaz\u0131lan ikinci makale, Napolyon sava\u015flar\u0131 s\u0131ras\u0131nda Osmanl\u0131-Rus ittifak\u0131n\u0131 ele al\u0131yor. Morkva makalesinde yay\u0131mlanm\u0131\u015f ve yay\u0131mlanmam\u0131\u015f \u00e7e\u015fitli kaynaklara dayanarak inceledi\u011fi d\u00f6nemde Yedi Adalar Cumhuriyeti&#39;nin kurulu\u015f ko\u015fullar\u0131n\u0131 ve Orta Akdeniz&#39;de k\u0131sa \u00f6m\u00fcrl...", "downloadable_attachments": [{"id": 89976612, "asset_id": 85207502, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 2996792, "first_name": "Halil Burak", "last_name": "Sakal", "domain_name": "kapadokya", "page_name": "BurakSakal", "display_name": "Halil Burak Sakal", "profile_url": "https://kapadokya.academia.edu/BurakSakal?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/2996792/989049/57520370/s65_halil_burak.sakal.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 951, "name": "Humanities", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Humanities?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 84365617, "title": "\u0130ngilizlerin Kafkasya Politikalar\u0131 Ba\u011flam\u0131nda \u00c7erkezlere Y\u00f6nelik \u0130lgileri: John Longworth \u00d6rne\u011fi", "created_at": "2022-08-09T01:22:04.026-07:00", "url": "https://www.academia.edu/84365617/%C4%B0ngilizlerin_Kafkasya_Politikalar%C4%B1_Ba%C4%9Flam%C4%B1nda_%C3%87erkezlere_Y%C3%B6nelik_%C4%B0lgileri_John_Longworth_%C3%96rne%C4%9Fi?f_ri=578503", "dom_id": "work_84365617", "summary": "Kafkasya sahip oldugu jeo-stratejik konum nedeniyle, tarih boyunca pek cok devletin h\u00e2kimiyet kurmaya calistigi bir yer olmustur. 19. yuzyilda Rusya\u2019nin, bolgede Ingiltere\u2019nin Dogu\u2019daki cikarlarini tehdit ederek yayilmasi, rahatsizliga neden olmustur. Bu nedenle Ingiltere, Ruslara karsi bagimsizlik mucadelesi veren Cerkezlerle is birligi yaparak Rusya\u2019nin bolgede ilerleyisinin onune bir set cekmek istemis ve Kafkasya\u2019ya bazi ajanlar gondermistir. Bunlardan birisi de gazeteci John Longworth\u2019tur. Bu calismanin amaci, Longworth\u2019un eserinden yola cikarak, Ingilizlerin Cerkez topluluklarina yonelik ilgilerinin nedenlerini ve Cerkezlerin, Ingiltere\u2019nin kendilerini himaye etmesi yonundeki beklentilerini ele alarak degerlendirmektir.", "downloadable_attachments": [{"id": 89414439, "asset_id": 84365617, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 214851225, "first_name": "AY\u015eEG\u00dcL", "last_name": "KU\u015e", "domain_name": "independent", "page_name": "KU\u015eAY\u015eEG\u00dcL", "display_name": "AY\u015eEG\u00dcL KU\u015e", "profile_url": "https://independent.academia.edu/KU%C5%9EAY%C5%9EEG%C3%9CL?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/214851225/73492063/61974238/s65_ay_eg_l.ku_.png"}], "research_interests": [{"id": 4486, "name": "Political Science", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Science?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2788444, "name": "Tarih dergisi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Tarih_dergisi?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 84279139, "title": "Sultan\u0131n ecnebileri: dersaadetin acemleri", "created_at": "2022-08-07T10:45:14.041-07:00", "url": "https://www.academia.edu/84279139/Sultan%C4%B1n_ecnebileri_dersaadetin_acemleri?f_ri=578503", "dom_id": "work_84279139", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 89357155, "asset_id": 84279139, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 6370089, "first_name": "Filiz", "last_name": "D\u0131\u011f\u0131ro\u011flu", "domain_name": "marmara", "page_name": "filizdigiroglu", "display_name": "Filiz D\u0131\u011f\u0131ro\u011flu", "profile_url": "https://marmara.academia.edu/filizdigiroglu?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/6370089/2772737/31579926/s65_filiz.d_ro_lu.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1187, "name": "Ottoman History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2015, "name": "Middle East Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Middle_East_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 5218, "name": "Iranian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Iranian_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 8122, "name": "Ottoman Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 8700, "name": "Turkish and Middle East Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkish_and_Middle_East_Studies?f_ri=578503"}, {"id": 16287, "name": "Migration History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Migration_History?f_ri=578503"}, {"id": 18629, "name": "Late Ottoman Period", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Late_Ottoman_Period?f_ri=578503"}, {"id": 31187, "name": "Turco-Iranian World", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turco-Iranian_World?f_ri=578503"}, {"id": 31467, "name": "Economic and Social History of the Ottoman Empire", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Economic_and_Social_History_of_the_Ottoman_Empire?f_ri=578503"}]}, {"id": 83640285, "title": "\u00d6ZBEK TAR\u0130H\u0130 VE K\u00dcLT\u00dcR\u00dcNE GENEL B\u0130R BAKI\u015e", "created_at": "2022-07-24T04:46:01.373-07:00", "url": "https://www.academia.edu/83640285/%C3%96ZBEK_TAR%C4%B0H%C4%B0_VE_K%C3%9CLT%C3%9CR%C3%9CNE_GENEL_B%C4%B0R_BAKI%C5%9E?f_ri=578503", "dom_id": "work_83640285", "summary": "OVERVIEW OF UZBEK HISTORY AND CULTURE\n\nAmong the Turkestan Turkish tribes, one of the ethnic groups whose languages and literatures are studied the most is the Uzbeks. There is Tajikistan and Kyrgyzstan in the east of today\u2019s Uzbekistan, Kazakhstan in the west and north, Afghanistan and Tajikistan in the south. A part of the Amu Darya River forms its border with Turkmenistan. While the Ust Yurt Plateau is located in the east of the country, the Turan Depression and the K\u0131z\u0131l Kum Desert occupy an important place. One end of the Tanr\u0131 Mountains reaches up to Uzbekistan. However, it is written in historical documents that Chingiz Khan gave his grandson \u015eiban the east of the Urals, Akt\u00fcbe and Turgay as a homeland before he died. Therefore, it is worth noting that the people of \u015eiban and the masses under \u00d6z Bek Han\u2019s command were later called Uzbeks because they helped \u00d6z Bek Han. Today, the width of cotton-producing lands in the Republic of Uzbekistan exceeds 30 million hectares. Although the amount of cotton planted land has been slightly reduced in favor of increasing food production, the government of Uzbekistan sees cotton as the main commodity that the country can offer to the world economy. In addition, livestock is an important source of income. Uzbekistan has made many innovations in this short period of time. Most importantly, it put its own money into circulation, foreign capitals and investors were encouraged, trade, banks and insurance laws were amended and rearranged. Furthermore, the geography of Uzbekistan has harbored the development of Turkish culture and folklore for centuries due to the Turkish language and its center. The Uzbekistan region has the most rooted structure of Turkestan in terms of education. Especially after independence, cultural and educational activities in Uzbekistan began to develop very rapidly. Uzbek Turks have brought thousands of works to Turkish culture so far. Today, due to the old Russian cultural policies, although the Uzbek Turks have aspirations to become a separate nation, historical truths can never be changed. Although Soviet Russia created a national identity in Uzbekistan, as in all Turkestan, they assimilated the Turkish national culture. With the disintegration of the Soviet Union, the Uzbeks, with the enthusiasm and excitement of being freed from the oppression of the Russian and Bolshevik administration, turned to return to their roots at full speed to strengthen their selves that they had never lost. Despite their economic difficulties, they are repairing historical buildings, mosques, tombs, madrasas, which are a part of their essence and bright past, and constructing new mosques. As a result of years of atheist propaganda campaigns, they are trying to teach the rules of the Islamic religion and the principles of the Qur\u2019an to the old and new generations whose religious knowledge is lacking. Especially after independence, cultural and educational activities in Uzbekistan began to develop very rapidly. One of the indicators of this is the education agreements they made with Turkey. After the sovereignty of Uzbekistan, around 2000 students were sent to Turkey, and they received education in Turkey for two years. The population of Uzbekistan is around 34.5 million according to 2020 estimates. The important cities of this Turkish republic with a surface area of 447,400 km\u00b2 are the capital city Tashkent, Samarkand, Fergana, Bukhara, Karshi, Urgench, Nukus, Andican and Namangan. There is also the Autonomous Republic of Karakalpak within its borders, and the population of this region, which is about 165,000 km\u00b2, is around 1,850,000. There are over 80 cities in Uzbekistan, and the country is administratively divided into 12 provinces (oblasts). Among the newly independent Turkish Republics, after Azerbaijan, the country with the most Turkish and Muslim population (80 %) is Uzbekistan.\n\nKey Words: Turks, Genghisans, Golden Horde, Uzbek Name, Uzbeks, Uzbekistan\n", "downloadable_attachments": [{"id": 88960714, "asset_id": 83640285, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 102849983, "first_name": "Saadettin Ya\u011fmur", "last_name": "G\u00d6ME\u00c7", "domain_name": "ankara", "page_name": "SaadettinYa\u011fmurG\u00f6me\u00e7", "display_name": "Saadettin Ya\u011fmur G\u00d6ME\u00c7", "profile_url": "https://ankara.academia.edu/SaadettinYa%C4%9FmurG%C3%B6me%C3%A7?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/102849983/22796163/21956870/s65_saadettin_ya_mur.g_me_.jpg"}], "research_interests": [{"id": 128, "name": "History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 81389674, "title": "Seb\u00eel\u00fcrre\u015f\u00e2d\u2019\u0131n Hindistan Muhabiri S. M. Tevfik\u2019in \u2018Me\u00e7hul\u2019 Biyografisine Dair", "created_at": "2022-06-13T07:02:59.819-07:00", "url": "https://www.academia.edu/81389674/Seb%C3%AEl%C3%BCrre%C5%9F%C3%A2d_%C4%B1n_Hindistan_Muhabiri_S_M_Tevfik_in_Me%C3%A7hul_Biyografisine_Dair?f_ri=578503", "dom_id": "work_81389674", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 87448938, "asset_id": 81389674, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 5966022, "first_name": "Ekrem", "last_name": "Salt\u0131k", "domain_name": "independent", "page_name": "EkremSalt\u0131k", "display_name": "Ekrem Salt\u0131k", "profile_url": "https://independent.academia.edu/EkremSalt%C4%B1k?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/5966022/2533372/87376691/s65_ekrem.salt_k.jpg"}], "research_interests": [{"id": 951, "name": "Humanities", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Humanities?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3009305, "name": "Hemedani", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hemedani?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3764405, "name": "Seyyid Muhammed Tevfik", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Seyyid_Muhammed_Tevfik?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3764408, "name": "Seb\u00eel\u00fcrre\u015f\u00e2d", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Seb%C3%AEl%C3%BCrre%C5%9F%C3%A2d?f_ri=578503"}, {"id": 3764411, "name": "Hindistan Mektuplar\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hindistan_Mektuplar%C4%B1?f_ri=578503"}]}, {"id": 80559280, "title": "Bol\u015fevik \u0130htilali'nin \u0130ran'daki Yans\u0131malar\u0131", "created_at": "2022-06-02T13:29:28.359-07:00", "url": "https://www.academia.edu/80559280/Bol%C5%9Fevik_%C4%B0htilalinin_%C4%B0randaki_Yans%C4%B1malar%C4%B1?f_ri=578503", "dom_id": "work_80559280", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 86900694, "asset_id": 80559280, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 29239079, "first_name": "Kamuran", "last_name": "Karabal\u0131k", "domain_name": "beun", "page_name": "KamuranKarabal\u0131k", "display_name": "Kamuran Karabal\u0131k", "profile_url": "https://beun.academia.edu/KamuranKarabal%C4%B1k?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/29239079/8352084/9340038/s65_kamuran.karabal_k.jpg_oh_8ce392503b8260d95c397cc0a31358c6_oe_55b54031___gda___1436757885_99b281743ce7d6c80f47bb04be72c5b0"}], "research_interests": [{"id": 15455, "name": "Russian History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Russian_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 552125, "name": "Rusya", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Rusya?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 894286, "name": "Iranian", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Iranian?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2361452, "name": "Bol\u015fevik Devrimi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Bol%C5%9Fevik_Devrimi?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 78957038, "title": "Seb\u00eel\u00fcrre\u015f\u00e2d\u2019\u0131n Hindistan Muhabiri S. M. Tevfik\u2019in \u2018Me\u00e7hul\u2019 Biyografisine Dair / Ekrem Salt\u0131k / bilig T\u00fcrk D\u00fcnyas\u0131 Sosyal Bilimler Dergisi 99", "created_at": "2022-05-11T00:41:51.928-07:00", "url": "https://www.academia.edu/78957038/Seb%C3%AEl%C3%BCrre%C5%9F%C3%A2d_%C4%B1n_Hindistan_Muhabiri_S_M_Tevfik_in_Me%C3%A7hul_Biyografisine_Dair_Ekrem_Salt%C4%B1k_bilig_T%C3%BCrk_D%C3%BCnyas%C4%B1_Sosyal_Bilimler_Dergisi_99?f_ri=578503", "dom_id": "work_78957038", "summary": "Seb\u00eel\u00fcrre\u015f\u00e2d dergisi ve bu dergide yazan isimlerin ortaya \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 zengin k\u00fclliyat, bir\u00e7ok tarihi ve sosyolojik \u00e7al\u0131\u015fmaya kaynakl\u0131k etmektedir. Bu zengin k\u00fclliyat\u0131n olu\u015fmas\u0131na katk\u0131 sa\u011flayan yazarlar hem dergideki yaz\u0131lar\u0131 hem de aksiyoner ya\u015famlar\u0131 ba\u011flam\u0131nda \u00e7e\u015fitli \u00e7al\u0131\u015fmalara konu edilmi\u015f, bir\u00e7o\u011funun m\u00fcstakil birer biyografiye sahip olmas\u0131 sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r. Derginin \u201cHindistan Muhabiri\u201d olarak 1912 y\u0131l\u0131nda Hindistan\u2019a giden ve b\u00f6lgede kald\u0131\u011f\u0131 yakla\u015f\u0131k iki y\u0131l boyunca buradaki g\u00f6zlemlerini aktard\u0131\u011f\u0131 d\u00fczenli yaz\u0131lar yazm\u0131\u015f olan S. M. Tevfik\u2019in, sahayla ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalarda mektuplar\u0131na en fazla at\u0131f yap\u0131lan Seb\u00eel\u00fcrre\u015f\u00e2d muhabiri olmas\u0131na ra\u011fmen, -\u00e7ok zaman tam ad\u0131 da d\u00e2hil olmak \u00fczere- kim oldu\u011fu ve Seb\u00eel\u00fcrre\u015f\u00e2d \u00f6ncesi ve sonras\u0131nda nas\u0131l bir ya\u015fam s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcne dair herhangi bir bilgi bulunmamaktad\u0131r. Bu makale, asl\u0131nda XX. y\u00fczy\u0131l \u0130slamc\u0131 matbuat\u0131n\u0131n \u00f6nemli bir akt\u00f6r\u00fc ve emperyalizm kar\u015f\u0131t\u0131 \u0130ran modernle\u015fmesinin liderlerinden biri olan S. M. Tevfik\u2019in \u00e7a\u011f\u0131na ilham veren bir d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr, siyaset\u00e7i, stratejist ve teorisyen olarak \u015fimdiye kadar fark\u0131na var\u0131lmam\u0131\u015f biyografisini ve aksiyoner kimli\u011fini ortaya \u00e7\u0131karmay\u0131 ama\u00e7lamaktad\u0131r.", "downloadable_attachments": [{"id": 85838368, "asset_id": 78957038, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 66958428, "first_name": "bilig", "last_name": "T\u00fcrk D\u00fcnyas\u0131 Sosyal Bilimler Dergisi", "domain_name": "independent", "page_name": "biligDergisi", "display_name": "bilig  T\u00fcrk D\u00fcnyas\u0131 Sosyal Bilimler Dergisi", "profile_url": "https://independent.academia.edu/biligDergisi?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/66958428/17427079/17514017/s65_bilig.t_rk_d_nyas_sosyal_bilimler_dergisi.png"}], "research_interests": [{"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3009305, "name": "Hemedani", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hemedani?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3764405, "name": "Seyyid Muhammed Tevfik", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Seyyid_Muhammed_Tevfik?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3764408, "name": "Seb\u00eel\u00fcrre\u015f\u00e2d", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Seb%C3%AEl%C3%BCrre%C5%9F%C3%A2d?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3764411, "name": "Hindistan Mektuplar\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hindistan_Mektuplar%C4%B1?f_ri=578503"}]}, {"id": 76162921, "title": "OSMAN BATUR ve DO\u011eU T\u00dcRK\u0130STAN M\u0130LL\u00ce M\u00dcCADELES\u0130 (1911-1955)", "created_at": "2022-04-11T15:53:26.090-07:00", "url": "https://www.academia.edu/76162921/OSMAN_BATUR_ve_DO%C4%9EU_T%C3%9CRK%C4%B0STAN_M%C4%B0LL%C3%8E_M%C3%9CCADELES%C4%B0_1911_1955_?f_ri=578503", "dom_id": "work_76162921", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 83858991, "asset_id": 76162921, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 140849, "first_name": "\u00d6mer", "last_name": "KUL", "domain_name": "istanbul", "page_name": "\u00d6MER_KUL", "display_name": "\u00d6mer KUL", "profile_url": "https://istanbul.academia.edu/%C3%96MER_KUL?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/140849/78921/89585645/s65__mer.kul.jpg"}], "research_interests": [{"id": 27103, "name": "Professional Doctorates", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Professional_Doctorates?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 57022, "name": "PhD Thesis", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/PhD_Thesis?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 75683491, "title": "Herat Meselesi Ve \u0130ran-\u0130ngiliz Sava\u015f\u0131n\u0131n (1856-1857) Osmanl\u0131 Devleti'ne Etkileri", "created_at": "2022-04-06T22:32:21.993-07:00", "url": "https://www.academia.edu/75683491/Herat_Meselesi_Ve_%C4%B0ran_%C4%B0ngiliz_Sava%C5%9F%C4%B1n%C4%B1n_1856_1857_Osmanl%C4%B1_Devletine_Etkileri?f_ri=578503", "dom_id": "work_75683491", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 83355991, "asset_id": 75683491, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 21483621, "first_name": "S\u0131tk\u0131", "last_name": "Uluerler", "domain_name": "independent", "page_name": "S\u0131tk\u0131Uluerler", "display_name": "S\u0131tk\u0131 Uluerler", "profile_url": "https://independent.academia.edu/S%C4%B1tk%C4%B1Uluerler?f_ri=578503", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 184, "name": "Sociology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociology?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 37309, "name": "Turkish Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkish_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 75530237, "title": "MEKTUPLARIYLA ERDEM AKSOY", "created_at": "2022-04-05T06:33:54.784-07:00", "url": "https://www.academia.edu/75530237/MEKTUPLARIYLA_ERDEM_AKSOY?f_ri=578503", "dom_id": "work_75530237", "summary": "\"...k\u0131sa sunu, olabildi\u011fince Erdem Aksoy'u mektuplar\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla anlamaya \u00e7al\u0131\u015fma denemesi  olacakt\u0131r.\"\n\n\n\"UNUTULMAYANLAR\"\nProf. Dr. \u00d6zg\u00f6n\u00fcl & Erdem AKSOY\u2019lar\u0131 anmak \n29 Kas\u0131m 2013, \u0130T\u00dc Mimarl\u0131k Fak. TA\u015eKI\u015eLA", "downloadable_attachments": [{"id": 83262026, "asset_id": 75530237, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 41315237, "first_name": "\u0130ZZET", "last_name": "G\u00d6LDEL\u0130", "domain_name": "independent", "page_name": "Izzet_Goldeli", "display_name": "\u0130ZZET G\u00d6LDEL\u0130", "profile_url": "https://independent.academia.edu/Izzet_Goldeli?f_ri=578503", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 452074, "name": "M\u0130MARLIK", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/MIMARLIK?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1797080, "name": "Mimarl\u0131k E\u011fitimi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Mimarl%C4%B1k_E%C4%9Fitimi?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 75268658, "title": "Ci\u0307han Harbi\u0307\u2019Nde Sudan\u2019Daki\u0307 Osmanli Faali\u0307yetleri\u0307 Ve \u015eeyh\u00fcli\u0307slam\u2019In Ci\u0307hat Mektubu", "created_at": "2022-04-02T18:26:34.474-07:00", "url": "https://www.academia.edu/75268658/Ci_han_Harbi_Nde_Sudan_Daki_Osmanli_Faali_yetleri_Ve_%C5%9Eeyh%C3%BCli_slam_In_Ci_hat_Mektubu?f_ri=578503", "dom_id": "work_75268658", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 83105680, "asset_id": 75268658, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 55633394, "first_name": "mustafa", "last_name": "\u00e7abuk", "domain_name": "independent", "page_name": "\u00e7abukmustafa", "display_name": "mustafa \u00e7abuk", "profile_url": "https://independent.academia.edu/%C3%A7abukmustafa?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/55633394/22186811/21416362/s65_mustafa._abuk.jpg"}], "research_interests": [{"id": 15263, "name": "First World War", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/First_World_War?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 75136709, "title": "Karma\u015faya D\u00fczen Getirme \u00c7abas\u0131: Sapiens\u2019in I\u015f\u0131\u011f\u0131nda Siyasetin R\u00f6l\u00fc ve K\u00f6keni", "created_at": "2022-04-01T02:47:56.339-07:00", "url": "https://www.academia.edu/75136709/Karma%C5%9Faya_D%C3%BCzen_Getirme_%C3%87abas%C4%B1_Sapiens_in_I%C5%9F%C4%B1%C4%9F%C4%B1nda_Siyasetin_R%C3%B6l%C3%BC_ve_K%C3%B6keni?f_ri=578503", "dom_id": "work_75136709", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 83026930, "asset_id": 75136709, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 65788116, "first_name": "Enes Utku", "last_name": "\u00d6ZDEM\u0130R", "domain_name": "metu", "page_name": "EnesUtku\u00d6ZDEM\u0130R", "display_name": "Enes Utku \u00d6ZDEM\u0130R", "profile_url": "https://metu.academia.edu/EnesUtku%C3%96ZDEM%C4%B0R?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/65788116/19466195/65826053/s65_enes_utku._zdemi_r.jpg"}], "research_interests": [{"id": 813, "name": "Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Philosophy?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 22547, "name": "Social and Political Philosophy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_and_Political_Philosophy?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 80513, "name": "Political Sciences", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Sciences?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 807621, "name": "Origins of Modern Homo Sapiens", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Origins_of_Modern_Homo_Sapiens?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 74421106, "title": "The Phenomenon of Pilgrimage in the Kyrgyzstan from Nineteenth Century to This Day and the Approach of the Ottoman State towards This Pilgrims", "created_at": "2022-03-23T19:35:30.820-07:00", "url": "https://www.academia.edu/74421106/The_Phenomenon_of_Pilgrimage_in_the_Kyrgyzstan_from_Nineteenth_Century_to_This_Day_and_the_Approach_of_the_Ottoman_State_towards_This_Pilgrims?f_ri=578503", "dom_id": "work_74421106", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 82580910, "asset_id": 74421106, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 7616916, "first_name": "mustafa", "last_name": "g\u00fcler", "domain_name": "afyonkocatepe", "page_name": "mustafag\u00fcler", "display_name": "mustafa g\u00fcler", "profile_url": "https://afyonkocatepe.academia.edu/mustafag%C3%BCler?f_ri=578503", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 261, "name": "Geography", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Geography?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 72661074, "title": "Zafer Hasan Aybek: T\u00fcrkler \u0130\u00e7in Feda Edilmi\u015f Bir \u00d6m\u00fcr", "created_at": "2022-03-01T01:30:16.359-08:00", "url": "https://www.academia.edu/72661074/Zafer_Hasan_Aybek_T%C3%BCrkler_%C4%B0%C3%A7in_Feda_Edilmi%C5%9F_Bir_%C3%96m%C3%BCr?f_ri=578503", "dom_id": "work_72661074", "summary": "Bu \u00e7al\u0131\u015fma, 21-23 Ekim 2020 tarihleri aras\u0131nda \u00e7evrimi\u00e7i olarak ger\u00e7ekle\u015ftirilen \"\u0130slam'\u0131n Alt\u0131n \u00c7a\u011f\u0131nda \u0130limlerin Geli\u015fmesine Katk\u0131 Yapan Bilim \u00d6nc\u00fcleri\" konulu 4. Uluslararas\u0131 Avrasya \u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131 Sempozyumu'nda sunulan ve farkl\u0131 bir \u00f6zet metniyle yay\u0131mlanan bildirinin geni\u015fletilmi\u015f h\u00e2lidir.", "downloadable_attachments": [{"id": 81500921, "asset_id": 72661074, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 105844612, "first_name": "Muhsin R.", "last_name": "\u0130\u015fsever", "domain_name": "istanbul", "page_name": "MUHS\u0130NRAMAZAN\u0130\u015eSEVER", "display_name": "Muhsin R. \u0130\u015fsever", "profile_url": "https://istanbul.academia.edu/MUHS%C4%B0NRAMAZAN%C4%B0%C5%9ESEVER?f_ri=578503", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 14503, "name": "Urdu Literature", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Urdu_Literature?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 70846865, "title": "ESAR- E\u011fitim ve Sosyal Bilimler Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Dergisi 2021 s 2", "created_at": "2022-02-07T05:52:11.754-08:00", "url": "https://www.academia.edu/70846865/ESAR_E%C4%9Fitim_ve_Sosyal_Bilimler_Ara%C5%9Ft%C4%B1rmalar%C4%B1_Dergisi_2021_s_2?f_ri=578503", "dom_id": "work_70846865", "summary": "ESAR-E\u011fitim ve Sosyal Bilimler Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Dergisi, uluslararas\u0131 hakemli bir dergidir. Mart, Haziran, Eyl\u00fcl ve Aral\u0131k olmak \u00fczere y\u0131lda d\u00f6rt kez yay\u0131nlanacakt\u0131r. Ayr\u0131ca y\u0131lda iki kez \u00f6zel say\u0131 yay\u0131mlanabilir. Dergi elektronik ortamda yay\u0131nlanacak olup, yay\u0131mlanan say\u0131lara; esardergi.com adresinden eri\u015fim sa\u011flanabilir. Makaleler intihal tespit program\u0131nda g\u00f6zden ge\u00e7irilerek yay\u0131mlanmaktad\u0131r.", "downloadable_attachments": [{"id": 80423449, "asset_id": 70846865, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 3477027, "first_name": "Mehmet Korkud", "last_name": "Ayd\u0131n", "domain_name": "independent", "page_name": "MehmetKorkudAydin", "display_name": "Mehmet Korkud Ayd\u0131n", "profile_url": "https://independent.academia.edu/MehmetKorkudAydin?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/3477027/1180952/1480406/s65_mehmet.ayd_n.jpg"}], "research_interests": [{"id": 922, "name": "Education", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Education?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1237, "name": "Social Sciences", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Sciences?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 67897191, "title": "\u0130HH KAMBO\u00c7YA RAPORU", "created_at": "2022-01-12T21:38:46.467-08:00", "url": "https://www.academia.edu/67897191/%C4%B0HH_KAMBO%C3%87YA_RAPORU?f_ri=578503", "dom_id": "work_67897191", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 78573037, "asset_id": 67897191, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 73546645, "first_name": "\u0130lyas", "last_name": "Say\u0131m", "domain_name": "independent", "page_name": "IlyasSAYIM", "display_name": "\u0130lyas Say\u0131m", "profile_url": "https://independent.academia.edu/IlyasSAYIM?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/73546645/23162716/22267187/s65_ilyas.sayim.jpg"}], "research_interests": [{"id": 6814, "name": "Cambodia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cambodia?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1785397, "name": "Kambo\u00e7ya", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Kambo%C3%A7ya?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 66876199, "title": "Muas\u0131r \u0130ran\u2019\u0131n Toplumsal De\u011fi\u015fimleri Ortas\u0131nda Tebriz", "created_at": "2022-01-02T12:40:41.770-08:00", "url": "https://www.academia.edu/66876199/Muas%C4%B1r_%C4%B0ran_%C4%B1n_Toplumsal_De%C4%9Fi%C5%9Fimleri_Ortas%C4%B1nda_Tebriz?f_ri=578503", "dom_id": "work_66876199", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 77903894, "asset_id": 66876199, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 11568093, "first_name": "Ata", "last_name": "Mohamed tabriz", "domain_name": "istanbul", "page_name": "AtaMohamedtabriz", "display_name": "Ata  Mohamed tabriz", "profile_url": "https://istanbul.academia.edu/AtaMohamedtabriz?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/11568093/3829288/4481009/s65_ata.mohamed.jpg_oh_34d74a969f70ed5ad9a7cb0ec040af6c_oe_54458892___gda___1413986436_3045476166855957eaf1db2128c6157b"}], "research_interests": [{"id": 5218, "name": "Iranian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Iranian_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 119922, "name": "Iranian politics and history", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Iranian_politics_and_history?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 623718, "name": "Contemporary history of Iran", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Contemporary_history_of_Iran?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 66488922, "title": "T\u00fcrk D\u00fcnyas\u0131nda \u0130\u015f\u2019te Birlik \u00dclk\u00fcs\u00fcn\u00fcn Tarihi Arka Plan\u0131 Hakk\u0131nda Baz\u0131 G\u00f6r\u00fc\u015fler", "created_at": "2021-12-29T22:47:58.115-08:00", "url": "https://www.academia.edu/66488922/T%C3%BCrk_D%C3%BCnyas%C4%B1nda_%C4%B0%C5%9F_te_Birlik_%C3%9Clk%C3%BCs%C3%BCn%C3%BCn_Tarihi_Arka_Plan%C4%B1_Hakk%C4%B1nda_Baz%C4%B1_G%C3%B6r%C3%BC%C5%9Fler?f_ri=578503", "dom_id": "work_66488922", "summary": "T\u00fcrk d\u00fcnyas\u0131nda i\u015fte birlik \u00fclk\u00fcs\u00fcn\u00fcn\nGasp\u0131ral\u0131 \u0130smail taraf\u0131ndan dile getirilmesinin \u00fczerinden bir as\u0131rdan uzun bir s\u00fcre ge\u00e7mi\u015f olabilir, ancak bu fikrin tarihi arka plan\u0131\nen eski \u00e7a\u011flara kadar g\u00f6t\u00fcr\u00fclebir. Ku\u015fkusuz\nGasp\u0131ral\u0131 \u0130smail\u2019in vurgulamaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131; 19.\ny\u00fczy\u0131lda Rus \u00c7arl\u0131\u011f\u0131n\u0131n par\u00e7alad\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrk d\u00fcnyas\u0131n\u0131n tekrar \u201csiyasi ve iktisadi menfeaatlerini m\u00fcdafaa etmesi\u201d idi. Rusya\u2019n\u0131n s\u00f6m\u00fcrge siyasetinin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 bertaraf etmek ve\nT\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fck etraf\u0131nda yaln\u0131zca siyaseten de\u011fil\niktisadi bak\u0131mdan da birle\u015fmek onun en b\u00fcy\u00fck ideali idi. ", "downloadable_attachments": [{"id": 77661060, "asset_id": 66488922, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 5720827, "first_name": "Kemal", "last_name": "Cicek", "domain_name": "independent", "page_name": "KemalCicek", "display_name": "Kemal  Cicek", "profile_url": "https://independent.academia.edu/KemalCicek?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/5720827/6103605/6920404/s65_kemal.cicek.jpg"}], "research_interests": [{"id": 18630, "name": "Ottoman-Turkish Westernization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman-Turkish_Westernization?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 66171134, "title": "Dunya Tarihinde T\u00fcrkler", "created_at": "2021-12-28T00:08:41.806-08:00", "url": "https://www.academia.edu/66171134/Dunya_Tarihinde_T%C3%BCrkler?f_ri=578503", "dom_id": "work_66171134", "summary": "CARTER V. FINDLEY - Dunya Tarihinde T\u00fcrkler", "downloadable_attachments": [{"id": 77469016, "asset_id": 66171134, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 23696680, "first_name": "Serdar", "last_name": "Derici", "domain_name": "anadoluuniversitesi", "page_name": "SerdarDerici", "display_name": "Serdar Derici", "profile_url": "https://anadoluuniversitesi.academia.edu/SerdarDerici?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/23696680/14501178/59076699/s65_serdar.derici.jpg"}], "research_interests": [{"id": 9282, "name": "Turkish History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkish_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 23351, "name": "Turkish Literature", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkish_Literature?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 114407, "name": "T\u00fcrk Dili", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/T%C3%BCrk_Dili?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 173779, "name": "T\u00fcrk Tarihi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turk_Tarihi?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 50863389, "title": "Cilt 3, Say\u0131 5.", "created_at": "2021-08-14T05:06:44.058-07:00", "url": "https://www.academia.edu/50863389/Cilt_3_Say%C4%B1_5?f_ri=578503", "dom_id": "work_50863389", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 68743431, "asset_id": 50863389, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 200732900, "first_name": "\u0130ran ve Turan Tarihi", "last_name": "Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Dergisi", "domain_name": "independent", "page_name": "\u0130ranveTuranTarihiAra\u015ft\u0131rmalar\u0131Dergisi", "display_name": "\u0130ran ve Turan Tarihi Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Dergisi", "profile_url": "https://independent.academia.edu/%C4%B0ranveTuranTarihiAra%C5%9Ft%C4%B1rmalar%C4%B1Dergisi?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/200732900/62191673/50479609/s65_i_ran_ve_turan_tarihi_ara_t_rmalar_dergisi.i_ran_ve_turan_tarihi_ara_t_rmalar_dergisi.jpg"}], "research_interests": [{"id": 26765, "name": "British Policy in Middle East and Asia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/British_Policy_in_Middle_East_and_Asia?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 258056, "name": "Asian and Middle Eastern Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Asian_and_Middle_Eastern_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 374476, "name": "Eurasian nomads, Eastern Europe and Asia in the Early Middle Ages (Archaeology), Byzantine archeology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Eurasian_nomads_Eastern_Europe_and_Asia_in_the_Early_Middle_Ages_Archaeology_Byzantine_archeolog?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 955052, "name": "Islam In Modern Southeast Asia and the Middle East", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islam_In_Modern_Southeast_Asia_and_the_Middle_East?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1222787, "name": "Middle East, South Asia and Southeast Asian Politics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Middle_East_South_Asia_and_Southeast_Asian_Politics?f_ri=578503"}]}, {"id": 49483077, "title": "K\u00fc\u00e7\u00fck Asya, P. de. Tchihatchef, 1887", "created_at": "2021-06-30T14:13:48.462-07:00", "url": "https://www.academia.edu/49483077/K%C3%BC%C3%A7%C3%BCk_Asya_P_de_Tchihatchef_1887?f_ri=578503", "dom_id": "work_49483077", "summary": "\u00c7evirisi yap\u0131lan eser, 1887 y\u0131l\u0131nda Almanca olarak yay\u0131mlanm\u0131\u015ft\u0131r. Yazar\u0131n bu eseri, yakla\u015f\u0131k 1845 ile 1860 y\u0131llar\u0131 aras\u0131ndaki 15 y\u0131l boyunca \u0130stanbul ve Anadolu\u2019nun tamam\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok ayr\u0131nt\u0131l\u0131 seyahatlerin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 toplam 11 ciltlik k\u00fclliyat\u0131n bir \u00f6zeti niteli\u011fini ta\u015f\u0131maktad\u0131r. ", "downloadable_attachments": [{"id": 67824361, "asset_id": 49483077, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 2830313, "first_name": "YAHYA", "last_name": "CIFTCI", "domain_name": "independent", "page_name": "YAHYACIFTCI", "display_name": "YAHYA CIFTCI", "profile_url": "https://independent.academia.edu/YAHYACIFTCI?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/2830313/926474/1160011/s65_yahya.ciftci.jpg"}], "research_interests": [{"id": 4012446, "name": "Geology of Anatolia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Geology_of_Anatolia?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 47619080, "title": "\"D\u0130K\u0130ZLEME G\u00dcNL\u00dc\u011e\u00dc: Kendimizi ve Kom\u015fular\u0131m\u0131z\u0131 G\u00f6zetlemeyi Ni\u00e7in Bu Kadar Sevdik?\" Sosyoloji Divan\u0131, Say\u0131: 11, Konya, 2018, ss. 351-355", "created_at": "2021-04-23T09:56:23.624-07:00", "url": "https://www.academia.edu/47619080/_D%C4%B0K%C4%B0ZLEME_G%C3%9CNL%C3%9C%C4%9E%C3%9C_Kendimizi_ve_Kom%C5%9Fular%C4%B1m%C4%B1z%C4%B1_G%C3%B6zetlemeyi_Ni%C3%A7in_Bu_Kadar_Sevdik_Sosyoloji_Divan%C4%B1_Say%C4%B1_11_Konya_2018_ss_351_355?f_ri=578503", "dom_id": "work_47619080", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 66616710, "asset_id": 47619080, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 190191214, "first_name": "B\u00fc\u015fra", "last_name": "\u00d6zen", "domain_name": "independent", "page_name": "B\u00fc\u015fra\u00d6zen1", "display_name": "B\u00fc\u015fra \u00d6zen", "profile_url": "https://independent.academia.edu/B%C3%BC%C5%9Fra%C3%96zen1?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/190191214/54237832/66200055/s65_b_ra._zen.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 260024, "name": "Digital Sociology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Digital_Sociology?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 46845157, "title": "Say\u0131n Mehmet Perin\u00e7ek", "created_at": "2021-04-13T18:57:01.226-07:00", "url": "https://www.academia.edu/46845157/Say%C4%B1n_Mehmet_Perin%C3%A7ek?f_ri=578503", "dom_id": "work_46845157", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 66260954, "asset_id": 46845157, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 80567679, "first_name": "yasar", "last_name": "karadogan", "domain_name": "independent", "page_name": "ykaradogan", "display_name": "yasar karadogan", "profile_url": "https://independent.academia.edu/ykaradogan?f_ri=578503", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 5548, "name": "Kurdish Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Kurdish_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 46001775, "title": "Yirminci Y\u00fczy\u0131lda \u015eiilik ve S\u00fcnniligi Yak\u0131nla\u015ft\u0131rma (Takr\u00eeb) Hareketleri [Shi\u2019a-\r\nSunni Rapprochement (Takr\u00eeb) Attempts in the Twentieth Century]", "created_at": "2021-04-08T06:42:46.642-07:00", "url": "https://www.academia.edu/46001775/Yirminci_Y%C3%BCzy%C4%B1lda_%C5%9Eiilik_ve_S%C3%BCnniligi_Yak%C4%B1nla%C5%9Ft%C4%B1rma_Takr%C3%AEb_Hareketleri_Shi_a_Sunni_Rapprochement_Takr%C3%AEb_Attempts_in_the_Twentieth_Century_?f_ri=578503", "dom_id": "work_46001775", "summary": "1959 yaz\u0131nda, Kahire\u2019nin kadim dini e\u011fitim kurumu Ezher\u2019in \u015feyhi (rekt\u00f6r) Mahmud \u015eelt\u00fbt (1893-1963), \u0130sn\u00e2a\u015feriyye \u015eias\u0131\u2019n\u0131n (Cafer\u00eelik) da Ehl-i S\u00fcnnet mezheplerinin e\u015fiti oldu\u011fu, dolay\u0131s\u0131yla o mezhebin h\u00fck\u00fcmleriyle de amel etmenin caiz oldu\u011fu y\u00f6n\u00fcnde bir fetva verdi.  S\u00fcnn\u00ee d\u00fcnyada benzeri g\u00f6r\u00fclmemi\u015f bu fetva, M\u00fcsl\u00fcmanlar aras\u0131nda ama bilhassa demografik olarak az\u0131nl\u0131k durumundaki \u015ei\u00ee\u2019ler taraf\u0131ndan heyecanla kar\u015f\u0131land\u0131 ve takip eden g\u00fcnlerde bir \u00e7ok dile \u00e7evrilerek tekrar tekrar bas\u0131ld\u0131.  Esas\u0131nda 632\u2019de \u0130slam peygamberinin vefat\u0131n\u0131n ard\u0131ndan M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n liderinin kim olaca\u011f\u0131 sorunu ile ba\u015flayan ve on \u00fc\u00e7 asr\u0131 a\u015fk\u0131n s\u00fcredir s\u00f6zl\u00fc ve fiziksel \u015fiddet yoluyla derinle\u015fen S\u00fcnn\u00ee-\u015ei\u00ee ayr\u0131\u015fmas\u0131 tarihinde ilk kez, b\u00f6ylesi prestijli bir S\u00fcnn\u00ee lider \u015eia\u2019n\u0131n da \u0130slam i\u00e7re bir hak mezhep oldu\u011funu onayarak, meselenin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in yeni bir zemin a\u00e7m\u0131\u015f oldu. \n\nBu makalede, y\u00fczy\u0131llard\u0131r s\u00fcren bu mezheb\u00ee ayr\u0131\u015fman\u0131n ard\u0131ndan, nihayet b\u00f6ylesi devrimci bir a\u00e7\u0131l\u0131m\u0131 ortaya koyabilecek entelekt\u00fcel birikimi sa\u011flayan yirminci y\u00fczy\u0131l \u015ei\u00eelik ve S\u00fcnn\u00eeli\u011fi yak\u0131nla\u015ft\u0131rma \u00e7abalar\u0131n\u0131n tarihsel s\u00fcreci ele al\u0131n\u0131p, siyasi ba\u011flama yerle\u015ftirilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lacakt\u0131r. Evvela meselenin erken modern d\u00f6nemden yirminci y\u00fczy\u0131la ta\u015f\u0131nan s\u00fcreci \u00f6zetlenip, yirminci y\u00fczy\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda, s\u00fcregelen kolonyal sald\u0131r\u0131lara kar\u015f\u0131 pan-\u0130slamist saikle biraraya gelen ulus-a\u015f\u0131r\u0131 ulema a\u011f\u0131n\u0131n takr\u00eeb \u00e7abalar\u0131 ve a\u00e7mazlar\u0131 ele al\u0131nacak. B\u00f6lge \u00fclkelerinin 1950\u2019lerle birlikte girdi\u011fi reform dalgas\u0131n\u0131n, geleneksel uleman\u0131n g\u00fcc\u00fcn\u00fc, ba\u011f\u0131ms\u0131z hareket kabiliyetlerini ve g\u00fcndemlerini ne y\u00f6nde de\u011fi\u015ftirdi\u011fi g\u00f6sterilip, ulus devletlerin takr\u00eebe yakla\u015f\u0131m\u0131 tart\u0131\u015f\u0131lacakt\u0131r. Son b\u00f6l\u00fcmde ise, 1979 \u0130ran \u0130slam Devrimi\u2019nin pan-\u0130slamist ve/veya mezhep\u00e7i olarak alg\u0131lanmas\u0131n\u0131n b\u00f6lge devletlerinde yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 panik ve 2003 Irak \u0130\u015fgali ile de\u011fi\u015fen dengeler \u00fczerinden takr\u00eeb hareketinin bug\u00fcn\u00fc konu\u015fulacakt\u0131r. Bu suretle, yak\u0131nla\u015ft\u0131rma \u00e7abalar\u0131n\u0131n hem pan-\u0130slamizm ve mezhep\u00e7ilik ak\u0131mlar\u0131, hem de \u0130slam ulemas\u0131n\u0131n ulus-a\u015f\u0131r\u0131 ili\u015fkiler a\u011f\u0131 ile b\u00f6lgesel akt\u00f6rlerin yumu\u015fak g\u00fc\u00e7 dev\u015firme \u00e7abalar\u0131 aras\u0131ndaki girift ili\u015fkisi tart\u0131\u015f\u0131lacak ve mezkur \u00e7abalar\u0131n a\u00e7mazlar\u0131 ve g\u00fcncel durumu tart\u0131\u015f\u0131lacakt\u0131r.\n\nArslan, H\u00fcseyin Ongan. \u201cYirminci Y\u00fczy\u0131lda \u015ei\u00eelik ve S\u00fcnn\u00eeli\u011fi Yak\u0131nla\u015ft\u0131rma (Takr\u00eeb) Hareketleri.\u201d In \u0130slam Cumhuriyetinde 40 Y\u0131l: \u0130ran Toplum ve Siyasetinde Devaml\u0131l\u0131k ve De\u011fi\u015fimler, edited by Hakan G\u00fcne\u015f and \u00d6z\u00fcm Sezin Uzun, 261\u201383. Istanbul: Tarih Vakf\u0131 Yurt Yay\u0131nlar\u0131, 2020.\n", "downloadable_attachments": [{"id": 78313362, "asset_id": 46001775, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 2421801, "first_name": "H\u00fcseyin Ongan", "last_name": "Arslan", "domain_name": "indiana", "page_name": "H\u00fcseyinOnganArslan", "display_name": "H\u00fcseyin Ongan Arslan", "profile_url": "https://indiana.academia.edu/H%C3%BCseyinOnganArslan?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/2421801/760082/28512825/s65_h_seyin_ongan.arslan.jpg"}], "research_interests": [{"id": 5218, "name": "Iranian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Iranian_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 6117, "name": "History of Iran", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_of_Iran?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 59957, "name": "Alevism and Sunnism in Turkey", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Alevism_and_Sunnism_in_Turkey?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 65338, "name": "Islamic revival and reform movements", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islamic_revival_and_reform_movements?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 222865, "name": "Shi'ite and Sunni Split", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Shiite_and_Sunni_Split?f_ri=578503"}, {"id": 399282, "name": "Transnational Shiism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Transnational_Shiism?f_ri=578503"}, {"id": 479337, "name": "Shiism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Shiism-2?f_ri=578503"}, {"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503"}, {"id": 623718, "name": "Contemporary history of Iran", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Contemporary_history_of_Iran?f_ri=578503"}, {"id": 663243, "name": "Sunni-Shi'i Relations", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sunni-Shii_Relations?f_ri=578503"}]}, {"id": 45586509, "title": "II. Abd\u00fclhamid ve \u0130slam Birli\u011fi", "created_at": "2021-03-20T08:26:55.523-07:00", "url": "https://www.academia.edu/45586509/II_Abd%C3%BClhamid_ve_%C4%B0slam_Birli%C4%9Fi?f_ri=578503", "dom_id": "work_45586509", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 66065397, "asset_id": 45586509, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 57951404, "first_name": "Cezmi", "last_name": "Eraslan", "domain_name": "istanbul", "page_name": "CezmiEraslan", "display_name": "Cezmi Eraslan", "profile_url": "https://istanbul.academia.edu/CezmiEraslan?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/57951404/15240121/16327338/s65_cezmi.eraslan.jpg"}], "research_interests": [{"id": 512473, "name": "Panislamisme", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamisme?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 844894, "name": "II. Abd\u00fclhamid", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/II._Abd%C3%BClhamid?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2130281, "name": "Ertu\u011frul F\u0131rkateyni", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ertu%C4%9Frul_F%C4%B1rkateyni?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2632965, "name": "\u0130slam Birli\u011fi Siyaseti", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/%C4%B0slam_Birli%C4%9Fi_Siyaseti?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3197157, "name": "\u0130ngiltere D\u0131\u015f Politikas\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/%C4%B0ngiltere_D%C4%B1%C5%9F_Politikas%C4%B1?f_ri=578503"}, {"id": 3715938, "name": "Uzakdo\u011fu Politikas\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Uzakdo%C4%9Fu_Politikas%C4%B1?f_ri=578503"}]}, {"id": 45586344, "title": "Anadolu'da B\u00fcy\u00fck \u0130slam Kongresi Tart\u0131\u015fmalar\u0131 \u00dczerine", "created_at": "2021-03-20T07:46:57.292-07:00", "url": "https://www.academia.edu/45586344/Anadoluda_B%C3%BCy%C3%BCk_%C4%B0slam_Kongresi_Tart%C4%B1%C5%9Fmalar%C4%B1_%C3%9Czerine?f_ri=578503", "dom_id": "work_45586344", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 66065153, "asset_id": 45586344, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 57951404, "first_name": "Cezmi", "last_name": "Eraslan", "domain_name": "istanbul", "page_name": "CezmiEraslan", "display_name": "Cezmi Eraslan", "profile_url": "https://istanbul.academia.edu/CezmiEraslan?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/57951404/15240121/16327338/s65_cezmi.eraslan.jpg"}], "research_interests": [{"id": 46787, "name": "Mustafa Kemal Atat\u00fcrk", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Mustafa_Kemal_Ataturk?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 900468, "name": "\u015eEyh Sunusi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/SEyh_Sunusi?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 913174, "name": "Milli M\u00fccadele", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Milli_Mucadele?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 45190700, "title": "\u00c7arl\u0131k Y\u00f6netiminin D\u0131\u015f \u0130li\u015fkilerinde Kalmuklarla Yap\u0131lan Antla\u015fmalar\u0131n Rol\u00fc (1655-1715)", "created_at": "2021-02-25T12:26:09.201-08:00", "url": "https://www.academia.edu/45190700/%C3%87arl%C4%B1k_Y%C3%B6netiminin_D%C4%B1%C5%9F_%C4%B0li%C5%9Fkilerinde_Kalmuklarla_Yap%C4%B1lan_Antla%C5%9Fmalar%C4%B1n_Rol%C3%BC_1655_1715_?f_ri=578503", "dom_id": "work_45190700", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 65779250, "asset_id": 45190700, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 2222024, "first_name": "Oktay", "last_name": "Berber", "domain_name": "ogu", "page_name": "OktayBerber", "display_name": "Oktay Berber", "profile_url": "https://ogu.academia.edu/OktayBerber?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/2222024/710575/882508/s65_oktay.berber.jpg"}], "research_interests": [{"id": 389, "name": "Russian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Russian_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 6034, "name": "Mongolian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Mongolian_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 7669, "name": "Russian Foreign Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Russian_Foreign_Policy?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 15455, "name": "Russian History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Russian_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 316561, "name": "Kalmyk", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Kalmyk?f_ri=578503"}, {"id": 374432, "name": "Rusya Tarihi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Rusya_Tarihi?f_ri=578503"}]}, {"id": 45140977, "title": "Sovyet Yard\u0131mlar\u0131n\u0131n \u0130\u00e7 Y\u00fcz\u00fc", "created_at": "2021-02-17T07:49:35.050-08:00", "url": "https://www.academia.edu/45140977/Sovyet_Yard%C4%B1mlar%C4%B1n%C4%B1n_%C4%B0%C3%A7_Y%C3%BCz%C3%BC?f_ri=578503", "dom_id": "work_45140977", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 65713096, "asset_id": 45140977, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 107319184, "first_name": "Enes", "last_name": "Arit", "domain_name": "independent", "page_name": "EArit", "display_name": "Enes Arit", "profile_url": "https://independent.academia.edu/EArit?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/107319184/25609493/34815384/s65_enes.arit.jpg"}], "research_interests": [{"id": 279276, "name": "D\u0131\u015f Politika", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/D%C4%B1%C5%9F_Politika?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 919129, "name": "Buhara", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Buhara?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2896993, "name": "Kurtulu\u015f Sava\u015f\u0131nda Sovyet Yard\u0131mlar\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Kurtulu%C5%9F_Sava%C5%9F%C4%B1nda_Sovyet_Yard%C4%B1mlar%C4%B1?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 45130656, "title": "XIX. Y\u00fczy\u0131lda Rus-\u00c7in \u0130li\u015fkilerine \u0130ngiliz Etkisi ve Gulca (Kuldja) Anla\u015fmas\u0131", "created_at": "2021-02-16T00:54:10.308-08:00", "url": "https://www.academia.edu/45130656/XIX_Y%C3%BCzy%C4%B1lda_Rus_%C3%87in_%C4%B0li%C5%9Fkilerine_%C4%B0ngiliz_Etkisi_ve_Gulca_Kuldja_Anla%C5%9Fmas%C4%B1?f_ri=578503", "dom_id": "work_45130656", "summary": "Ruslar, d\u0131\u015f politikalar\u0131nda tarih sahnesine \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131 andan itibaren teritoryal alan\ngeni\u015flemesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan emperyal yay\u0131l\u0131m\u0131n\u0131 artt\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r. Rus \u0130mparatorlu\u011fu\u2019nun XIX. y\u00fczy\u0131l\nboyunca emperyal yay\u0131l\u0131m politikalar\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k, \u00c7in \u0130mparatorlu\u011fu\u2019nun kendini sorgulamaya\nba\u015flad\u0131\u011f\u0131 ve \u00f6zellikle Bat\u0131l\u0131 g\u00fc\u00e7ler kar\u015f\u0131s\u0131nda g\u00fcc\u00fcn\u00fcn ve etkisinin azald\u0131\u011f\u0131 bir tablo kar\u015f\u0131m\u0131za\n\u00e7\u0131kmaktad\u0131r. Dolay\u0131s\u0131 ile \u00e7al\u0131\u015fmada, XIX. y\u00fczy\u0131l i\u00e7inde \u00c7in-Rus ili\u015fkilerinin do\u011fas\u0131 ve kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131\nolarak uluslararas\u0131 ve b\u00f6lgesel sistem i\u00e7inde konumlar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 yap\u0131lacakt\u0131r. Bu\nba\u011flamda \u00e7al\u0131\u015fmada \u00f6nemli inceleme noktalar\u0131ndan biri de 1851 tarihli Gulca\n(Kuldja/\u041a\u0443\u043b\u044c\u0434\u0436\u0430/\u0130li/Yinning) Anla\u015fmas\u0131\u2019d\u0131r. Tarihsel olarak k\u0131smen g\u00f6zden ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen\nbu anla\u015fma ile Rus \u0130mparatorlu\u011fu\u2019nun \u0130ngilizlerin kar\u015f\u0131s\u0131nda kendine Asya-Pasifik b\u00f6lgesinde\nyer bulma ad\u0131m\u0131 att\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylenebilir. \u0130ki \u00fclke aras\u0131ndaki ticari ili\u015fikleri d\u00fczenleyen bu anla\u015fman\u0131n\ntarihsel olarak \u00f6nemi ve etkisi belki de s\u00fcre\u00e7te g\u00f6zden ka\u00e7an ayr\u0131nt\u0131lardan biridir. \u00c7\u00fcnk\u00fc d\u00f6nem\ni\u00e7erisinde Ruslar\u0131n, Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu \u00fczerinde n\u00fcfuz sa\u011flama \u00e7abas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde,\nUzakdo\u011fu b\u00f6lgesinde bu anla\u015fma ile \u00f6zellikle \u0130ngiltere kar\u015f\u0131s\u0131nda dostane olmayan bir ad\u0131m\natt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclmektedir. Bu ba\u011flamda d\u00f6nemsel olarak Avrasya b\u00f6lgesinde Rus-\u0130ngiliz rekabetinin\nyeri \u00f6nemlidir. Bu iki imparatorluk XIX. y\u00fczy\u0131l boyunca hep rekabet halinde olmu\u015f ve\nbulunduklar\u0131 b\u00f6lgelerde b\u00fcy\u00fck g\u00fc\u00e7 konumlar\u0131n\u0131 hissettirmi\u015flerdir. Bu a\u00e7\u0131dan Rus ve \u0130ngiliz\nimparatorluklar\u0131n\u0131n b\u00f6lgedeki denge ve g\u00fc\u00e7 ba\u011flam\u0131nda belirleyici olma \u00e7abalar\u0131 s\u00f6z konusudur.\nNitekim \u00e7al\u0131\u015fmada XIX. y\u00fczy\u0131lda Rus ve \u00c7in imparatorluklar\u0131n\u0131n ili\u015fkisi incelenecektir. E\u015f\nzamanl\u0131 olarak, iki \u00fclkenin ili\u015fkilerinin b\u00f6lgesel geli\u015fmeler ve \u0130ngiliz-Rus g\u00fc\u00e7 m\u00fccadelesinin bir\nyans\u0131mas\u0131 olarak g\u00f6r\u00fcl\u00fcp g\u00f6r\u00fclmeyece\u011fi de sorgulanm\u0131\u015ft\u0131r", "downloadable_attachments": [{"id": 65700892, "asset_id": 45130656, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 2616806, "first_name": "Merve Suna", "last_name": "Ozel Ozcan", "domain_name": "kirikkaleturkey", "page_name": "MerveSunaOzelOzcan", "display_name": "Merve Suna  Ozel Ozcan", "profile_url": "https://kirikkaleturkey.academia.edu/MerveSunaOzelOzcan?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/2616806/828235/20397573/s65_merve_suna.ozel_ozcan.jpg"}], "research_interests": [{"id": 15455, "name": "Russian History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Russian_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 34891, "name": "History of China", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_of_China?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 291274, "name": "Great Britain", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Great_Britain?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 410038, "name": "Great Powers", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Great_Powers?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 45013581, "title": "RUS CASUS I. V. V\u0130TKEV\u0130\u00c7\u2019\u0130N BUHARA EM\u0130RL\u0130\u011e\u0130 M\u0130SYONU (1835)", "created_at": "2021-01-30T13:06:03.883-08:00", "url": "https://www.academia.edu/45013581/RUS_CASUS_I_V_V%C4%B0TKEV%C4%B0%C3%87_%C4%B0N_BUHARA_EM%C4%B0RL%C4%B0%C4%9E%C4%B0_M%C4%B0SYONU_1835_?f_ri=578503", "dom_id": "work_45013581", "summary": "XVI. as\u0131rda, Rus \u00c7ar\u0131 IV. (Korkun\u00e7) \u0130van d\u00f6neminde ba\u015flayan, Ruslar\u0131n do\u011fuya, T\u00fcrk b\u00f6lgelerine yay\u0131lma siyasetinde Bat\u0131 T\u00fcrkistan b\u00f6lgesi de \u00f6zel bir yer tutmaktad\u0131r. G\u00f6kt\u00fcrk \u00e7a\u011f\u0131yla birlikte T\u00fcrkle\u015fmesini tamamlayan bu kadim T\u00fcrk yurdu, XVIII. as\u0131rda do\u011fu y\u00f6n\u00fcnde h\u0131zlanan Rus yay\u0131lmac\u0131l\u0131\u011f\u0131 s\u0131ras\u0131nda T\u00fcrkistan \u00d6zbek Hanl\u0131klar\u0131 (Buhara Hanl\u0131\u011f\u0131, Hive Hanl\u0131\u011f\u0131, Hokand Hanl\u0131\u011f\u0131) taraf\u0131ndan idare edilmektedir. T\u00fcrk-\u0130slam d\u00fcnyas\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe paralel olarak zay\u0131flayan bu siyasi te\u015fekk\u00fcller, g\u00fc\u00e7l\u00fc Rus yay\u0131lmac\u0131l\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 tutunmada b\u00fcy\u00fck zorluklar ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131r. XIX. asr\u0131n ba\u015flar\u0131nda Ruslar\u0131n Buhara, Hive ve Hokand Hanl\u0131klar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu Bat\u0131 T\u00fcrkistan\u2019a giderek yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir s\u00fcre\u00e7te, Hindistan\u2019a yerle\u015fimini tamamlayan \u0130ngilizler de, Hindistan\u2019\u0131n kuzey s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 g\u00fcvence alt\u0131na almak i\u00e7in harekete ge\u00e7mi\u015ftir. Bu do\u011frultuda \u0130ngiltere, kuzeyinde bulunan ve Rusya\u2019n\u0131n do\u011fal geni\u015fleme alan\u0131nda bulunan T\u00fcrkistan co\u011frafyas\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in bir siyaset geli\u015ftirmek durumunda kalm\u0131\u015ft\u0131r. Bu durum \u00e7a\u011f\u0131n iki b\u00fcy\u00fck g\u00fcc\u00fc Rusya ve \u0130ngiltere\u2019yi yakla\u015f\u0131k bir y\u00fczy\u0131l boyunca T\u00fcrkistan ve \u00e7evresinde kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya getirmi\u015ftir. Tarihte Great Game (B\u00fcy\u00fck Oyun) olarak an\u0131lan s\u00fcre\u00e7te Bat\u0131l\u0131 iki g\u00fc\u00e7 b\u00f6lgede siyasi, iktisadi ve ticari n\u00fcfuz edinme \u00e7abalar\u0131nda bulunmu\u015f ve bunu ba\u015farabilmek i\u00e7in pek \u00e7ok temsilcisini el\u00e7i veya ajan olarak T\u00fcrkistan\u2019a g\u00f6ndermi\u015ftir. T\u00fcrkistan\u2019da ya\u015fanan Rus-\u0130ngiliz rekabetinde en dikkat \u00e7ekici casuslardan biri olarak da Rus casus I. V. Vitkevi\u00e7 g\u00f6r\u00fcnmektedir. Ruslar\u0131n, \u0130ngiliz casus Aleksander Burnes\u2019\u00fcn, Buhara Emirli\u011fi\u2019nde casusluk faaliyetinde bulunmas\u0131 \u00fczerine b\u00f6lgeye g\u00f6nderdi\u011fi Demezon\u2019un (Desmaisons) misyonunu tamamlamas\u0131ndan sonra, 1835 y\u0131l\u0131nda Buhara\u2019da g\u00f6r\u00fcnen Vitkevi\u00e7, Buhara Emirli\u011fi\u2019nin i\u00e7 ve d\u0131\u015f siyasetine, iktisad\u00ee yap\u0131s\u0131na, ticaretine ve sosyal hayat\u0131na dair \u00e7ok \u00f6zel bilgileri not etti\u011fi gibi, \u0130ngilizlerin b\u00f6lgedeki planlar\u0131n\u0131 da anlamaya \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f ve Rus-\u0130ngiliz rekabetinde emirli\u011fin oynayaca\u011f\u0131 role kadar pek \u00e7ok izlenimde bulunmu\u015ftur. Casusun, Buhara Emirli\u011fi\u2019nin o d\u00f6nemki siyas\u00ee, sosyal ve iktisad\u00ee alandaki durumuna dair g\u00f6r\u00fc\u015flerinin emirlik tarihini ayd\u0131nlatma ad\u0131na m\u00fchim bir bo\u015flu\u011fu doldurdu\u011fu s\u00f6ylenebilir. Fakat \u00f6zellikle Buhara devlet erk\u00e2n\u0131ndan Ko\u015fbegi (d\u00f6nemin veziri) ile b\u00f6lge siyaseti hakk\u0131ndaki diyalo\u011fu, emirli\u011fin, Rus ve \u0130ngiliz bask\u0131s\u0131na kar\u015f\u0131 nas\u0131l bir d\u0131\u015f politika takip etmek istedi\u011fine dair d\u00fc\u015f\u00fcncelerini alg\u0131lamak a\u00e7\u0131s\u0131ndan olduk\u00e7a \u00f6nemlidir. Bu bak\u0131mdan da yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmada, B\u00fcy\u00fck Oyun s\u00fcrecinde Buhara Emirli\u011fi\u2019nin Rusya ve \u0130ngiltere\u2019ye kar\u015f\u0131 nas\u0131l bir siyaset izlemek istedi\u011fini ve \u0130ngiltere ve Rusya\u2019n\u0131n da birbirlerine ve Buhara Emirli\u011fi\u2019ne kar\u015f\u0131 hamlelerini de\u011ferlendirmeyi ama\u00e7lamaktay\u0131z.\n\n\nIn the XVIth century, the West Turkestan region had a special importance in the Russian spreading policy to Turkish lands that started in the Russian Tsar Ivan IV. (The Horrible) period. This ancient Turkish homeland, which completed its Turkization with the G\u00f6kt\u00fcrk era, was ruled by the Turkestan Uzbek Khanates (Bukhara Khanate, Hive Khanate, Hokand Khanate) during the Russian expansion in the XVIIIth century. These political formations, which weakened parallel to the decline in the Turkish-Islamic world, had great difficulties in holding on to strong Russian expansionism. At the beginning of the XIXth century, when the Russians were approaching West Turkistan, where the Khanates of Bukhara, Hive and Hokand were located, the British who completed their settlement in India took action to secure the northern borders of India. Accordingly, Britain had to develop a policy to protect the Turkestan geography, which is located in the north and is in the natural expansion area of Russia. This situation brought the two great powers of the era, Russia and England, against Turkistan and its surroundings for about a century. In the process known as the Great Game in the history, two Western powers made efforts to gain political, economic and commercial influence in the region and in order to achieve this, many of their representatives were sent to Turkistan as ambassadors or agents. Russian spy I. V. Vitkevi\u00e7 appears to be one of the most striking spies in the Russian-British rivalry in Turkistan. Vitkevich, who appeared in Bukhara in 1835, after the British spy Alexander Burnes completed the mission of Demezon (Desmaisons), which the Russians sent to the region upon spying activity in the Emirate of Bukhara, he noted very specific information about his trade and social life, tried to understand the British plans in the region, and made many impressions up to the role the emirate would play in the Russian-British rivalry. It can be said that the spy's views on the political, social and economic situation of the Emirate of Bukhara at that time filled an important gap in order to illuminate the emirate's history. However, especially the dialogue with Ko\u015fbegi (the vizier of the period) from the Bukhara state officials on regional politics is very important in terms of perceiving the thoughts of the emirate about what kind of foreign policy he wanted to follow against Russian and British pressure. In this respect, we aim to evaluate what kind of policy the Emirate of Bukhara wanted to pursue against Russia and Britain during the Great Game, and the moves of Britain and Russia against each other and the Emirate of Bukhara.", "downloadable_attachments": [{"id": 65560181, "asset_id": 45013581, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 25281783, "first_name": "Selim Serkan", "last_name": "\u00dckten", "domain_name": "aksaray", "page_name": "Serkan\u00dckten", "display_name": "Selim Serkan \u00dckten", "profile_url": "https://aksaray.academia.edu/Serkan%C3%9Ckten?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/25281783/6879733/18172823/s65_serkan._kten.jpg"}], "research_interests": [{"id": 9923, "name": "Voyager Mission", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Voyager_Mission?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1046567, "name": "Turkestan Colony Russia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkestan_Colony_Russia?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1206574, "name": "Russian Colonization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Russian_Colonization?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1967233, "name": "Ya. Vitkevich, V. A. Perovsky, Orenburg province, polish exiles, intelligence, diplomacy, the Russian-British rivalry, Afghanistan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ya._Vitkevich_V._A._Perovsky_Orenburg_province_polish_exiles_intelligence_diplomacy_the_Russia?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2849908, "name": "West Turkestan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/West_Turkestan?f_ri=578503"}, {"id": 3873908, "name": "The Great Game in Turkestan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/The_Great_Game_in_Turkestan?f_ri=578503"}]}, {"id": 44955578, "title": "\u0130pek Yolu Kav\u015fa\u011f\u0131nda Bir Eyalet: Rus \u00c7arl\u0131\u011f\u0131 D\u00f6nemi Fergana'da E\u011fitim (A Province at the Junction of the Silk Road: Education in Fergana in the Russian Tsardom Era)", "created_at": "2021-01-22T08:08:25.872-08:00", "url": "https://www.academia.edu/44955578/%C4%B0pek_Yolu_Kav%C5%9Fa%C4%9F%C4%B1nda_Bir_Eyalet_Rus_%C3%87arl%C4%B1%C4%9F%C4%B1_D%C3%B6nemi_Ferganada_E%C4%9Fitim_A_Province_at_the_Junction_of_the_Silk_Road_Education_in_Fergana_in_the_Russian_Tsardom_Era_?f_ri=578503", "dom_id": "work_44955578", "summary": "Rus \u00c7arl\u0131\u011f\u0131n\u0131n T\u00fcrkistan\u2019\u0131 i\u015fgal etmesinden sonra kurdu\u011fu T\u00fcrkistan Genel Askeri Valili\u011fi b\u00f6lgeyi idare etmi\u015ftir. Bu valilik be\u015f eyaletten meydana gelmi\u015ftir. Co\u011frafi merkezi en fazla n\u00fcfusa sahip Fergana Eyaleti\u2019dir. T\u00fcrkistan co\u011frafyas\u0131ndaki yerle\u015fiklerin yo\u011fun ya\u015fad\u0131klar\u0131 merkezi \u015fehirlerin bulundu\u011fu b\u00f6lge de bu eyalettir. \u00c7al\u0131\u015fman\u0131n ana problemi, Fergana Eyaleti\u2019nde T\u00fcrk/M\u00fcsl\u00fcman ve Rus/Hristiyan e\u011fitim kurumlar\u0131n\u0131n istatistiki verilerinin derlenmesi, bu bilgilerden yola \u00e7\u0131k\u0131larak durum tespiti yap\u0131lmas\u0131ndan ibarettir. \u00c7al\u0131\u015fmada Fergana Eyalet y\u00f6netiminin y\u0131ll\u0131k olarak yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131, \u00e7o\u011funlukla komisyonlar taraf\u0131ndan olu\u015fturulan say\u0131sal veriler temel kaynak olarak kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Zira y\u0131ll\u0131klar, belirtilen d\u00f6nem ve co\u011frafya hakk\u0131nda ama\u00e7lanan sonu\u00e7lara ula\u015fmak i\u00e7in kullan\u0131labilecek yegane kaynak niteli\u011findedir.\r\nAra\u015ft\u0131rmada, 1887-1913 y\u0131llar\u0131 aras\u0131 sistematik d\u00f6nemlere ayr\u0131larak elde edilen veriler tasnif edilmi\u015ftir. De\u011ferlendirilen bilgiler \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda T\u00fcrk/M\u00fcsl\u00fcman e\u011fitim kurumlar\u0131ndan mekteplerin n\u00fcfus art\u0131\u015f\u0131na paralel geli\u015fme g\u00f6sterdi\u011fi, i\u015fgalden 1913 y\u0131l\u0131na kadar okulla\u015fman\u0131n genel n\u00fcfusa oran\u0131n\u0131n ortalama %3 oldu\u011fu anla\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Medreselerin bina ve \u00f6\u011frenci say\u0131lar\u0131n\u0131 korudu\u011fu, ancak b\u00f6lgenin n\u00fcfus art\u0131\u015f oran\u0131na paralel bir art\u0131\u015f olmad\u0131\u011f\u0131 tespit edilmi\u015ftir. Rus/Hristiyan okullar\u0131n\u0131n 1887\u2019de %13 okulla\u015fma oran\u0131ndan, 1913 y\u0131l\u0131na kadar n\u00fcfus art\u0131\u015f oran\u0131n\u0131n olduk\u00e7a gerisinde kald\u0131\u011f\u0131, 1913 y\u0131l\u0131nda okulla\u015fma oran\u0131na %2\u2019ye kadar d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr.\r\nAnahtar Kelimeler: Mektep, Medrese, Rus Okullar\u0131, T\u00fcrkistan, Fergana.\r\nhttps://tarihci.biz/2021-ocak-january-136-152/", "downloadable_attachments": [{"id": 65486842, "asset_id": 44955578, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 183595678, "first_name": "Tarihci", "last_name": "Biz", "domain_name": "bozok", "page_name": "TarihciBiz", "display_name": "Tarihci Biz", "profile_url": "https://bozok.academia.edu/TarihciBiz?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/183595678/50851910/38939854/s65_tarihci.biz.png"}], "research_interests": [{"id": 389, "name": "Russian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Russian_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 15455, "name": "Russian History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Russian_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 231937, "name": "Turks", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turks?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 401466, "name": "Turkistan under Russian Imperial Rule", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkistan_under_Russian_Imperial_Rule?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1209587, "name": "Fergana Valley", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Fergana_Valley?f_ri=578503"}]}, {"id": 44768531, "title": "(41/21) I. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 ve Sonras\u0131nda Kumar\u0131n Yayg\u0131nla\u015fmas\u0131 ve Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin Ald\u0131\u011f\u0131 Tedbirler / The Proliferation of Gambling and the Precautions Taken by the Ottoman State During and After the World War I - Feyza Kurnaz \u015eahin", "created_at": "2020-12-24T07:45:12.286-08:00", "url": "https://www.academia.edu/44768531/_41_21_I_D%C3%BCnya_Sava%C5%9F%C4%B1_ve_Sonras%C4%B1nda_Kumar%C4%B1n_Yayg%C4%B1nla%C5%9Fmas%C4%B1_ve_Osmanl%C4%B1_Devleti_nin_Ald%C4%B1%C4%9F%C4%B1_Tedbirler_The_Proliferation_of_Gambling_and_the_Precautions_Taken_by_the_Ottoman_State_During_and_After_the_World_War_I_Feyza_Kurnaz_%C5%9Eahin?f_ri=578503", "dom_id": "work_44768531", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 65259076, "asset_id": 44768531, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 62539041, "first_name": "Sel\u00e7uk \u00dcniversitesi", "last_name": "Edebiyat Fak\u00fcltesi Dergisi", "domain_name": "independent", "page_name": "Sel\u00e7uk\u00dcniversitesiEdebiyatFak\u00fcltesiDergisi", "display_name": "Sel\u00e7uk \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi Dergisi", "profile_url": "https://independent.academia.edu/Sel%C3%A7uk%C3%9CniversitesiEdebiyatFak%C3%BCltesiDergisi?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/62539041/18069061/36809646/s65_sel_uk_niversitesi.edebiyat_fak_ltesi_dergisi.png"}], "research_interests": [{"id": 63862, "name": "Tarih", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Tarih?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1175298, "name": "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Birinci_Dunya_Savasi?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 44667448, "title": "Osmanl\u0131 Matbuat\u0131nda Acemler: \u015eirket-i Sahafiye-i \u0130raniye/\u2018Ajams in Ottoman Printing: Iranian Book Company (\u015eirket-i Sahafiye-i \u0130raniye)", "created_at": "2020-12-09T05:26:18.162-08:00", "url": "https://www.academia.edu/44667448/Osmanl%C4%B1_Matbuat%C4%B1nda_Acemler_%C5%9Eirket_i_Sahafiye_i_%C4%B0raniye_Ajams_in_Ottoman_Printing_Iranian_Book_Company_%C5%9Eirket_i_Sahafiye_i_%C4%B0raniye_?f_ri=578503", "dom_id": "work_44667448", "summary": "After the second half of the 19th century, as the printing in Ottoman Empire became widespread, the number of private printing houses increased and many new actors entered into the Ottoman printing market. Iranian entrepreneurs called Acem Basmac\u0131lar/Kitap\u00e7\u0131lar ('Ajam Printers/booksellers) were important actors of this market. Some of the printers and booksellers came together to establish companies. \u015eirket-i Sahafiye-i \u0130raniye (Iranian Book Company), was one of these companies and established by Iranian printers and bibliopoles operating in Istanbul to publish cheaply. It distinguished from other companies because of being a pioneer company in the Ottoman printing history and marked a quarter century in Ottoman printing. Contrary to its place in the Ottoman printing history, this company hasn't been quested independantly until now. This paper aims to discuss the establishment of the company, the identities and professions of the founders and partners of the company, the place of the print, bookstores, activities of the company, publication categories, publication policy, reader profile and the relationship of the company with the Ottoman official authorities. The paper concentrates especially on the relations of the company with censor mechanism of the Abd\u00fclhamid II Era and it will also try to answer the question that whether the Iranian identiy of the founders of the company affected the publication policy. \nXIX. yu\u0308zy\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131nda Osmanl\u0131\u2019da matbaac\u0131l\u0131\u011f\u0131n yayg\u0131nla\u015fmas\u0131 ile birlikte \u00f6zel matbaalar\u0131n say\u0131s\u0131 h\u0131zla artm\u0131\u015f ve Osmanl\u0131 matbuat piyasas\u0131nda bir\u00e7ok akt\u00f6r devreye girmi\u015ftir. Bu akt\u00f6rler i\u00e7erisinde \u2018Acem basmac\u0131lar/kitap\u00e7\u0131lar\u2019 da denen \u0130ranl\u0131 mu\u0308te\u015febbislerin \u00f6nemi inkar edilemez bir ger\u00e7ekliktir. Acem kitap\u00e7\u0131lar\u0131n da i\u00e7inde bulundu\u011fu Osmanl\u0131 matbuat piyasas\u0131nda baz\u0131 matbaac\u0131 ve kitap\u00e7\u0131lar gu\u0308\u00e7lerini birle\u015ftirerek \u015firketle\u015fmeye gitmi\u015ftir. Bu makaleye konu olan \u015eirket-i Sahafiye-i \u0130raniye, Osmanl\u0131 yay\u0131nc\u0131l\u0131k tarihinde s\u00f6z konusu \u015firketlere \u00f6ncu\u0308lu\u0308k etmesi ve \u0130stanbul\u2019da ya\u015fayan \u0130ranl\u0131/Acem matbaac\u0131/sahaf esnaf\u0131 taraf\u0131ndan kurulmas\u0131 bak\u0131m\u0131ndan di\u011ferlerinden ayr\u0131lmaktad\u0131r. \u0130stanbul\u2019da faaliyet g\u00f6steren Acem/\u0130ran\u00ee matbaac\u0131lar\u0131n daha ucuz ne\u015friyat yapmak amac\u0131yla bir araya gelerek kurduklar\u0131 \u015eirket-i Sahafiye-i \u0130raniye, Osmanl\u0131 matbuat\u0131nda yakla\u015f\u0131k \u00e7eyrek as\u0131rl\u0131k bir d\u00f6neme damgas\u0131n\u0131 vurmu\u015ftur. Bu makale, \u015fu ana kadar hakk\u0131nda mu\u0308stakil bir \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131lmam\u0131\u015f olan \u015eirket-i Sahafiye-i \u0130raniye\u2019nin kurulu\u015fu, kurucular\u0131n ve ortaklar\u0131n kimlikleri ile meslekleri, matbaan\u0131n yeri, kitap sat\u0131\u015f noktalar\u0131, \u015firketin faaliyetleri, ne tu\u0308r eserler bast\u0131\u011f\u0131, yay\u0131n politikas\u0131, okur profili gibi noktalar\u0131 ve \u015firketin Osmanl\u0131 resmi makamlar\u0131 ile ili\u015fkilerini ayd\u0131nlatmay\u0131 ama\u00e7lamaktad\u0131r. Osmanl\u0131 yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n g\u00f6zle g\u00f6ru\u0308lu\u0308r bir ivme kazand\u0131\u011f\u0131 II. Abdu\u0308lhamid devrinde, \u015eirket-i Sahafiye-i \u0130raniye\u2019nin d\u00f6nemin \u2018sansu\u0308r\u2019 mekanizmalar\u0131yla ili\u015fkilerine \u00f6zellikle de\u011finilmi\u015ftir. Ayr\u0131ca \u015firket kurucular\u0131n\u0131n \u2018Acem\u2019 kimli\u011finin yay\u0131n politikas\u0131nda bir izdu\u0308\u015fu\u0308mu\u0308 olup olmad\u0131\u011f\u0131 tespit edilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.", "downloadable_attachments": [{"id": 65140507, "asset_id": 44667448, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 6370089, "first_name": "Filiz", "last_name": "D\u0131\u011f\u0131ro\u011flu", "domain_name": "marmara", "page_name": "filizdigiroglu", "display_name": "Filiz D\u0131\u011f\u0131ro\u011flu", "profile_url": "https://marmara.academia.edu/filizdigiroglu?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/6370089/2772737/31579926/s65_filiz.d_ro_lu.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1187, "name": "Ottoman History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2015, "name": "Middle East Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Middle_East_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2340, "name": "Book History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Book_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 5218, "name": "Iranian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Iranian_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 17486, "name": "Printing History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Printing_History?f_ri=578503"}, {"id": 31467, "name": "Economic and Social History of the Ottoman Empire", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Economic_and_Social_History_of_the_Ottoman_Empire?f_ri=578503"}, {"id": 737081, "name": "Ottoman Intellectual History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_Intellectual_History?f_ri=578503"}]}, {"id": 44654021, "title": "ERMEN\u0130 MESELES\u0130NDE PAN\u0130SLAM\u0130ZM VE ASKER\u0130 \u0130DEOLOJ\u0130N\u0130N TERK\u0130B\u0130: HAM\u0130D\u0130YE ALAYLARI", "created_at": "2020-12-07T06:45:25.246-08:00", "url": "https://www.academia.edu/44654021/ERMEN%C4%B0_MESELES%C4%B0NDE_PAN%C4%B0SLAM%C4%B0ZM_VE_ASKER%C4%B0_%C4%B0DEOLOJ%C4%B0N%C4%B0N_TERK%C4%B0B%C4%B0_HAM%C4%B0D%C4%B0YE_ALAYLARI?f_ri=578503", "dom_id": "work_44654021", "summary": "Osmanl\u0131 imparatorlu\u011funun gerilemesinin h\u0131zland\u0131\u011f\u0131 ve birden fazla mesele ile u\u011fra\u015ft\u0131\u011f\u0131 19. y\u00fczy\u0131lda \u015eark Meselesi ad\u0131 alt\u0131nda genelde az\u0131nl\u0131klar \u00f6zelde ise bu az\u0131nl\u0131k unsurlardan olan Ermeni etnisitesinin Avrupal\u0131 devletler taraf\u0131ndan kullan\u0131larak olu\u015fturulan Ermeni sorunu ile ilgilenmek zorunda kalm\u0131\u015ft\u0131r. Bu \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131zda bahsi ge\u00e7en d\u00f6nemde zuhur eden Ermeni sorununa kar\u015f\u0131 d\u00f6nemin padi\u015fah\u0131 II. Abdulhamid'in izlemi\u015f oldu\u011fu politikada nas\u0131l bir y\u00f6ntem izledi\u011fini incelemektir. Bu ba\u011flamda Ermeni sorununun do\u011fu\u015fu, geli\u015fmesi ve an\u0131lan d\u00f6nemde devletin genel politikas\u0131 olan Panislamizm politikas\u0131 ve son olarak meseleye askeri tedbir olarak de\u011ferlendirdi\u011fimiz Hamidiye Hafif S\u00fcvari Alaylar\u0131n\u0131n kurulmas\u0131 gibi olgular\u0131n her birinin kendi alan\u0131nda yap\u0131lan akademik \u00e7al\u0131\u015fmalar do\u011frultusunda ayr\u0131 ayr\u0131 de\u011ferlendirerek bir \u00f6n bilgilendirme yap\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bu sayede bu \u00fc\u00e7 olguyu bir araya getirip birbirine ba\u011flamada anla\u015f\u0131l\u0131r olma hedefi g\u00fcd\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. Akademik kaynaklardan yap\u0131lan inceleme ve de\u011ferlendirmeler neticesinde 1890 y\u0131l\u0131nda kurulmaya ba\u015flanan ve 1891 y\u0131l\u0131nda talimnamesiyle birlikte faaliyete ba\u015flayan Hamidiye Alaylar\u0131n\u0131n Sultan II. Abdulhamid'in Ermeni sorununa kar\u015f\u0131 Panislamizm politikas\u0131 ve askeri kuvvetin bir arada ustal\u0131kla kullan\u0131lm\u0131\u015f oldu\u011funu g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne sermi\u015ftir. Bu \u00e7al\u0131\u015fmada kurulan Alaylar\u0131n olu\u015fturulmas\u0131nda sadece b\u00f6lgesel bir g\u00fc\u00e7 olu\u015fturulmas\u0131 hedeflenmeyip perde arkas\u0131nda dini ve kavmiyet\u00e7i meselelerin oldu\u011fu da g\u00f6sterilmi\u015ftir. Abstract In the 19th century, when the Ottoman Empire was dealing with more than one issue in many difficulties, under the name of the Orient issue, minorities in general had to deal with the Armenian problem, which is one of these minority elements in particular. In this study, the Sultan of the period against the Armenian problem that appeared in the mentioned period II. It is to examine how Abdulhamid followed his policy. In this context, the emergence and development of the Armenian question and the general policy of the state in the mentioned period, the policy of Panislamism, and finally, the establishment of the Hamidiye light cavalry regiments, which we consider as a military measure to the issue, were evaluated separately in accordance with academic studies in their own field. In this way, the goal of being comprehensible in bringing these three phenomena together and linking them together was driven. Sultan II of Hamidiye regiments, which started to be established in 1890 and started to operate with its regulations in 1891 as a result of the examinations and evaluations made from academic sources. He demonstrated that Abdulhamid's policy of Panislamism and military force against the Armenian problem had been used expertly together. In this study, it was shown", "downloadable_attachments": [{"id": 65125451, "asset_id": 44654021, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 140096562, "first_name": "M\u00fccahit", "last_name": "DEM\u0130R", "domain_name": "independent", "page_name": "m\u00fccahitdemir9", "display_name": "M\u00fccahit DEM\u0130R", "profile_url": "https://independent.academia.edu/m%C3%BCcahitdemir9?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/140096562/50092443/38089952/s65_m_cahit.demi_r.jpg"}], "research_interests": [{"id": 53325, "name": "Abdulhamid II", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Abdulhamid_II?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 356882, "name": "Ermeni Meselesi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ermeni_Meselesi?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 986797, "name": "Ermeni Sorunu", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ermeni_Sorunu?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2420805, "name": "T\u00fcrk-Ermeni Ili\u015fkileri", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/T%C3%BCrk-Ermeni_Ili%C5%9Fkileri?f_ri=578503"}, {"id": 2784073, "name": "hamidiye alaylar\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/hamidiye_alaylar%C4%B1?f_ri=578503"}]}, {"id": 44626343, "title": "Bir Ba\u015fkad\u0131r Benim Memleketim ya da Bon Pour L'orient (Ethos)", "created_at": "2020-12-03T03:10:03.658-08:00", "url": "https://www.academia.edu/44626343/Bir_Ba%C5%9Fkad%C4%B1r_Benim_Memleketim_ya_da_Bon_Pour_Lorient_Ethos_?f_ri=578503", "dom_id": "work_44626343", "summary": "T\u00fcm toplumsal gruplar\u0131n tek sezonluk bir dizide derinlikli bir \u015fekilde temsil edilebilmesi zaten bir \u00fctopya, ki Bir Ba\u015fkad\u0131r\u2019\u0131n en b\u00fcy\u00fck falsosu da bu. Ke\u015fke zamana yay\u0131p i\u015fleseydi bunca meseleyi, ancak sinemadan ne\u015fet edip topluma yay\u0131lacak bir demokratikle\u015fme dalgas\u0131 hayal ediyorsak bunun i\u00e7in \u00f6ncelikle bon pour l\u2019orient* (\u015eark i\u00e7in yeterli) anlay\u0131\u015f\u0131ndan vazge\u00e7memiz gerek. \u0130deal olan ufukta g\u00f6r\u00fcnm\u00fcyor diye, ehveni \u015feri idealize etmenin ne sanata, ne topluma faydas\u0131 var.", "downloadable_attachments": [{"id": 65095512, "asset_id": 44626343, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 8424504, "first_name": "Havva", "last_name": "Y\u0131lmaz", "domain_name": "sehir", "page_name": "HavvaY\u0131lmaz", "display_name": "Havva Y\u0131lmaz", "profile_url": "https://sehir.academia.edu/HavvaY%C4%B1lmaz?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/8424504/2848968/14799367/s65_havva.y_lmaz.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1555, "name": "Film Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Film_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1568, "name": "Film Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Film_Theory?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 17497, "name": "Sociology of Everyday Life", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociology_of_Everyday_Life?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 63938, "name": "Ethos", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ethos?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 131512, "name": "T\u00fcrkiye", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/T%C3%BCrkiye?f_ri=578503"}, {"id": 315779, "name": "K\u00fclt\u00fcrel \u00e7al\u0131\u015fmalar", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Kulturel_calismalar?f_ri=578503"}, {"id": 347268, "name": "Netflix", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Netflix?f_ri=578503"}, {"id": 442200, "name": "Toplumsal Cinsiyet", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Toplumsal_Cinsiyet?f_ri=578503"}, {"id": 689450, "name": "G\u00fcndelik Hayat", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Gundelik_Hayat?f_ri=578503"}, {"id": 697717, "name": "Movie Review", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Movie_Review?f_ri=578503"}]}, {"id": 44083141, "title": "Diplomaside kovboylar, ak\u0131nc\u0131lar ve s\u00fcrekli bat\u0131ya giden bir u\u00e7ak by Bezen Balamir Co\u015fkun", "created_at": "2020-09-14T00:46:01.899-07:00", "url": "https://www.academia.edu/44083141/Diplomaside_kovboylar_ak%C4%B1nc%C4%B1lar_ve_s%C3%BCrekli_bat%C4%B1ya_giden_bir_u%C3%A7ak_by_Bezen_Balamir_Co%C5%9Fkun?f_ri=578503", "dom_id": "work_44083141", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 64428262, "asset_id": 44083141, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 135524921, "first_name": "Women in Foreign Policy", "last_name": "WFP14", "domain_name": "independent", "page_name": "WFPDPK", "display_name": "Women in Foreign Policy WFP14", "profile_url": "https://independent.academia.edu/WFPDPK?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/135524921/35843613/30928798/s65_wfp.dpk.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 140159, "name": "Kamu Diplomasisi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Kamu_Diplomasisi?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 347268, "name": "Netflix", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Netflix?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 533807, "name": "Diplomasi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Diplomasi?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 44016901, "title": "ENVER PA\u015eA VE BASMACILIK HAREKATI", "created_at": "2020-09-04T04:49:25.360-07:00", "url": "https://www.academia.edu/44016901/ENVER_PA%C5%9EA_VE_BASMACILIK_HAREKATI?f_ri=578503", "dom_id": "work_44016901", "summary": "Orta Asya T\u00fcrk Tarihi IV (Vize \u00d6dev)", "downloadable_attachments": [{"id": 64351994, "asset_id": 44016901, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 73142626, "first_name": "Ercan", "last_name": "Top\u00e7ular", "domain_name": "kirklareliuniversity", "page_name": "ErcanTop\u00e7ular", "display_name": "Ercan Top\u00e7ular", "profile_url": "https://kirklareliuniversity.academia.edu/ErcanTop%C3%A7ular?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/73142626/36367100/31173311/s65_ercan.top_ular.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1402390, "name": "Enver Pa\u015fa", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Enver_Pa%C5%9Fa?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 43964551, "title": "AR\u015e\u0130V BELGELER\u0130NE G\u00d6RE \u0130N\u00d6N\u00dc D\u00d6NEM\u0130NDE T\u00dcRK\u0130YE- H\u0130ND\u0130STAN \u0130L\u0130\u015eK\u0130LER\u0130 (1938-1950)/ARCHIVE DOCUMENTS ACCORDING TO TURKEY-INDIA RELATIONS DURING \u0130N\u00d6N\u00dc (1938-1950)", "created_at": "2020-08-27T12:19:32.874-07:00", "url": "https://www.academia.edu/43964551/AR%C5%9E%C4%B0V_BELGELER%C4%B0NE_G%C3%96RE_%C4%B0N%C3%96N%C3%9C_D%C3%96NEM%C4%B0NDE_T%C3%9CRK%C4%B0YE_H%C4%B0ND%C4%B0STAN_%C4%B0L%C4%B0%C5%9EK%C4%B0LER%C4%B0_1938_1950_ARCHIVE_DOCUMENTS_ACCORDING_TO_TURKEY_INDIA_RELATIONS_DURING_%C4%B0N%C3%96N%C3%9C_1938_1950_?f_ri=578503", "dom_id": "work_43964551", "summary": "\r\n\u00d6zet\r\nHindistan d\u00fcnyada en fazla ilgi \u00e7eken b\u00f6lgelerden biridir. Bunun en b\u00fcy\u00fck sebebi tropik iklimi, verimli tar\u0131m arazileri, uzun nehirleri ve \u00fcr\u00fcn \u00e7e\u015fitlili\u011fini fazla olu\u015fudur. Tarih boyunca insanlar ya\u015famaya elveri\u015fli \u0131l\u0131man iklime sahip su kenarlar\u0131n\u0131 tercih etmi\u015flerdir. Bundan dolay\u0131 da Hindistan co\u011frafyas\u0131 \u00e7ok eski medeniyetleri ev sahipli\u011fi yapm\u0131\u015ft\u0131r. Sulak arazilerinin fazla olmas\u0131ndan dolay\u0131 b\u00f6lgede hayvan \u00e7e\u015fitlili\u011fi de fazlad\u0131r. Asya fillerinin en yayg\u0131n ya\u015fad\u0131klar\u0131 co\u011frafya olan Hindistan\u2019da filler orta\u00e7a\u011f sava\u015flar\u0131nda tank vazifesi g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fcr. Hindistan T\u00fcrkleri \u00e7ok eski \u00e7a\u011flarda tan\u0131m\u0131\u015ft\u0131r. B\u00f6lgede Sakalar, Ku\u015fhanlar ve Akhunlar h\u00fck\u00fcm s\u00fcrm\u00fc\u015ft\u00fcr. Bu Hint diline de etki etmi\u015ftir. T\u00fcrk\u00e7e Hint diline \u00e7ok etkilemi\u015ftir. Bununla birlikte T\u00fcrk\u00e7e Hindistan\u2019da konu\u015fulan yerel dillerden biridir. Osmanl\u0131 d\u00f6neminde ise T\u00fcrk-Hint ili\u015fkileri olmas\u0131 gereken d\u00fczeyde yer almam\u0131\u015ft\u0131r. Osmanl\u0131lar b\u00f6lgeyi istila eden Portekizlilere kar\u015f\u0131 Hindistan\u2019a donanma g\u00f6ndermi\u015ftir. Ancak istenen ba\u015far\u0131 elde edilememi\u015ftir. Hindistan zamanla \u0130ngiliz s\u00f6m\u00fcrgesi haline gelmi\u015ftir. Buna ra\u011fmen Hint M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131 Osmanl\u0131 Padi\u015fahlar\u0131n\u0131 dini \u00f6nderleri ve halifeleri olarak tan\u0131m\u0131\u015ft\u0131r. Osmanl\u0131\u2019n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 Tarblusgarp, Balkan ve I. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019nda Osmanl\u0131\u2019y\u0131 maddi olarak desteklemi\u015ftir. Bu destek Kurtulu\u015f Sava\u015f\u0131 y\u0131llar\u0131nda da devam etmi\u015ftir. Bizzat Atat\u00fcrk ad\u0131na y\u00fcz binlerce lira para g\u00f6nderilmi\u015ftir. Ancak Halifelik kald\u0131r\u0131l\u0131nca buna b\u00fcy\u00fck tepki g\u00f6stermi\u015fler ve T\u00fcrkiye\u2019ye kar\u015f\u0131 ilgisiz davranm\u0131\u015flard\u0131r. \u0130n\u00f6n\u00fc d\u00f6neminde ise ikili ili\u015fkiler ticari d\u00fczeyde kalm\u0131\u015ft\u0131r. Hindistan 1947\u2019de ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kazand\u0131ktan sonra T\u00fcrkiye\u2019de b\u00fcy\u00fckel\u00e7ilik a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r.", "downloadable_attachments": [{"id": 64292302, "asset_id": 43964551, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 9957634, "first_name": "Sava\u015f", "last_name": "Sertel", "domain_name": "munzur", "page_name": "Sava\u015fSertel", "display_name": "Sava\u015f Sertel", "profile_url": "https://munzur.academia.edu/Sava%C5%9FSertel?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/9957634/3087084/5334898/s65_sava_.sertel.jpg"}], "research_interests": [{"id": 797, "name": "International Relations", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/International_Relations?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1031, "name": "Southeast Asian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Southeast_Asian_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3389, "name": "Indian studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Indian_studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 8700, "name": "Turkish and Middle East Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkish_and_Middle_East_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 10966, "name": "Turkey", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkey?f_ri=578503"}, {"id": 43838, "name": "India", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/India?f_ri=578503"}]}, {"id": 43821311, "title": "Seyyahlara G\u00f6re Fergana\u2019n\u0131n Ekonomik Durumu (18. ve 19. y\u00fczy\u0131llar)", "created_at": "2020-08-10T05:03:22.075-07:00", "url": "https://www.academia.edu/43821311/Seyyahlara_G%C3%B6re_Fergana_n%C4%B1n_Ekonomik_Durumu_18_ve_19_y%C3%BCzy%C4%B1llar_?f_ri=578503", "dom_id": "work_43821311", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 64139752, "asset_id": 43821311, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 120717527, "first_name": "Do\u00e7. Dr. Tuba", "last_name": "Tombulo\u011flu", "domain_name": "aybu", "page_name": "Do\u00e7DrTubaTombulo\u011flu", "display_name": "Do\u00e7. Dr. Tuba Tombulo\u011flu", "profile_url": "https://aybu.academia.edu/Do%C3%A7DrTubaTombulo%C4%9Flu?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/120717527/29966559/27826324/s65_dr._tuba.tombulo_lu.jpg"}], "research_interests": [{"id": 176163, "name": "Early Modern Travellers", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Early_Modern_Travellers?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1209587, "name": "Fergana Valley", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Fergana_Valley?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1636698, "name": "Khoqand", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Khoqand?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 43805156, "title": "History Studies Osmanl\u0131 Devleti'nin I. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 D\u00f6nemi S\u00fcrg\u00fcn Politikas\u0131: Bey\u015fehir Kazas\u0131 \u00d6rne\u011fi \uf02a Beysehir Town Sample: Exile Politics of the Ottoman Empire during World War I", "created_at": "2020-08-07T13:23:05.061-07:00", "url": "https://www.academia.edu/43805156/History_Studies_Osmanl%C4%B1_Devletinin_I_D%C3%BCnya_Sava%C5%9F%C4%B1_D%C3%B6nemi_S%C3%BCrg%C3%BCn_Politikas%C4%B1_Bey%C5%9Fehir_Kazas%C4%B1_%C3%96rne%C4%9Fi_Beysehir_Town_Sample_Exile_Politics_of_the_Ottoman_Empire_during_World_War_I?f_ri=578503", "dom_id": "work_43805156", "summary": "\u00d6z: Avrupal\u0131 Devletlerin s\u00f6m\u00fcrgecilik yar\u0131\u015f\u0131 1914'te ba\u015flayan I. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 ile son buldu. Osmanl\u0131 Devleti sava\u015f ba\u015flad\u0131ktan bir s\u00fcre sonra 1 Ekim 1914 tarihinde kapit\u00fclasyonlar\u0131 kald\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. B\u00f6yle b\u00fcy\u00fck bir sava\u015fa kat\u0131lmak istemeyen Osmanl\u0131 sava\u015f\u0131n ba\u015f\u0131nda tarafs\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ilan etmi\u015f olmas\u0131na ra\u011fmen 2 Kas\u0131m 1914 tarihinde \u0130ttifak blo\u011funda bu sava\u015fa girmek zorunda kald\u0131. Bu s\u0131rada \u0130tilaf Devletleri vatanda\u015flar\u0131 Osmanl\u0131 h\u00fck\u00fcmetine kar\u015f\u0131 muhas\u0131m devlet tebaas\u0131 problemi olarak ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Di\u011fer taraftan da bu ki\u015filerin t\u00e2bi oldu\u011fu Fransa, \u0130ngiltere ve Rusya Osmanl\u0131'n\u0131n asker sevk etmedi\u011fi limanlar\u0131n\u0131 bombalayarak hukuk ihlali yapm\u0131\u015f ve bunun yan\u0131 s\u0131ra Osmanl\u0131 vatanda\u015flar\u0131n\u0131 esir alm\u0131\u015ft\u0131. Osmanl\u0131, \u0130tilaf Devletlerinin hukuk ihlallerine kar\u015f\u0131 muhas\u0131m devlet tebaas\u0131n\u0131 misilleme politikas\u0131na dayanarak s\u00fcrg\u00fcn etmeye ba\u015flad\u0131. Ayr\u0131ca muhas\u0131m devlet tebaas\u0131ndan casusluk faaliyetlerinde bulunanlar da s\u00fcrg\u00fcn edildiler. Muhas\u0131m devlet tebaas\u0131n\u0131n s\u00fcrg\u00fcne g\u00f6nderilece\u011fi yerlerin, askeri g\u00fczerg\u00e2hlardan uzak ve co\u011frafi \u015fartlar\u0131n ya\u015fam standartlar\u0131na uygun olmas\u0131 gerekmekteydi. Bu noktada Konya'ya ba\u011fl\u0131 Bey\u015fehir Kazas\u0131'n\u0131n ikliminin di\u011fer i\u00e7 vilayetlere g\u00f6re daha \u0131l\u0131man olmas\u0131 ve fizik\u00ee ko\u015fullar\u0131n\u0131n kazaya korunakl\u0131 bir yap\u0131 kazand\u0131rmas\u0131 Bey\u015fehir'i esirlerin s\u00fcrg\u00fcn edilebilece\u011fi uygun bir merkez haline getirmekteydi. Bu \u00e7al\u0131\u015fmada Bey\u015fehir Kazas\u0131'n\u0131n s\u00fcrg\u00fcn yerleri a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemi \u00fczerinde durulduktan sonra buraya yap\u0131lan s\u00fcrg\u00fcnler ve esirlerin kazadaki s\u00fcrg\u00fcn y\u0131llar\u0131 Ba\u015fkanl\u0131k Osmanl\u0131 Ar\u015fivinden elde edilen belgeler \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda ele al\u0131nmaktad\u0131r. Sonu\u00e7 k\u0131sm\u0131nda ise h\u00fck\u00fcmetin bu uygulamalar\u0131n\u0131n amac\u0131na ula\u015f\u0131p ula\u015fmad\u0131\u011f\u0131na dair bir de\u011ferlendirme yap\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Abstract: Colonical competion of Europen States resulted in World War I which began 1914. The Ottoman Empire announced that it removed the capitulations from 1 October \uf02a Bu \u00e7al\u0131\u015fma Prof. Dr. H\u00fcseyin Mu\u015fmal ve Hasret G\u00fcm\u00fc\u015f taraf\u0131ndan 6-8 Ekim 2017 tarihleri aras\u0131nda Bey\u015fehir'de d\u00fczenlenen II. \u0130nternational Congress of Beysehir and Its Vicinity (ICBEY-2017) isimli kongrede sunulmu\u015f olan \"Osmanl\u0131 Devleti'nin Son D\u00f6nemlerinde Bey\u015fehir Kazas\u0131na Yap\u0131lan S\u00fcrg\u00fcnler\" isimli tebli\u011fin geli\u015ftirilmesi ile haz\u0131rlanm\u0131\u015ft\u0131r.", "downloadable_attachments": [{"id": 64122668, "asset_id": 43805156, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 107871786, "first_name": "Hasret", "last_name": "G\u00fcm\u00fc\u015f", "domain_name": "selcuk", "page_name": "HasretG\u00dcM\u00dc\u015e", "display_name": "Hasret G\u00fcm\u00fc\u015f", "profile_url": "https://selcuk.academia.edu/HasretG%C3%9CM%C3%9C%C5%9E?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/107871786/37472685/44123206/s65_hasret.g_m_.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 1462313, "name": "S\u00fcrg\u00fcn", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Surgun?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2872066, "name": "I.D\u00fcnya Sava\u015f\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/I.D%C3%BCnya_Sava%C5%9F%C4%B1?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2971006, "name": "muhas\u0131m devlet politikas\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/muhas%C4%B1m_devlet_politikas%C4%B1?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 43588286, "title": "Say\u0131 42", "created_at": "2020-07-11T11:03:27.170-07:00", "url": "https://www.academia.edu/43588286/Say%C4%B1_42?f_ri=578503", "dom_id": "work_43588286", "summary": "\u0130\u00c7\u0130NDEK\u0130LER\n\nU\u011fur Bahad\u0131r BAYRAKTAR ve Ya\u015far Tolga CORA: \u201cSorunlar\u201d G\u00f6lgesinde Tanzimat D\u00f6neminde K\u00fcrtlerin ve Ermenilerin Tarihi\n\nTaylan ES\u0130N: Hristiyan Mallar\u0131 ve Ziraat Bankas\u0131 (1914-1919)\n\nBejan KHORAVA ve Zaza TSURTSUMIA: G\u00fcneybat\u0131 G\u00fcrcistan\u2019dan Osmanl\u0131\u2019ya G\u00f6\u00e7ler (Muhaciroba) 1878-1882\n\n\u0130smail Hakk\u0131 KADI ve Onur Y\u00dcKSEL: Siyam Prensi Damrong\u2019un Payla\u015f\u0131lamayan Foto\u011fraf\u0131! \n\n\u0130dil \u00c7ET\u0130N: Erken Cumhuriyet D\u00f6neminde Foto\u011fraf\u0131n Bir \u0130ktidar Tekni\u011fi Olarak Ara\u00e7salla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na Bir \u00d6rnek: \u201cUydurma Foto\u011fraf\u201d Meselesi\n\nS\u00fcmeyye HO\u015eG\u00d6R B\u00dcKE: Bakkal Terekeleri I\u015f\u0131\u011f\u0131nda \u0130stanbullu Mutfa\u011f\u0131na Bir Bak\u0131\u015f\n\nR\u00fcya KILI\u00c7: \u201cAfyonun Keyfini Tiryakisinden Sormal\u0131\u201d: Osmanl\u0131 ve Erken Cumhuriyet\u2019te Madde Ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n Tarihi\n\nEski Sol \u00dczerine Yeni Notlar:\n\nM. B\u00fclent VARLIK: \u201cSol\u201da A\u00e7\u0131k Bir Edebiyat Dergisi: Hamle (1940)\n\nEle\u015ftiri:\n\nM. B\u00fclent VARLIK: Ankara S\u00fcreli Yay\u0131nlar \u201cKaynak\u00e7a\u201ds\u0131 \u00dczerine Notlar\n\nTuran TANYER: Ankara Ansiklopedisi\n\nD\u00fczeltme / Kebike\u00e7:\n\n\u00c7evresel ve Paleoiklimsel Fakt\u00f6rlerin Etkisinde Do\u011fu Afrika\u2019da \u0130nsan\u0131n Evrimi: Ferhat KAYA", "downloadable_attachments": [{"id": 63893293, "asset_id": 43588286, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 154288809, "first_name": "Kebike\u00e7", "last_name": "\u0130nsan Bilimleri \u0130\u00e7in Kaynak Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Dergisi", "domain_name": "independent", "page_name": "kebikeckebikec", "display_name": "Kebike\u00e7 \u0130nsan Bilimleri \u0130\u00e7in Kaynak Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Dergisi", "profile_url": "https://independent.academia.edu/kebikeckebikec?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/154288809/43029320/34333773/s65_kebike_.i_nsan_bilimleri_i_in_kaynak_ara_t_rmalar_dergisi.jpg"}], "research_interests": [{"id": 63862, "name": "Tarih", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Tarih?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 84509, "name": "Osmanl\u0131/T\u00fcrk siyasi d\u00fc\u015f\u00fcnce tarihi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Osmanli_Turk_siyasi_dusunce_tarihi?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 285353, "name": "T\u00fcrk Tarihi Ve K\u00fclt\u00fcr\u00fc", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turk_Tarihi_Ve_Kulturu?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 43495984, "title": "\u0130sl\u00e2m'da Cihad ve Ter\u00f6r \u00d6rg\u00fctlerince Manip\u00fclasyonu: El-K\u00e2ide \u00d6rne\u011fi", "created_at": "2020-07-02T00:31:10.972-07:00", "url": "https://www.academia.edu/43495984/%C4%B0sl%C3%A2mda_Cihad_ve_Ter%C3%B6r_%C3%96rg%C3%BCtlerince_Manip%C3%BClasyonu_El_K%C3%A2ide_%C3%96rne%C4%9Fi?f_ri=578503", "dom_id": "work_43495984", "summary": "\u00d6z: Ter\u00f6rizm her \u00e7a\u011fda var olmu\u015ftur ve var olmaya da devam edecektir. Ancak tarihsel s\u00fcre\u00e7te arka plan\u0131ndaki motivasyon kayna\u011f\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fiklik g\u00f6sterdi\u011fi g\u00f6r\u00fclmektedir. Bu motivasyonun ortaya konulmas\u0131na ili\u015fkin olarak David C. Rapoport taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir \u00e7al\u0131\u015fmada g\u00fcn\u00fcm\u00fczdeki ter\u00f6r dalgas\u0131 \"dini ter\u00f6r\" olarak adland\u0131r\u0131lmaktad\u0131r. Bu dalgan\u0131n temelinin de 1979 y\u0131l\u0131n\u0131n sonunda Sovyetlerin Afganistan'\u0131 i\u015fgali \u00fczerine s\u00f6z konusu \u00fclkede ba\u015f g\u00f6steren direni\u015f hareketine dayand\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclmektedir. Ancak s\u00f6z konusu ter\u00f6r dalgas\u0131na ili\u015fkin uluslararas\u0131 ortamda bir alarm durumunun olu\u015fmas\u0131na neden olan geli\u015fme ise hi\u00e7 \u015f\u00fcphesiz 11 Eyl\u00fcl sald\u0131r\u0131s\u0131d\u0131r. \"\u0130sl\u00e2mi\", \"\u0130slamc\u0131\" veya \"Cihat\u00e7\u0131\" ter\u00f6r kavramlar\u0131 bu sald\u0131r\u0131 sonras\u0131nda, \u0130sl\u00e2m ile ter\u00f6rizm aras\u0131ndaki ba\u011flant\u0131n\u0131n somut bir g\u00f6stergesi olarak lanse edilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Ve ter\u00f6rizmin \u0130sl\u00e2m'daki me\u015frula\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 unsuru olarak g\u00f6r\u00fclen cihad, bu \u00e7er\u00e7evede \u00f6n plana \u00e7\u0131kar\u0131larak, bu ama\u00e7la kullan\u0131lmaya ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131r. Oysaki Kur'\u00e2n'da cihad kavram\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 ayetlerde, bu kavram\u0131n uluslararas\u0131 hukukun temel prensiplerinden olan me\u015fru savunman\u0131n bir arac\u0131 niteli\u011finde kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclmektedir. Bu \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6z\u00fc itibariyle \u0130sl\u00e2m ve onun cihad \u00f6\u011fretisinin, ter\u00f6rizme gerek\u00e7e olu\u015fturup olu\u015fturamayaca\u011f\u0131n\u0131n El-K\u00e2ide \u00f6rne\u011fi \u00fczerinden de\u011ferlendirilmesini ama\u00e7lamaktad\u0131r.", "downloadable_attachments": [{"id": 63805314, "asset_id": 43495984, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 4926562, "first_name": "Selim", "last_name": "Kurt", "domain_name": "giresun", "page_name": "SelimKurt", "display_name": "Selim Kurt", "profile_url": "https://giresun.academia.edu/SelimKurt?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/4926562/2125649/8431607/s65_selim.kurt.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1660, "name": "Terrorism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Terrorism?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 51858, "name": "Jihad", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Jihad?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 169060, "name": "Salafi-Jihadi Ideology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Salafi-Jihadi_Ideology?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 469642, "name": "Jihadism and Radical Islamism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Jihadism_and_Radical_Islamism?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 674000, "name": "Cihad", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cihad?f_ri=578503"}, {"id": 992174, "name": "El Kaide", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/El_Kaide?f_ri=578503"}, {"id": 1974243, "name": "Ter\u00f6rizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ter%C3%B6rizm?f_ri=578503"}, {"id": 2775567, "name": "isliam'da cihad", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/isliamda_cihad?f_ri=578503"}, {"id": 3078192, "name": "El-Kaide", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/El-Kaide?f_ri=578503"}, {"id": 3222689, "name": "radikalizm, din", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/radikalizm_din?f_ri=578503"}]}, {"id": 43481217, "title": "\u015eEYH M\u00dc\u015e\u0130R H\u00dcSEY\u0130N K\u0130D\u00c2V\u00ce\u2019N\u0130N PERSPEKT\u0130F\u0130NDEN T\u00dcRK\u00c7\u00dcL\u00dcK-TURANCILIK, ARAP\u00c7ILIK VE H\u0130LAFET MESELES\u0130", "created_at": "2020-06-30T10:03:29.268-07:00", "url": "https://www.academia.edu/43481217/%C5%9EEYH_M%C3%9C%C5%9E%C4%B0R_H%C3%9CSEY%C4%B0N_K%C4%B0D%C3%82V%C3%8E_N%C4%B0N_PERSPEKT%C4%B0F%C4%B0NDEN_T%C3%9CRK%C3%87%C3%9CL%C3%9CK_TURANCILIK_ARAP%C3%87ILIK_VE_H%C4%B0LAFET_MESELES%C4%B0?f_ri=578503", "dom_id": "work_43481217", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 63789419, "asset_id": 43481217, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 59537446, "first_name": "Zeynel", "last_name": "\u00d6zl\u00fc", "domain_name": "xn--gan-ioa", "page_name": "academiaedu", "display_name": "Zeynel  \u00d6zl\u00fc", "profile_url": "https://xn--gan-ioa.academia.edu/academiaedu?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/59537446/15553676/16206419/s65_zeynel._zl_.jpg"}], "research_interests": [{"id": 438258, "name": "T\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fck", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkculuk?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1256433, "name": "Turanc\u0131l\u0131k", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turancilik?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1318130, "name": "Halifelik", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Halifelik?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2982543, "name": "\u0130slamc\u0131 dergiler, \u0130slamc\u0131l\u0131k", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/%C4%B0slamc%C4%B1_dergiler_%C4%B0slamc%C4%B1l%C4%B1k?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3698297, "name": "\u015eEYH M\u00dc\u015e\u0130R H\u00dcSEY\u0130N K\u0130D\u00c2V\u00ce", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/%C5%9EEYH_M%C3%9C%C5%9E%C4%B0R_H%C3%9CSEY%C4%B0N_K%C4%B0D%C3%82V%C3%8E?f_ri=578503"}, {"id": 3698298, "name": "Hindistan\u2019\u0131n \u00f6nde gelen d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr\u00fc", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hindistan_%C4%B1n_%C3%B6nde_gelen_d%C3%BC%C5%9F%C3%BCn%C3%BCr%C3%BC?f_ri=578503"}, {"id": 3698299, "name": "\u0130sl\u00e2m ve sosyalizm sentezi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/%C4%B0sl%C3%A2m_ve_sosyalizm_sentezi?f_ri=578503"}]}, {"id": 42806894, "title": "Inquiry on Pan-Islamist Feature of the Turkish Foreign Policy with Constructivist Perspective (2002-2015)", "created_at": "2020-04-21T04:11:08.350-07:00", "url": "https://www.academia.edu/42806894/Inquiry_on_Pan_Islamist_Feature_of_the_Turkish_Foreign_Policy_with_Constructivist_Perspective_2002_2015_?f_ri=578503", "dom_id": "work_42806894", "summary": "There are criticisms about Turkish foreign policy that Turkey has been moving from an activist 'zero problem' approach to 'precious loneliness'. This article aims to find the most relevant foreign policy or international relations theory to analyze the paradigm of recent Turkish foreign policy in the Middle East region specifically during the Justice and Development Party (herein it will be used as AKP). A constructivist 'ummah' identity approach serving for realist purposes is found to be the most accurate explaining theory for the transformation of the Turkish foreign policy. It will be examined if AKP followed a continuation of the 1990s' liberal activist foreign policies in its first two terms, however, a newly constructed \"ummah image\" in a pan-Islamist contextual framework in foreign relations has been in effect after 2002. It will be argued that how this constructivist approach is aligned with the 'strategic depth' doctrine of Ahmet Davuto\u011flu, who is assumed to be the main character in directing the Turkish foreign policy in the AKP governments. It will be inquired how the new agent-structure relation takes place, how newly constructed 'ummah' identity, its interests and norms are related to and came into the surface during the Arab uprisings. After the Arab Spring, the newly constructed positioning and its elements are shifted to realize more pragmatist realist purposes in the region.", "downloadable_attachments": [{"id": 63036052, "asset_id": 42806894, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 51178523, "first_name": "Osman", "last_name": "Gultekin", "domain_name": "aydin", "page_name": "OsmanGultekin", "display_name": "Osman Gultekin", "profile_url": "https://aydin.academia.edu/OsmanGultekin?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/51178523/43247215/51741579/s65_osman.gultekin.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 797, "name": "International Relations", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/International_Relations?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1166, "name": "International Relations Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/International_Relations_Theory?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1483, "name": "Foreign Policy Analysis", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Foreign_Policy_Analysis?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2015, "name": "Middle East Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Middle_East_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3248, "name": "Constructivism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Constructivism?f_ri=578503"}, {"id": 6707, "name": "Foreign Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Foreign_Policy?f_ri=578503"}, {"id": 8700, "name": "Turkish and Middle East Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkish_and_Middle_East_Studies?f_ri=578503"}, {"id": 9281, "name": "Pan-Islamism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Pan-Islamism?f_ri=578503"}, {"id": 10966, "name": "Turkey", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkey?f_ri=578503"}, {"id": 17717, "name": "Turkish Foreign Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkish_Foreign_Policy?f_ri=578503"}, {"id": 17920, "name": "Social Constructionism/ Constructivism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Constructionism_Constructivism?f_ri=578503"}, {"id": 18623, "name": "Middle East Politics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Middle_East_Politics?f_ri=578503"}, {"id": 41592, "name": "Turkish politics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkish_politics-1?f_ri=578503"}, {"id": 42586, "name": "IR Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/IR_Theory?f_ri=578503"}, {"id": 43520, "name": "Middle East", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Middle_East?f_ri=578503"}, {"id": 371769, "name": "The AKP in Turkey: Interior Politics and Foreign Issues", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/The_AKP_in_Turkey_Interior_Politics_and_Foreign_Issues?f_ri=578503"}, {"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503"}, {"id": 942410, "name": "Strategic Depth Ahmet Davutoglu", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Strategic_Depth_Ahmet_Davutoglu?f_ri=578503"}, {"id": 1065965, "name": "Turkish Foreign Policy Syria", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkish_Foreign_Policy_Syria?f_ri=578503"}, {"id": 1427516, "name": "Theory of International Relations & Social Constructivism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Theory_of_International_Relations_and_Social_Constructivism?f_ri=578503"}]}, {"id": 42753957, "title": "V\u00c1MB\u00c9RY SULTAN ABD\u00dcLHAM\u0130D HAKKINDA K\u0130 A\u00c7IK KANAATINI ANLATIYOR", "created_at": "2020-04-16T00:01:57.997-07:00", "url": "https://www.academia.edu/42753957/V%C3%81MB%C3%89RY_SULTAN_ABD%C3%9CLHAM%C4%B0D_HAKKINDA_K%C4%B0_A%C3%87IK_KANAATINI_ANLATIYOR?f_ri=578503", "dom_id": "work_42753957", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 62974625, "asset_id": 42753957, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 57611445, "first_name": "Tosun", "last_name": "Saral", "domain_name": "independent", "page_name": "TosunSaral", "display_name": "Tosun Saral", "profile_url": "https://independent.academia.edu/TosunSaral?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/57611445/15110589/15818584/s65_tosun.saral.jpg"}], "research_interests": [{"id": 53325, "name": "Abdulhamid II", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Abdulhamid_II?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 431873, "name": "2 . Abdulhamid D\u00f6nemi E\u011fitimi Ve Ideoloji \u00fczerine Ara\u015ft\u0131rma", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/2_._Abdulhamid_Donemi_Egitimi_Ve_Ideoloji_uzerine_Arastirma?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1525318, "name": "V\u00e1mb\u00e9ry \u00c1rmin", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Vambery_Armin?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 42732028, "title": "Zihniyet D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc Kemal \u00c7iftci", "created_at": "2020-04-14T01:05:34.340-07:00", "url": "https://www.academia.edu/42732028/Zihniyet_D%C3%B6n%C3%BC%C5%9F%C3%BCm%C3%BC_Kemal_%C3%87iftci?f_ri=578503", "dom_id": "work_42732028", "summary": "Son iki y\u00fcz y\u0131ld\u0131r bilimde d\u00fcnyan\u0131n gerisinde kald\u0131k. Bu duruma nas\u0131l d\u00fc\u015ft\u00fck? Asl\u0131nda bizde eksik olan ne? Buradan nas\u0131l \u00e7\u0131kabiliriz? Ba\u015f d\u00f6nd\u00fcr\u00fcc\u00fc bir h\u0131zla de\u011fi\u015fen ve d\u00f6n\u00fc\u015fen d\u00fcnya ile aram\u0131zdaki a\u00e7\u0131\u011f\u0131 nas\u0131l kapat\u0131r\u0131z? \u0130\u015fte bu kitap bu can yak\u0131c\u0131 sorulara cevap arama denemesidir.\n\nhttps://www.kitapyurdu.com/kitap/zihniyet-donusumu-/538176.html\n", "downloadable_attachments": [{"id": 62949419, "asset_id": 42732028, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 3919409, "first_name": "Kemal", "last_name": "Ciftci", "domain_name": "independent", "page_name": "KCiftci", "display_name": "Kemal Ciftci", "profile_url": "https://independent.academia.edu/KCiftci?f_ri=578503", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 367113, "name": "Bilim Tarihi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Bilim_Tarihi?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 455970, "name": "Bilim-Sanat-Edebiyat-Felsefe-Psikoloji", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Bilim-Sanat-Edebiyat-Felsefe-Psikoloji?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 714453, "name": "Bilim Felsefesi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Bilim_Felsefesi?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 42320672, "title": "\u0130ki D\u00fcnya Aras\u0131nda Bir El\u00e7i: \u0130van Danilovi\u00e7 Hohlov'un Buhara Misyonu (1620-1622)\nBetween the Two Worlds: The Mission of Ivan Danilovich Khokhlov in Bukhara (1620-1622)", "created_at": "2020-03-25T11:26:28.265-07:00", "url": "https://www.academia.edu/42320672/%C4%B0ki_D%C3%BCnya_Aras%C4%B1nda_Bir_El%C3%A7i_%C4%B0van_Danilovi%C3%A7_Hohlovun_Buhara_Misyonu_1620_1622_Between_the_Two_Worlds_The_Mission_of_Ivan_Danilovich_Khokhlov_in_Bukhara_1620_1622_?f_ri=578503", "dom_id": "work_42320672", "summary": "Rus \u00c7arl\u0131\u011f\u0131n\u0131n, XVI ve XVII. y\u00fczy\u0131llarda, Bat\u0131\u2019dan, Avrupa Devletleri ve G\u00fcney\u2019den g\u00fc\u00e7l\u00fc bir Osmanl\u0131 Devleti gibi merkezi y\u00f6netimlerle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya olmas\u0131, ilerleme sahas\u0131n\u0131n Do\u011fu istikametinde yani T\u00fcrkistan ve havalisinde ger\u00e7ekle\u015fmesine neden oldu. Ancak bu yeni ilerleme sahas\u0131 Bat\u0131\u2019da oldu\u011fu gibi Ruslar i\u00e7in de bilinmezliklerle doluydu. Bu nedenle Ruslar T\u00fcrkistan\u2019daki ilk faaliyetlerini b\u00f6lgeyi ke\u015ffetme temelinde olu\u015fturdu. Dolay\u0131s\u0131yla XVI. y\u00fczy\u0131ldan ba\u015flamak kayd\u0131yla T\u00fcrkistan\u2019a \u00e7ok say\u0131da diplomat ve asker g\u00f6nderildi. Bu \u00f6nc\u00fc kolonizat\u00f6rler, Ruslar i\u00e7in gizemlerle dolu T\u00fcrkistan co\u011frafyas\u0131n\u0131n askeri, idari, co\u011frafi ve k\u00fclt\u00fcrel pek \u00e7ok y\u00f6n\u00fcn\u00fc ayd\u0131nlatt\u0131. Nihayetinde Ruslar bu g\u00f6rg\u00fc tan\u0131klar\u0131n\u0131n raporlar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde b\u00f6lge hakk\u0131nda tafsilatl\u0131 bilgiye eri\u015fmesini sa\u011flad\u0131. Bu diplomatlar aras\u0131nda Rus \u00c7ar\u0131 I. Mihail Federovi\u00e7 taraf\u0131ndan Buhara\u2019ya g\u00f6nderilmesi kararla\u015ft\u0131r\u0131lan \u0130van Danilovi\u00e7 Hohlov, \u00f6nc\u00fc bir rol oynad\u0131. O, Buhara\u2019ya \u00e7o\u011funlu\u011fu Rus asilzadesi ve imparatorluk g\u00f6revlilerinden olu\u015fan esirlerin kurtar\u0131lmas\u0131 i\u00e7in g\u00f6nderildi. Bu \u00e7al\u0131\u015fma 1620-1622 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda \u00e7ok farkl\u0131 zorluklarla Buhara seyahatini tamamlayan ve bir miktar Rus esirinin kurtulmas\u0131n\u0131 sa\u011flan \u0130van Danilovi\u00e7 Hohlov\u2019un yol boyunca tuttu\u011fu notlar\u0131 konu almaktad\u0131r. Hohlov, T\u00fcrkistan b\u00f6lgesindeki kaotik ortam\u0131 genel \u00e7er\u00e7evede betimleyen, o d\u00f6nem fig\u00fcrlerinin ki\u015filiklerini yans\u0131tan bilgiler sunsa da b\u00f6lge co\u011frafyas\u0131, k\u00fclt\u00fcrel ve etnik yap\u0131s\u0131 hakk\u0131nda olduk\u00e7a az bilgi vermektedir. Buna ra\u011fmen XVII. y\u00fczy\u0131l\u0131n ba\u015flar\u0131nda bilinmeze do\u011fru yol alan diplomat\u0131n d\u00fcnyas\u0131 d\u00f6nemi tan\u0131mlamak ad\u0131na \u00f6nem arz etmektedir.", "downloadable_attachments": [{"id": 62477217, "asset_id": 42320672, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 2308142, "first_name": "mesut", "last_name": "karakulak", "domain_name": "ankara", "page_name": "mesutkarakulak", "display_name": "mesut karakulak", "profile_url": "https://ankara.academia.edu/mesutkarakulak?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/2308142/1039222/74285449/s65_mesut.karakulak.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 389, "name": "Russian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Russian_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 42129748, "title": "[K. B. Warikoo]19. Y\u00fczy\u0131l Boyunca \u00c7in B\u00f6lgesindeki T\u00fcrkistan'\u0131n Durumu: Sosyoekonomik Bir \u00c7al\u0131\u015fma (\u00c7eviri)", "created_at": "2020-03-03T13:14:05.092-08:00", "url": "https://www.academia.edu/42129748/_K_B_Warikoo_19_Y%C3%BCzy%C4%B1l_Boyunca_%C3%87in_B%C3%B6lgesindeki_T%C3%BCrkistan%C4%B1n_Durumu_Sosyoekonomik_Bir_%C3%87al%C4%B1%C5%9Fma_%C3%87eviri_?f_ri=578503", "dom_id": "work_42129748", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 62264790, "asset_id": 42129748, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 15265377, "first_name": "Utku", "last_name": "I\u015f\u0131k", "domain_name": "msu-tr", "page_name": "UtkuI\u015f\u0131k", "display_name": "Utku I\u015f\u0131k", "profile_url": "https://msu-tr.academia.edu/UtkuI%C5%9F%C4%B1k?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/15265377/4116134/99570791/s65_utku.i_k.jpg"}], "research_interests": [{"id": 346077, "name": "T\u00fcrk k\u00fclt\u00fcr\u00fc", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turk_kulturu?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 951606, "name": "T\u00dcRK\u0130STAN", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/T%C3%9CRK%C4%B0STAN?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 41984090, "title": "ROBERT SHAWUN VISITS TO HIGH TARTARY YARKAND AND KASHGAR ADLI ESERININ DEGERLENDIRMESI TERCUME ve TAHLILI20200215 40596 ighn3h", "created_at": "2020-02-15T12:58:36.395-08:00", "url": "https://www.academia.edu/41984090/ROBERT_SHAWUN_VISITS_TO_HIGH_TARTARY_YARKAND_AND_KASHGAR_ADLI_ESERININ_DEGERLENDIRMESI_TERCUME_ve_TAHLILI20200215_40596_ighn3h?f_ri=578503", "dom_id": "work_41984090", "summary": "East Turkestan, a mysterious region for Europeans for centuries, has become one of the focal points of the rivalry, mainly based on colonialism, between the British and the Russian called \u201cGreat Game\u201d in the 19th century. For one of the parties of this game, England, East Turkestan in the said period became to be a more intense interest. A concrete proof of this interest is Robert Shaw and his work.\nRobert Shaw, who started his journey to the newly established state of Kashgar in East Turkestan with the identity of a merchant in 1868, first reached Yarkand and then Kashgar, where he made contacts with almost all segments of the state from the state administrators to the general populace. His journey was paricularly important as he was one of the first British to visit these regions.\nDuring his travels, Robert Shaw observed the political, social, economical, cultural, ethnic and geographical aspects of East Turkestan and wrote these observations in his work Visits To High Tartary, Yarkand And Kashgar (Formerly Chinese Tartary): And Return Journey Over The Karakoram Pass. In this work, which is an important source in determining the East Turkestan policy of England within the framework of the \u201cGreat Game\u201d, the political structure, relations with its neighbors, social, economical and cultural characteristics of the newly established Kashgar State in East Turkestan in the second half of the 19th century were discussed.\nThis work, which is one of the first English works about East Turkestan and a main source that contains original information, has been translated into Turkish by me. Through both the references from the text itself and other dissertations, books, documents, first and second hand other resources, Shaw\u2019s work has been studied and evaluated. \n", "downloadable_attachments": [{"id": 62108636, "asset_id": 41984090, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 1568990, "first_name": "MERYEM", "last_name": "\u00d6ZER", "domain_name": "istanbul", "page_name": "MERYEM\u00d6ZER", "display_name": "MERYEM \u00d6ZER", "profile_url": "https://istanbul.academia.edu/MERYEM%C3%96ZER?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/1568990/555944/45854545/s65_meryem._zer.jpg"}], "research_interests": [{"id": 19332, "name": "19th Century (History)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/19th_Century_History_?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 88689, "name": "The 'Great Game", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/The_Great_Game?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 102855, "name": "East Turkestan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/East_Turkestan?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 371556, "name": "Seyahatname", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Seyahatname?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2649560, "name": "Yakub Beg", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Yakub_Beg?f_ri=578503"}]}, {"id": 41371329, "title": "Buhara ve Hive'nin K\u0131sa Tasviri (Kratkoe Opisanie Buharii i Hiv\u0131)", "created_at": "2019-12-20T05:49:51.879-08:00", "url": "https://www.academia.edu/41371329/Buhara_ve_Hivenin_K%C4%B1sa_Tasviri_Kratkoe_Opisanie_Buharii_i_Hiv%C4%B1_?f_ri=578503", "dom_id": "work_41371329", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 61569180, "asset_id": 41371329, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 6727749, "first_name": "Zafer", "last_name": "Sever", "domain_name": "erzurum", "page_name": "ZaferSever", "display_name": "Zafer Sever", "profile_url": "https://erzurum.academia.edu/ZaferSever?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/6727749/2637846/37913243/s65_zafer.sever.jpg"}], "research_interests": [{"id": 552125, "name": "Rusya", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Rusya?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 611489, "name": "Hive", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hive?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 919129, "name": "Buhara", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Buhara?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 951606, "name": "T\u00dcRK\u0130STAN", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/T%C3%9CRK%C4%B0STAN?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 41301894, "title": "Review of Faiz Ahmed: Afghanistan Rising: Islamic Law and Statecraft between the Ottoman and British Empire", "created_at": "2019-12-14T16:44:07.861-08:00", "url": "https://www.academia.edu/41301894/Review_of_Faiz_Ahmed_Afghanistan_Rising_Islamic_Law_and_Statecraft_between_the_Ottoman_and_British_Empire?f_ri=578503", "dom_id": "work_41301894", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 61515880, "asset_id": 41301894, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 44479366, "first_name": "Marjan", "last_name": "Wardaki", "domain_name": "yale", "page_name": "MarjanWardaki", "display_name": "Marjan Wardaki", "profile_url": "https://yale.academia.edu/MarjanWardaki?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/44479366/11835614/34649216/s65_marjan.wardaki.jpg"}], "research_interests": [{"id": 540, "name": "Islamic Law", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islamic_Law?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 5357, "name": "Afghanistan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Afghanistan?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 5471, "name": "South Asia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/South_Asia?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 41000982, "title": "T\u00fcrkistan'\u0131n Ke\u015fif \u00c7a\u011f\u0131 Burna\u015fev Seyahatnamesi Milli Devlet Gazetesi 103. Say\u0131 s. 14", "created_at": "2019-11-20T14:09:17.531-08:00", "url": "https://www.academia.edu/41000982/T%C3%BCrkistan%C4%B1n_Ke%C5%9Fif_%C3%87a%C4%9F%C4%B1_Burna%C5%9Fev_Seyahatnamesi_Milli_Devlet_Gazetesi_103_Say%C4%B1_s_14?f_ri=578503", "dom_id": "work_41000982", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 61282191, "asset_id": 41000982, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 31781043, "first_name": "Zafer", "last_name": "Sara\u00e7", "domain_name": "firat", "page_name": "ZaferSara\u00e7", "display_name": "Zafer  Sara\u00e7", "profile_url": "https://firat.academia.edu/ZaferSara%C3%A7?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/31781043/11099872/14921898/s65_zafer.sara_.jpg"}], "research_interests": [{"id": 128, "name": "History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 9282, "name": "Turkish History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkish_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 22650, "name": "Central Asia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Central_Asia?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 371556, "name": "Seyahatname", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Seyahatname?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 472139, "name": "Exploration of Central Asia by Russian and European travellers", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Exploration_of_Central_Asia_by_Russian_and_European_travellers?f_ri=578503"}, {"id": 861518, "name": "Seyahatname incelemeleri", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Seyahatname_incelemeleri?f_ri=578503"}, {"id": 919129, "name": "Buhara", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Buhara?f_ri=578503"}, {"id": 951606, "name": "T\u00dcRK\u0130STAN", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/T%C3%9CRK%C4%B0STAN?f_ri=578503"}]}, {"id": 40690212, "title": "T\u00fcrkistan'da Diplomasinin D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc: Pazuhin Karde\u015flerin Hive, Buhara ve Hindistan Misyonu 1669-1673", "created_at": "2019-10-21T11:48:31.848-07:00", "url": "https://www.academia.edu/40690212/T%C3%BCrkistanda_Diplomasinin_D%C3%B6n%C3%BC%C5%9F%C3%BCm%C3%BC_Pazuhin_Karde%C5%9Flerin_Hive_Buhara_ve_Hindistan_Misyonu_1669_1673?f_ri=578503", "dom_id": "work_40690212", "summary": "\u00d6zet: Rus \u00c7ar\u0131 Aleksey Mihaylovi\u00e7 (1645-1676) taraf\u0131ndan g\u00f6revlendirilen Boris ve Semen Pazuhin karde\u015flerin 1669-1673 y\u0131llar\u0131 aras\u0131 Hive ve Buhara Hanl\u0131klar\u0131na ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi seyahat daha \u00f6nce b\u00f6lgeye g\u00f6nderilen el\u00e7ilik ziyaretlerine nazaran ba\u015far\u0131l\u0131 g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f ve onlar\u0131n T\u00fcrkistan g\u00f6zlemleri var olan bilginin derinleme\u015fsini sa\u011flam\u0131\u015ft\u0131r. Bilhassa diplomatik rit\u00fceller olduk\u00e7a detayl\u0131 tasvir edilmi\u015ftir. Ayn\u0131 zamanda bu el\u00e7ilik heyeti dolayl\u0131 olarak T\u00fcrkistan hanl\u0131klar\u0131n\u0131n periferisi, Hindistan'a giden ticaret yollar\u0131 ve T\u00fcrkistan'daki Rus esirlerinin durumu hakk\u0131nda tafsilatl\u0131 malumata eri\u015fime imk\u00e2n sunmaktad\u0131r. Abstract: Boris and Semen Pazuhin brothers made an embassy trip to Hive, Bukhara Khanates and Turkistan between 1669-1673. This mission was successful compared to previous embassies and this embassy committee prepared more detailed and comprehensive reports, and these remain to the present day. Especially diplomatic rituals are described in detail in these reports. In addition, the reports of this embassy delegation provide comprehensive and wide-range information to the researchers about the periphery of Turkestan khanates, trade routes to India and the situation of Russian prisone.", "downloadable_attachments": [{"id": 60973641, "asset_id": 40690212, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 2308142, "first_name": "mesut", "last_name": "karakulak", "domain_name": "ankara", "page_name": "mesutkarakulak", "display_name": "mesut karakulak", "profile_url": "https://ankara.academia.edu/mesutkarakulak?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/2308142/1039222/74285449/s65_mesut.karakulak.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 389, "name": "Russian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Russian_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 161557, "name": "Turkistan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkistan?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 401466, "name": "Turkistan under Russian Imperial Rule", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkistan_under_Russian_Imperial_Rule?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 40593755, "title": "OSMANLI \u00d6ZBEK\u0130STAN S\u0130YAS\u0130 \u0130L\u0130\u015eK\u0130LER\u0130 (1514-1873)", "created_at": "2019-10-11T11:40:56.263-07:00", "url": "https://www.academia.edu/40593755/OSMANLI_%C3%96ZBEK%C4%B0STAN_S%C4%B0YAS%C4%B0_%C4%B0L%C4%B0%C5%9EK%C4%B0LER%C4%B0_1514_1873_?f_ri=578503", "dom_id": "work_40593755", "summary": "Abstract\nSince the Ottoman State was the most powerful Islamic state of the time and the caliph of Sunni Muslims, the Uzbek Khanates have asked for help from the Ottoman State in mainly political, military, religious, industrial, etc. issues. Between the years 1514-1873, all the three Uzbek Khanates sent embassy delegations to Istanbul in order to provide the support of the Ottoman State. The embassy delegations which arrived to the Ottoman State, first reported their devotion to the Ottoman sultan and then, they requested from the sultan that their political, military, religious and industrial demands be fulfilled. The Ottoman State initially supported the political demands of the Uzbek Khanates, however, cautiously approached in the later periods, due to the damage of the Muslim community by influencing the struggle between Turkestan Khanates, and in the further periods, due to concerns about disrupting peace with Russia. Ottoman State tried to fulfill other demands in military, religious, industrial areas, however, has not been able to fully realize this because of the distance to the Uzbek Khanates and the distress of foreign policy.\n\n\u00d6z\n\u00d6zbek Hanl\u0131klar\u0131, d\u00f6nemin en g\u00fc\u00e7l\u00fc \u0130slam devleti ve S\u00fcnni M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n halifesi olmas\u0131 dolay\u0131s\u0131yla Osmanl\u0131 Devleti\u201fnden ba\u015fta siyasi olmak \u00fczere; asker\u00ee, din\u00ee, s\u0131na\u00ee vb. konularda yard\u0131m istemi\u015flerdir. 1514-1873 tarihleri aras\u0131nda \u00fc\u00e7 \u00d6zbek hanl\u0131\u011f\u0131 da Osmanl\u0131 Devleti\u201fnin deste\u011fini sa\u011flamak amac\u0131yla \u0130stanbul\u201fa defalarca el\u00e7ilik heyeti g\u00f6ndermi\u015flerdir. Osmanl\u0131 Devleti\u201fne gelen el\u00e7ilik heyetleri \u00f6nce Osmanl\u0131 sultan\u0131na ba\u011fl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 bildirmi\u015fler ard\u0131ndan da sultandan siyasi, asker\u00ee, din\u00ee, s\u0131nai vb. isteklerini ger\u00e7ekle\u015ftirilmesini rica etmi\u015flerdir. Osmanl\u0131 Devleti, \u00d6zbek hanl\u0131klar\u0131n\u0131n siyasi isteklerine ba\u015flarda destek olmu\u015f ancak ilerleyen d\u00f6nemlerde T\u00fcrkistan hanl\u0131klar\u0131n\u0131n birbirleriyle olan m\u00fccadelelerine etki ederek M\u00fcsl\u00fcman cemaatin zarar g\u00f6rmesi dolay\u0131s\u0131yla, daha da ileriki d\u00f6nemlerde ise Rusya ile aralar\u0131ndaki bar\u0131\u015f\u0131 bozaca\u011f\u0131 endi\u015fesi ile ihtiyatl\u0131 yakla\u015fm\u0131\u015ft\u0131r. Osmanl\u0131 Devleti, asker\u00ee, din\u00ee, s\u0131na\u00ee alanlardaki di\u011fer istekleri yerine getirmeye \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f, ancak \u00d6zbek hanl\u0131klar\u0131 ile mesafenin uzakl\u0131\u011f\u0131 ve d\u0131\u015f politikadaki s\u0131k\u0131nt\u0131lar sebebiyle bunu da tam anlam\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirememi\u015ftir.", "downloadable_attachments": [{"id": 60873041, "asset_id": 40593755, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 53584001, "first_name": "Halil", "last_name": "\u00fclker", "domain_name": "independent", "page_name": "\u00fclkerH", "display_name": "Halil \u00fclker", "profile_url": "https://independent.academia.edu/%C3%BClkerH?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/53584001/20080500/26438375/s65_halil._lker.jpg"}], "research_interests": [{"id": 2655433, "name": "Hokand Hanl\u0131\u011f\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hokand_Hanl%C4%B1%C4%9F%C4%B1?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3039169, "name": "Buhara \u00d6zbek Hanl\u0131\u011f\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Buhara_%C3%96zbek_Hanl%C4%B1%C4%9F%C4%B1?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3405030, "name": "Omanl\u0131 Devleti", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Omanl%C4%B1_Devleti?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3405031, "name": "\u00d6zbek Hanl\u0131klar\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/%C3%96zbek_Hanl%C4%B1klar%C4%B1?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3405032, "name": "Hive Hanl\u0131\u011f\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hive_Hanl%C4%B1%C4%9F%C4%B1?f_ri=578503"}]}, {"id": 40366846, "title": "Matthieu Renault, L'empire de la r\u00e9volution. L\u00e9nine et les musulmans de Russie, \u00c9ditions Syllepse, Paris, 2017, 148 p.", "created_at": "2019-09-16T09:09:22.072-07:00", "url": "https://www.academia.edu/40366846/Matthieu_Renault_Lempire_de_la_r%C3%A9volution_L%C3%A9nine_et_les_musulmans_de_Russie_%C3%89ditions_Syllepse_Paris_2017_148_p?f_ri=578503", "dom_id": "work_40366846", "summary": " Parmi les publications li\u00e9es au centenaire de la R\u00e9volution russe, le livre de Mathieu Renault est s\u00fbrement une des initiatives les plus originales en ce qu'elle vise \u00e0 confronter 1917 avec une probl\u00e9matique des plus discut\u00e9es actuellement, la place des musulmans dans une politique r\u00e9volutionnaire et anti-imp\u00e9rialiste. Certes, le terrain est glissant. Bien avant les Indig\u00e8nes de la R\u00e9publique, on a eu un si\u00e8cle pour observer comment la d\u00e9fense d'une communaut\u00e9 (et non d'une classe) opprim\u00e9e a pu servir de tremplin politique pour les repr\u00e9sentants auto-proclam\u00e9s desdites communaut\u00e9s ou nations. Sans aller jusque l\u00e0, les publications de Matthieu Renault dans les revues P\u00e9riode (https://revueperiode.net/) et Contretemps (https://www.contretemps.eu/) s'inscrivent en tout cas dans le courant des \u00ab \u00e9tudes subalternes \u00bb et \u00ab post-coloniales \u00bb. Cela se confirme dans l'introduction du pr\u00e9sent ouvrage. Il y est fort peu questions de classes et, dans le cadre du \u00ab d\u00e9bat \"marxisme versus pens\u00e9e d\u00e9coloniale\" \u00bb, l'auteur veut surtout r\u00e9fl\u00e9chir sur \u00ab les convergences et les divergences (\u2026), en contexte r\u00e9volutionnaire, entre une lutte sociale \"majeure-majoritaire\" (pour le communisme) au centre et une multiplicit\u00e9 de luttes nationales-anticoloniales \"mineures-minoritaires\" aux marges \u00bb (p. 14) tout en gardant en ligne de mire l'actualit\u00e9 des \u00ab luttes autonomes des minorit\u00e9s non-blanches \u00bb (p. 17). \u00c0 cette fin, l'auteur entend reprendre les th\u00e8ses de L\u00e9nine mais \u00ab replong\u00e9es dans l'histoire (\u2026) de l'expansion du processus r\u00e9volutionnaire en Russie musulmane \u00bb et \u00ab confront\u00e9e[s] \u00e0 sa pratique de la r\u00e9volution \u00bb (p. 15). Ce pari est heureusement tenu et le lecteur peut au fur et \u00e0 mesure oublier les pr\u00e9ventions qu'il avait pu former. Le terme de \u00ab musulmans \u00bb qu'on trouve en titre n'est certes pas une cat\u00e9gorie marxiste, mais c'\u00e9tait bel et bien la d\u00e9nomination appliqu\u00e9e par l'administration tsariste aux populations d'Asie centrale dans le cadre d'une politique de colonisation. Cette colonisation avait-elle un caract\u00e8re progressiste ? En 1899, L\u00e9nine r\u00e9pond par l'affirmative, non d'un point de vue moral ou social, mais en y voyant un signe du D\u00e9veloppement du capitalisme en Russie (le titre de son ouvrage) non seulement en profondeur par l'industrialisation, mais aussi \u00ab en \u00e9tendue \u00bb (p. 22) vers les confins non-russes de l'empire. Il \u00e9volue apr\u00e8s 1905 en reconnaissant que le principal frein au progr\u00e8s dans l'empire russe ne tient pas aux structures archa\u00efques en p\u00e9riph\u00e9rie mais \u00e0 la r\u00e9sistance des rapports f\u00e9odaux au centre. Ce qui reste un \u00e9volutionnisme fond\u00e9 sur l'\u00e9conomie est remis en cause quand L\u00e9nine s'int\u00e9resse \u00e0 la question nationale proprement dite. Dans la discussion des th\u00e8ses de Rosa Luxemburg, il affirmait en 1903 que \u00ab la reconnaissance inconditionnelle de la lutte d'autod\u00e9termination ne nous oblige pas du tout \u00e0 soutenir n'importe quelle revendication d'autod\u00e9termination nationale \u00bb, un \u00e9ventuel soutien \u00e9tant subordonn\u00e9 aux \u00ab int\u00e9r\u00eats de la lutte de classe du prol\u00e9tariat \u00bb (p. 37) : Matthieu Renault rappelle ici ce que beaucoup de marxistes ont soigneusement oubli\u00e9 depuis. La mont\u00e9e des tensions en Europe apr\u00e8s 1910 am\u00e8ne L\u00e9nine \u00e0 approfondir sa r\u00e9flexion sur le droit des peuples. Logiquement, il fait peu de place \u00e0 l'Asie dans ses raisonnements, mais Renault a le m\u00e9rite d'avoir scrupuleusement \u00e9tudi\u00e9 les textes et d'y avoir trouv\u00e9, par exemple, une note sur \u00ab le r\u00e9veil de l'Asie \u00bb, remarquant qu'aux Indes hollandaises, \u00ab le courant nationaliste a pris naissance sous le drapeau de l'islam \u00bb (1913, p. 41). Plus fondamentalement, L\u00e9nine affirme pendant la boucherie mondiale que le droit des peuples \u00e0 l'autod\u00e9termination a pris un caract\u00e8re subversif.", "downloadable_attachments": [{"id": 60614162, "asset_id": 40366846, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 2481096, "first_name": "AUNOBLE", "last_name": "Eric", "domain_name": "unige", "page_name": "AUNOBLEEric", "display_name": "AUNOBLE Eric", "profile_url": "https://unige.academia.edu/AUNOBLEEric?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/2481096/11406431/12723151/s65_aunoble.eric.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1567, "name": "Soviet History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Soviet_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 14970, "name": "Muslims in Europe", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Muslims_in_Europe?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 18977, "name": "Soviet Union (History)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Soviet_Union_History_?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 512473, "name": "Panislamisme", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamisme?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503"}, {"id": 720714, "name": "Communism and national question", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Communism_and_national_question?f_ri=578503"}, {"id": 918062, "name": "Panislamism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamism?f_ri=578503"}, {"id": 1235838, "name": "Russian Revolution 1917", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Russian_Revolution_1917?f_ri=578503"}, {"id": 3277681, "name": "Panislamismus", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamismus?f_ri=578503"}]}, {"id": 40346646, "title": "EM\u0130R \u015eEK\u0130B ARSLAN\u2019IN K\u0130\u015e\u0130L\u0130\u011e\u0130 I\u015eI\u011eINDA \u0130TT\u0130HAT VE TERAKK\u0130\u2019N\u0130N \u0130SLAMCI S\u0130YASET\u0130", "created_at": "2019-09-14T05:36:13.972-07:00", "url": "https://www.academia.edu/40346646/EM%C4%B0R_%C5%9EEK%C4%B0B_ARSLAN_IN_K%C4%B0%C5%9E%C4%B0L%C4%B0%C4%9E%C4%B0_I%C5%9EI%C4%9EINDA_%C4%B0TT%C4%B0HAT_VE_TERAKK%C4%B0_N%C4%B0N_%C4%B0SLAMCI_S%C4%B0YASET%C4%B0?f_ri=578503", "dom_id": "work_40346646", "summary": "Emir \u015eekib Arslan Cebel-i L\u00fcbnan\u2019da d\u00fcnyaya gelmi\u015f, Arap Uyan\u0131\u015f\u0131 fikrinin ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nemde yeti\u015fmi\u015f \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc bir m\u00fctefekkirdir. Emir \u015eekib Bey\u2019in hayat\u0131 incelendi\u011fi zaman edeb\u00ee, ilm\u00ee, siyasi kimlikleri \u00f6n plana \u00e7\u0131kmaktad\u0131r. Onun kimli\u011finin en \u00e7arp\u0131c\u0131 y\u00f6n\u00fc ise \u0130slamc\u0131 bir \u0130ttihat ve Terakki \u00fcyesi olu\u015fudur. Emir \u015eekib Bey\u2019in fikir d\u00fcnyas\u0131n\u0131n temelini olu\u015fturan dinamikler de bu do\u011frultuda \u015fekillenmi\u015ftir. Emir \u015eekib Bey\u2019in hayat\u0131n\u0131n merkezine ald\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnce; Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin \u00e7at\u0131s\u0131 alt\u0131nda b\u00fct\u00fcn M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n bir araya gelmesi ile s\u00f6m\u00fcrgeci i\u015fgallere son verilmesi ve \u0130slam\u2019\u0131n tekrar alt\u0131n \u00e7a\u011f\u0131na d\u00f6nd\u00fcr\u00fclmesidir. Muhammed Abduh\u2019un ders halkalar\u0131ndan ba\u015flayarak, \u015euf Kaymakaml\u0131\u011f\u0131, Trablusgarp Sava\u015f\u0131 ve Cemal Pa\u015fa\u2019n\u0131n Suriye Valili\u011fi s\u00fcrecinde d\u00f6nemin siyasal ve sosyal olaylar\u0131na \u015fahitlik etmi\u015ftir. Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin karma\u015f\u0131k bir siyasal atmosferde bulundu\u011fu d\u00f6nem i\u00e7erisinde m\u00fccadele eden Emir \u015eekib Arslan\u2019\u0131, d\u00f6nemin bir\u00e7ok isminden farkl\u0131 k\u0131lan hususlardan birisi ise onun Osmanl\u0131 Devletine kar\u015f\u0131 olan s\u0131k\u0131 ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131d\u0131r. \u0130ttihat ve Terakki\u2019nin \u00f6zellikle Orta Do\u011fu politikalar\u0131n\u0131n belirlenmesinde \u00f6nemli bir yere sahip olan Emir \u015eekib Arslan hem devlet hem de cemiyet i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar yapm\u0131\u015f bir Arap m\u00fctefekkiri olarak kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131kmaktad\u0131r. Bu \u00e7al\u0131\u015fmada Emir \u015eekib Arslan\u2019\u0131n \u015fahsiyeti \u00fczerinden \u0130ttihat ve Terakki\u2019nin siyaset anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131 incelemeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k. Hem Emir \u015eekib Arslan\u2019\u0131n hem de \u0130ttihat ve Terakki\u2019nin \u0130slamc\u0131 tutumlar\u0131n\u0131n neden ve sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 ortaya koymaya gayret ettik. Bunun yan\u0131 s\u0131ra \u0130slamc\u0131l\u0131\u011f\u0131n \u00e7\u0131k\u0131\u015f noktas\u0131 ve d\u00f6nemsel olarak uygulama alan\u0131 buldu\u011fu hususlar\u0131 irdeleyerek, adem-i merkeziyet\u00e7i Araplarla \u0130slamc\u0131l\u0131k aras\u0131ndaki m\u00fccadeleyi inceledik.", "downloadable_attachments": [{"id": 60592115, "asset_id": 40346646, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 94368852, "first_name": "\u00d6mer", "last_name": "Aslan", "domain_name": "independent", "page_name": "\u00d6merAslan20", "display_name": "\u00d6mer Aslan", "profile_url": "https://independent.academia.edu/%C3%96merAslan20?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/94368852/20675008/90514261/s65__mer.aslan.jpg"}], "research_interests": [{"id": 128, "name": "History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1187, "name": "Ottoman History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 84507, "name": "\u0130ttihat ve Terakki", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ittihat_ve_Terakki?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 358584, "name": "Islamc\u0131l\u0131k", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islamcilik?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2981977, "name": "Emir \u015eekib Arslan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Emir_%C5%9Eekib_Arslan?f_ri=578503"}]}, {"id": 39882217, "title": "Osmanl\u0131 Kara Kuvvetlerinde Karma Birlik/G\u00f6rev G\u00fcc\u00fc Te\u015fkilleri (1860-1897)", "created_at": "2019-07-20T13:46:30.153-07:00", "url": "https://www.academia.edu/39882217/Osmanl%C4%B1_Kara_Kuvvetlerinde_Karma_Birlik_G%C3%B6rev_G%C3%BCc%C3%BC_Te%C5%9Fkilleri_1860_1897_?f_ri=578503", "dom_id": "work_39882217", "summary": "1826 sonras\u0131 te\u015fkil edilen d\u00fczenli ordunun kronik problemlerinden biri de nefer ihtiyac\u0131n\u0131 kafi miktarda kar\u015f\u0131layamamak olmu\u015ftur. Bu durum neticesinde, \u00f6zellikle 1843 tarihi itibar\u0131 ile Avrupal\u0131 muadillerine benzer \u015fekilde tertiblenen ordunun alay, liva, t\u00fcmen ve kolordu gibi b\u00fcy\u00fck te\u015fkillerini saf nizamiye/d\u00fczenli birliklerlerden m\u00fcte\u015fekkil k\u0131lmak m\u00fcmk\u00fcn olmam\u0131\u015ft\u0131r. Her ne kadar ka\u011f\u0131t \u00fcst\u00fcndeki te\u015fkillere bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda bu birimlerin tamam\u0131 ile d\u00fczenli birliklerden tertiplendi\u011fi g\u00f6r\u00fclse de operasyonel sahada farkl\u0131 bir \u00e7er\u00e7eve ile kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lmaktad\u0131r. Eksik kalan ordu k\u0131talar\u0131 redif/milis ve gayrinizami kuvvetlerle doldurularak melez bir yap\u0131 te\u015fkil edilmi\u015f, bir di\u011fer ifadeyle; tak\u0131m, tabur veya yeri geldi\u011finde liva, t\u00fcmen ve kolordu gibi b\u00fcy\u00fck seviyelerde m\u00fcrettep birlikler/m\u00fcfrezeler meydana getirilmi\u015ftir. Gerek i\u00e7 harekatlarda gerekse de devletleraras\u0131 konvansiyonel muharebelerde s\u0131kl\u0131kla ve irticalen tertiplenen bu m\u00fcfrezeler dahilindeki nizami ve gayrinizami kuvvetler aras\u0131nda uyumsuzluk ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 gibi kimi durumlarda ehil emir-komuta kademesiyle birlikte muharebe alan\u0131nda azami derecede fayda sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 da g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. Bu ba\u011flamla nizami- gayrinizami e\u015fg\u00fcd\u00fcm\u00fc g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda bile\u015fik harp konseptini de ak\u0131llara getirecek olan s\u00f6z konusu te\u015fkil Osmanl\u0131 gayrinizami harp tecr\u00fcbesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan m\u00fchim bir de\u011fere sahip oldu\u011fu kadar g\u00fcn\u00fcm\u00fczde g\u00f6rev g\u00fcc\u00fc ya da karma birlik olarak adland\u0131r\u0131lan ve muadillerine 20nci y\u00fczy\u0131lda da s\u0131kl\u0131kla rastlan\u0131lan askeri birliklere Osmanl\u0131 tecr\u00fcbesi \u00fczerinden \u0131\u015f\u0131k tutmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan da m\u00fchim bir de\u011feri haizdir. Ayr\u0131ca, geleneksel top\u00e7u, s\u00fcvari ve piyadeden te\u015fkil edilen sunuf-u selase veya muhtelit m\u00fcfrezelerle mezkur m\u00fcfreze birbirine kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmamal\u0131d\u0131r. \u0130lki d\u00fczenli birliklerden tertiplenirken ikincisinde d\u00fczensiz unsur aramak gerekecektir.", "downloadable_attachments": [{"id": 60066979, "asset_id": 39882217, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 41088912, "first_name": "Kerim", "last_name": "Kal\u0131r", "domain_name": "istanbul", "page_name": "KerimKal\u0131r", "display_name": "Kerim Kal\u0131r", "profile_url": "https://istanbul.academia.edu/KerimKal%C4%B1r?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/41088912/11156934/34727074/s65_kerim.kal_r.jpg"}], "research_interests": [{"id": 18079, "name": "Irregular Warfare", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Irregular_Warfare?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 26643, "name": "Ottoman Military History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_Military_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1328172, "name": "Hybrid Warfare", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hybrid_Warfare?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 39762086, "title": "\u0130ngiliz Ordusunun Afganistan Seferi ve Birinci \u0130ngiliz-Afgan Sava\u015f\u0131/Afghanistan Expedition of British Army and First Anglo-Afghan War", "created_at": "2019-07-06T01:57:12.861-07:00", "url": "https://www.academia.edu/39762086/%C4%B0ngiliz_Ordusunun_Afganistan_Seferi_ve_Birinci_%C4%B0ngiliz_Afgan_Sava%C5%9F%C4%B1_Afghanistan_Expedition_of_British_Army_and_First_Anglo_Afghan_War?f_ri=578503", "dom_id": "work_39762086", "summary": "The British Government of India took a decision in 1838 to relinquish the Afghan ruler Dost Muhammad Khan, whom he claimed to be approaching Russia and Iran, and to return Shah Sjuha, the ex-emperor Shah, who was in exile, to the throne. In order to emphasize this determination, an agreement was signed between the parties with Sind's ruler Ranjit Singh and Shah Sjuha in Tripatrie. The armies of one of the British and allies shipped to Kabul via Peshawar-Jalalabad from the Bolan Pass through KandaharGhaznah and the other through the Khyber Pass occupied Kabul in a short period of time. Dost Muhammad Khan was removed from power and in place of him Shah Sjuha who was under British patronage was throned. However the Afghan people who were not satisfied with the attitudes and behaviors of the occupation army in the neighboring provinces started a great struggle in a short period of time. National forces headed by Mohammad Akbar Khan, the son of Dost Mohammad Khan and the other important Serdars forced the army of the occupation to withdraw from Afghanistan giving them big casualties in a short time. The British army, which agreed to retreat, was virtually destroyed by the attacks of the tribes in the steep and narrow passages of Afghanistan. In this study, the causes and consequences of the British Afghan War that occurred between 1839-1842 were tried to be put forward. ", "downloadable_attachments": [{"id": 59943659, "asset_id": 39762086, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 22363763, "first_name": "A. Sami", "last_name": "Tekin", "domain_name": "inonu", "page_name": "samitekin", "display_name": "A. Sami  Tekin", "profile_url": "https://inonu.academia.edu/samitekin?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/22363763/11700646/36159585/s65_a._sami.tekin.jpg"}], "research_interests": [{"id": 19737, "name": "History of Afghanistan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_of_Afghanistan?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 39711165, "title": "E\u011e\u0130T\u0130M S\u0130STEM\u0130M\u0130Z\u0130N \u00c7IKMAZ SOKAKLARI YA DA MODERN DEV\u015e\u0130RMEYE \u00c7ANAK TUTMAK", "created_at": "2019-06-27T13:35:57.101-07:00", "url": "https://www.academia.edu/39711165/E%C4%9E%C4%B0T%C4%B0M_S%C4%B0STEM%C4%B0M%C4%B0Z%C4%B0N_%C3%87IKMAZ_SOKAKLARI_YA_DA_MODERN_DEV%C5%9E%C4%B0RMEYE_%C3%87ANAK_TUTMAK?f_ri=578503", "dom_id": "work_39711165", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 59884295, "asset_id": 39711165, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 28700954, "first_name": "Hasan", "last_name": "Y\u0131ld\u0131z", "domain_name": "independent", "page_name": "HasanY\u0131ld\u0131z6", "display_name": "Hasan Y\u0131ld\u0131z", "profile_url": "https://independent.academia.edu/HasanY%C4%B1ld%C4%B1z6?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/28700954/8137017/65086918/s65_hasan.y_ld_z.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 58097, "name": "E\u011fitim", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/E%C4%9Fitim?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 383755, "name": "S\u00f6m\u00fcrgecilik", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/S%C3%B6m%C3%BCrgecilik?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1639718, "name": "Dev\u015firme Sistemi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Dev%C5%9Firme_Sistemi?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 39200383, "title": "OSMANLI DEVLET\u0130\u2019N\u0130N T\u00dcRK\u0130STAN VE DO\u011eU POL\u0130T\u0130KASI", "created_at": "2019-05-20T08:11:43.111-07:00", "url": "https://www.academia.edu/39200383/OSMANLI_DEVLET%C4%B0_N%C4%B0N_T%C3%9CRK%C4%B0STAN_VE_DO%C4%9EU_POL%C4%B0T%C4%B0KASI?f_ri=578503", "dom_id": "work_39200383", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 59328734, "asset_id": 39200383, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 102849983, "first_name": "Saadettin Ya\u011fmur", "last_name": "G\u00d6ME\u00c7", "domain_name": "ankara", "page_name": "SaadettinYa\u011fmurG\u00f6me\u00e7", "display_name": "Saadettin Ya\u011fmur G\u00d6ME\u00c7", "profile_url": "https://ankara.academia.edu/SaadettinYa%C4%9FmurG%C3%B6me%C3%A7?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/102849983/22796163/21956870/s65_saadettin_ya_mur.g_me_.jpg"}], "research_interests": [{"id": 128, "name": "History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 39189996, "title": "Black Mirror Dizisi White Bear B\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn Sosyolojik Analizi", "created_at": "2019-05-19T14:10:21.174-07:00", "url": "https://www.academia.edu/39189996/Black_Mirror_Dizisi_White_Bear_B%C3%B6l%C3%BCm%C3%BCn%C3%BCn_Sosyolojik_Analizi?f_ri=578503", "dom_id": "work_39189996", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 59317531, "asset_id": 39189996, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 70071350, "first_name": "Berkem", "last_name": "Tun\u00e7er", "domain_name": "mersin", "page_name": "BerkemTuncer", "display_name": "Berkem Tun\u00e7er", "profile_url": "https://mersin.academia.edu/BerkemTuncer?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/70071350/18646989/25702645/s65_berkem.tun_er.jpg"}], "research_interests": [{"id": 101400, "name": "Sosiologi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sosiologi?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 162828, "name": "Sanat", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sanat?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 648417, "name": "Black Mirror", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Black_Mirror?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 38740725, "title": "Moro M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n\u0131n E\u011fitim Yoluyla Entegrasyonuna Y\u00f6nelik \u00c7abalar", "created_at": "2019-04-08T06:02:49.641-07:00", "url": "https://www.academia.edu/38740725/Moro_M%C3%BCsl%C3%BCmanlar%C4%B1n%C4%B1n_E%C4%9Fitim_Yoluyla_Entegrasyonuna_Y%C3%B6nelik_%C3%87abalar?f_ri=578503", "dom_id": "work_38740725", "summary": "Filipinler\u2019de Moro M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n\u0131n e\u011fitim sistemine kat\u0131lmalar\u0131na y\u00f6nelik birtak\u0131m politikalar geli\u015ftirilmi\u015ftir. Bunlardan biri, devlet ve \u00f6zel sekt\u00f6r okullar\u0131ndaki M\u00fcsl\u00fcman \u00f6\u011frenciler i\u00e7in \u201cMedrese E\u011fitim Program\u0131 Yasas\u0131\u201dn\u0131n haz\u0131rlanmas\u0131d\u0131r. Medrese E\u011fitim Program\u0131, M\u00fcsl\u00fcman \u00e7ocuklar\u0131n \u00f6zel medreselerden devlet okullar\u0131na Arap\u00e7an\u0131n ve \u0130slami De\u011ferlerin Entegrasyonu (Integration of the Arabic Language and Islamic Values/ALIVE) adl\u0131 bir programla ge\u00e7i\u015flerini sa\u011flama amac\u0131yla geli\u015ftirilmi\u015ftir. Bununla da resm\u00ee e\u011fitim ve \u0130slami e\u011fitim aras\u0131nda kalan M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n bu ikilimden kurtulmalar\u0131n\u0131n hedeflendi\u011fi belirtilmi\u015ftir. ALIVE program\u0131 ile devlete ait ilk\u00f6\u011fretim okullar\u0131n\u0131n ve \u00f6zel medreselerin m\u00fcfredat planlamalar\u0131 ve e\u011fitimleri yan\u0131 s\u0131ra \u0130slami dersler ve Arap\u00e7an\u0131n Filipinler e\u011fitim sistemi i\u00e7erisinde harmanlanarak verilmesi ama\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131r. Medrese e\u011fitimi b\u00f6lgede genel olarak 2002 y\u0131l\u0131nda ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. 2004 y\u0131l\u0131nda b\u00fct\u00fcn medreselerin e\u011fitim ve m\u00fcfredatlar\u0131n\u0131n tek tiple\u015ftirilmesine dair \u00e7e\u015fitli toplant\u0131 ve at\u00f6lyeler yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. ALIVE program\u0131 da bu toplant\u0131lar sonunda olu\u015fturulmu\u015ftur.", "downloadable_attachments": [{"id": 58827544, "asset_id": 38740725, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 14714327, "first_name": "Humanitarian and Social", "last_name": "Research Center (INSAMER)", "domain_name": "independent", "page_name": "HumanitarianandSocialResearchCenterINSAMER", "display_name": "Humanitarian and Social Research Center (INSAMER)", "profile_url": "https://independent.academia.edu/HumanitarianandSocialResearchCenterINSAMER?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/14714327/4033303/14353025/s65_humanitarian_and_social.research_center_insamer_.jpg"}], "research_interests": [{"id": 58097, "name": "E\u011fitim", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/E%C4%9Fitim?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1215680, "name": "Do\u011fu \u0130Slam D\u00fcnyas\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Dogu_ISlam_Dunyasi?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2546143, "name": "M\u00fcsl\u00fcman Az\u0131nl\u0131klar", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/M%C3%BCsl%C3%BCman_Az%C4%B1nl%C4%B1klar?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 38652899, "title": "B\u0130R D\u0130N E\u011e\u0130T\u0130M\u0130 FIRSATI OLARAK A\u0130LE \u0130\u00c7\u0130 MAHREM\u0130YET", "created_at": "2019-03-28T04:43:24.361-07:00", "url": "https://www.academia.edu/38652899/B%C4%B0R_D%C4%B0N_E%C4%9E%C4%B0T%C4%B0M%C4%B0_FIRSATI_OLARAK_A%C4%B0LE_%C4%B0%C3%87%C4%B0_MAHREM%C4%B0YET?f_ri=578503", "dom_id": "work_38652899", "summary": "\u00d6z: \u0130nsan\u0131n, sosyal bir varl\u0131k olma y\u00f6n\u00fcne istisnai bir bent olarak \u00f6r\u00fclen mahremiyet duvar\u0131, insanl\u0131k onuru ile do\u011frudan ili\u015fkisinden dolay\u0131 her toplumda kendine \u00f6zg\u00fc s\u0131n\u0131rlar\u0131 ile var olagelmi\u015ftir. \u00c7o\u011funlukla cinsel \u00f6\u011feleri akla getiren mahremiyet, giyim-ku\u015fam, mimari, ibadet gibi hayat\u0131n pek \u00e7ok unsurunda kendini hissettirmektedir. Mahremiyet olgusu, sosyoloji, antropoloji, din ve kamu hukuku gibi pek \u00e7ok d\u00fczlemde akademik ara\u015ft\u0131rmalara konu olmu\u015ftur. Keza aile i\u00e7i mahremiyet \u00fczerine pek \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015fmalar kaleme al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. Bu \u00e7al\u0131\u015fma ise, aile i\u00e7i mahremiyet s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n, ailede yeti\u015fen \u00e7ocuklara ahlaki y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fckler ve dini pratiklerin \u00f6\u011fretilmesinde nas\u0131l vesile yap\u0131labilece\u011fi \u00fczerine durmaktad\u0131r. \u0130slam dininin ayet ve hadislerle a\u00e7\u0131k\u00e7a belirtti\u011fi konulardan olan hay\u00e2, \u00f6rt\u00fcnme, namahrem olanlardan ka\u00e7\u0131nma, halvetten sak\u0131nma h\u00e2s\u0131l\u0131 M\u00fcsl\u00fcman neslin korunmas\u0131na y\u00f6nelik t\u00fcm proaktif \u00f6nlemlerin ilk \u00f6\u011fretilece\u011fi zemin aile oldu\u011fu gibi bu hayati \u00f6nlemlerin pilot uygulamas\u0131 da yine aile i\u00e7i mahremiyet s\u0131n\u0131rlar\u0131 oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebilir. \u00d6rne\u011fin, bulu\u011f \u00e7a\u011f\u0131na ermi\u015f bir ergen k\u0131z\u0131n kendisini yabanc\u0131 erkeklerden sak\u0131nmas\u0131n\u0131n ilk uygulamas\u0131, ev i\u00e7inde erkek karde\u015finin odas\u0131ndan ba\u011f\u0131ms\u0131z kendisine ait bir oda tahsisi ile ger\u00e7ekle\u015fmektedir. Yine ergenlik \u00e7a\u011f\u0131na yakla\u015fm\u0131\u015f bir erkek \u00e7ocu\u011funun kar\u015f\u0131 cinse kar\u015f\u0131 mahremiyet s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 \u00f6\u011fretmenin ilk haz\u0131rl\u0131k ad\u0131m\u0131 ebeveyninin yatak odas\u0131na izin alarak girmesinin \u00f6\u011fretilmesidir. Di\u011fer taraftan aile i\u00e7i mahremiyetin, aile \u00fczerine h\u00fck\u00fcmran olan ilahi iradenin varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 hissettirmek ve bu iradenin tecellisini somutla\u015ft\u0131rmak i\u00e7in pragmatik y\u00f6n\u00fcnden de s\u00f6z etmek m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. Zira aile i\u00e7i mahremiyetin uygulanma safhas\u0131nda \u015fefkat, samimiyet ve sevgi ba\u011flar\u0131 ile birbirine kenetlenen aile bireylerinin bir di\u011feri olan ili\u015fkilerini s\u0131n\u0131rlayan bir iradenin aile \u00fczerinde izd\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc vard\u0131r. Giyim ku\u015fam \u015fekilleri, aile i\u00e7i bireylerin ili\u015fkileri, tuvalet ve banyo adab\u0131 ve odalar\u0131n tanzim ve giri\u015f disiplinine var\u0131ncaya kadar ev \u00fczerinde m\u00fcdahil olan bir iradenin d\u0131\u015fa vurarak tesirini en bariz g\u00f6sterdi\u011fi platform aile i\u00e7i mahremiyet uygulamas\u0131d\u0131r denilebilir. Bu itibarla aile i\u00e7i mahremiyet ayn\u0131 zamanda dini bir e\u011fitime de basamak olabilmektedir. Anahtar Kelimeler: Mahremiyet, dini e\u011fitim, ergen, aile DOMESTIC INTIMACY AS A OPPURTUNITY OF RELIGIOUS TRAINING Abstract: The wall of privacy, which is an exception to human being's being a social being, has existed with its own borders in every society because of its direct relation to human dignity. It often makes itself felt in many aspects of life, such as privacy, clothing, architecture, worship, and sexuality. The phenomenon of privacy has been the subject of academic research in many fields such as sociology, anthropology, religion and public law. Likewise, many \uf02a", "downloadable_attachments": [{"id": 58731799, "asset_id": 38652899, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 40739210, "first_name": "Do\u00e7. Dr. Adnan", "last_name": "Arslan", "domain_name": "bilecikedu", "page_name": "AdnanArslan", "display_name": "Do\u00e7. Dr. Adnan Arslan", "profile_url": "https://bilecikedu.academia.edu/AdnanArslan?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/40739210/11419761/21207205/s65_dr._adnan.arslan.png"}], "research_interests": [{"id": 922, "name": "Education", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Education?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1237, "name": "Social Sciences", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Sciences?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 11150, "name": "Islamic Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islamic_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 25530, "name": "Intimacy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Intimacy?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 38377175, "title": "1898 Fergana Olaylar\u0131 ve II. Abd\u00fclhamid Han", "created_at": "2019-02-18T03:25:59.833-08:00", "url": "https://www.academia.edu/38377175/1898_Fergana_Olaylar%C4%B1_ve_II_Abd%C3%BClhamid_Han?f_ri=578503", "dom_id": "work_38377175", "summary": "In the Sunday evening of 29 May 1898, the people of Fergana, where was under the Russian Empire control then, attacked the Russian administration under the leadership of a ishan. The attack was directed to Andican, O\u015f and Margelan administrative units which were important centers in the Fergana Valley. The Russian administration faced with a difficult situation in the Turkestan region as the chief responsible of the events was a Nakshibendi ishan and it was an unexpected development for the Russians. \u0130shan Muhammed Ali Halife, in his testimony after being arrested, indicated that he had been missioned by Abdulhamid II, the Sultan of the Ottoman Empire and the Caliph of the Muslims, as the caliph of Min-T\u00fcbe region. And the participants of the events were captured with a green flag, a khilat and a certificate. These proofs made the Russians to consider Pan-Islamism as the main reason behind the events. And the investigations were deepened and concluded in that direction. The Ottoman administration was blamed by the Russian and British newspapers. Thus Sultan Abdulhamid II was accused of being the instigator in the international community. By relying on the mentioned news and the Russian reports, some researchers admitted the relationship between the Ottoman administration and the 1898 Fergana events. However, the Ottoman archives were not consulted in these studies. When the events are considered from the Ottoman perspective and sources, it is seen that the Ottoman authorities closely followed the developments and investigated the matter in detail. The Ottoman administration declined the allegations and sent corrections to the Russian administration and to the newspapers. Moreover, when the Russian investigation reports have been examined it has been revealed that the document showing the holy war was declared in the name of Caliph Abdulhamid II was not authentic.", "downloadable_attachments": [{"id": 58431919, "asset_id": 38377175, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 645127, "first_name": "Ebubekir", "last_name": "G\u00fcng\u00f6r", "domain_name": "bozok", "page_name": "EbubekirG\u00fcng\u00f6r", "display_name": "Ebubekir G\u00fcng\u00f6r", "profile_url": "https://bozok.academia.edu/EbubekirG%C3%BCng%C3%B6r?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/645127/222235/259916/s65_ebubekir.g_ng_r.jpg"}], "research_interests": [{"id": 9281, "name": "Pan-Islamism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Pan-Islamism?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 48145, "name": "Holy War", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Holy_War?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 53325, "name": "Abdulhamid II", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Abdulhamid_II?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 60090, "name": "Russian Empire", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Russian_Empire?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 205471, "name": "Turkestan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkestan?f_ri=578503"}, {"id": 3138686, "name": "Fergana", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Fergana?f_ri=578503"}, {"id": 3138687, "name": "D\u00fck\u00e7\u00fc \u0130\u015fan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/D%C3%BCk%C3%A7%C3%BC_%C4%B0%C5%9Fan?f_ri=578503"}]}, {"id": 38376193, "title": "Misafirler ve Ev sahipleri.", "created_at": "2019-02-18T00:35:49.888-08:00", "url": "https://www.academia.edu/38376193/Misafirler_ve_Ev_sahipleri?f_ri=578503", "dom_id": "work_38376193", "summary": "Kendi k\u00fc\u00e7\u00fck d\u00fcnyas\u0131ndan s\u0131yr\u0131l\u0131p insanl\u0131\u011f\u0131n durumunu dert edinmi\u015f insanlar\u0131n \u00f6n\u00fcnde temelde iki duru\u015f se\u00e7ene\u011fi vard\u0131r: Ev Sahipli\u011fi ve Misafirlik...", "downloadable_attachments": [{"id": 58430821, "asset_id": 38376193, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 36809847, "first_name": "Ali", "last_name": "Sar\u0131kaya", "domain_name": "independent", "page_name": "AliSarikaya", "display_name": "Ali Sar\u0131kaya", "profile_url": "https://independent.academia.edu/AliSarikaya?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/36809847/16369100/29804175/s65_ali.sar_kaya.jpg"}], "research_interests": [{"id": 10758, "name": "Modernity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Modernity?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 70418, "name": "Secularity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Secularity?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 38304228, "title": "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'nda Ata\u015fe Militer \u00d6mer Fevzi Bey'in \u0130ran'daki Faaliyetleri", "created_at": "2019-02-07T04:45:14.061-08:00", "url": "https://www.academia.edu/38304228/Birinci_D%C3%BCnya_Sava%C5%9F%C4%B1nda_Ata%C5%9Fe_Militer_%C3%96mer_Fevzi_Beyin_%C4%B0randaki_Faaliyetleri?f_ri=578503", "dom_id": "work_38304228", "summary": "\u00d6zet\nBu \u00e7al\u0131\u015fmada Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda Osmanl\u0131 Devleti\u2019nin \u0130ran\u2019daki ata\u015fe militeri \u00d6mer Fevzi Bey\u2019in faaliyetleri incelenecektir. Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda \u0130ran co\u011frafi konumu itibar\u0131yla hem \u0130tilaf Devletleri hem de \u0130ttifak Devletleri a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131m\u0131\u015ft\u0131r. Almanya ve Osmanl\u0131 Devleti \u0130ran \u00fczerinden Kafkaslara ve Afganistan\u2019a do\u011fru yay\u0131lmak istemi\u015flerdir. B\u00f6ylece Kafkasya\u2019da Rusya\u2019y\u0131 s\u0131k\u0131\u015ft\u0131rmak, Afganistan \u00fczerinden de Hindistan\u2019da \u0130ngiltere\u2019yi rahats\u0131z etmek ama\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131r. Bunun ba\u015far\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u0130ran \u00fczerinde bir\u00e7ok giri\u015fimde bulunulmu\u015ftur. Bu giri\u015fimlerin askeri olanlar\u0131 ile \u00d6mer Fevzi Bey ilgilenmi\u015ftir. \u0130ran\u2019a g\u00f6nderilen ajanlar\u0131n, m\u00fcfrezelerin ve \u00e7etelerin merkez ile ileti\u015fimleri \u00d6mer Fevzi Bey \u00fczerinden sa\u011flanm\u0131\u015ft\u0131r. Kendisi y\u00fcr\u00fct\u00fclen bu giri\u015fimlerin ba\u015far\u0131l\u0131 olmas\u0131 i\u00e7in \u0130ran\u2019da yo\u011fun mesai harcam\u0131\u015ft\u0131r. Bunun d\u0131\u015f\u0131nda \u00d6mer Fevzi Bey b\u00f6lge ile ilgili planlar yaparak \u0130stanbul\u2019a \u00f6nerilerde de bulunmu\u015ftur.\n\nAnahtar Kelimeler: \u00d6mer Fevzi Bey, \u0130ran, Osmanl\u0131 Devleti, \u0130ttihat ve Terakki Cemiyeti, Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\n\n\n\n\n\nATTACHE M\u0130L\u0130T\u0130A \u00d6MER FEVZ\u0130 BEY\u2019S ACTIVITIES IN IRAN DUR\u0130NG THE FIRST WORLD WAR\nAbstract\nIn this study, activities of the Ottoman State's Attach\u00e9 militia \u00d6mer Fevzi Bey during the First World War will be examined. During the First World War, Iran was of great importance both in the Entente States and in the Alliance States in terms of its geographical position. Germany and the Ottoman State wanted to spread through Iran to the Caucasus and Afghanistan. Thus, it was aimed to squeeze Russia in the Caucasus and disturb England in Afghanistan. There have been many initiatives on Iran to achieve that. \u00d6mer Fevzi Bey was interested in the military ones of these initiatives. The communication with the headquarters of the agents, detachments and gangs sent to Iran was provided via \u00d6mer Fevzi Bey. He spent intensive work in Iran for these initiatives to be successful. Besides, \u00d6mer Fevzi Bey made suggestions to Istanbul by making plans about the region.\n\nKey Words: \u00d6mer Fevzi Bey, Iran, the Ottoman State, the Committee of Union and Progress, the First World War\n", "downloadable_attachments": [{"id": 58352211, "asset_id": 38304228, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 6986023, "first_name": "\u00c7a\u011fda\u015f", "last_name": "Y\u00fcksel", "domain_name": "pamukkale", "page_name": "\u00c7a\u011fda\u015fY\u00fcksel", "display_name": "\u00c7a\u011fda\u015f Y\u00fcksel", "profile_url": "https://pamukkale.academia.edu/%C3%87a%C4%9Fda%C5%9FY%C3%BCksel?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/6986023/2652794/60148705/s65__a_da_.y_ksel.jpg"}], "research_interests": [{"id": 128, "name": "History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 38296430, "title": "(Bizim)Uzun Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131(m\u0131z) (1914-1923). \"Lanetlenmi\u015f\" Bir G\u00fc\u00e7 Olarak Panislamizm'in Son Vazifesi: T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin Kurulu\u015funu Garantilemek", "created_at": "2019-02-06T03:45:32.679-08:00", "url": "https://www.academia.edu/38296430/_Bizim_Uzun_Birinci_D%C3%BCnya_Sava%C5%9F%C4%B1_m%C4%B1z_1914_1923_Lanetlenmi%C5%9F_Bir_G%C3%BC%C3%A7_Olarak_Panislamizmin_Son_Vazifesi_T%C3%BCrkiye_Cumhuriyetinin_Kurulu%C5%9Funu_Garantilemek?f_ri=578503", "dom_id": "work_38296430", "summary": "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 T\u00fcrkler i\u00e7in, genel kabul\u00fcn aksine, 1918'de de\u011fil 1914-1918 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda devam eden \"ana sava\u015flar\"\u0131n ard\u0131ndan Anadolu'da devam eden ve \"art\u00e7\u0131 sava\u015flar\" olarak nitelenecek T\u00fcrk \u0130stiklal Sava\u015f\u0131'n\u0131n sonunda yap\u0131lan 24 Temmuz 1923 tarihli Lozan Bar\u0131\u015f Antla\u015fmas\u0131'yla bitmi\u015ftir. Bu anlamda \"ana sava\u015flar\u0131\"\u0131n devam\u0131 olan \"art\u00e7\u0131 sava\u015flar\" s\u00fcrecindeki devaml\u0131l\u0131k unsurlar\u0131ndan birisi olarak \"\u0130slamc\u0131\" ve zaman zaman da \"Panislamist\" olarak nitelenebilecek politikalar\u0131n 1922 sonuna kadar devam etti\u011fini g\u00f6r\u00fcyoruz. \"Cihad-\u0131 Ekber\" ilan\u0131n\u0131n, dolay\u0131s\u0131yla da \"Panislamizm\" politikalar\u0131n\u0131n 1918'le birlikte sona ermedi\u011fi, aksine 1923'e kadar devam etti\u011fi g\u00f6r\u00fclmektedir. Nihayet \u00f6zellikle Lloyd George ba\u015fbakanl\u0131\u011f\u0131ndaki \u0130ngiliz h\u00fck\u00fcmetinin Anadolu hareketiyle olan uzla\u015fmaz tutumuna kar\u015f\u0131l\u0131k Panislamist yakla\u015f\u0131m\u0131n Mustafa Kemal Pa\u015fa taraf\u0131ndan \u0130tilaf Devletleri'ne kar\u015f\u0131 bir pazarl\u0131k unsuru olarak sonuna kadar kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Bu makalede Panislamizm'in/\u0130slamc\u0131l\u0131\u011f\u0131n \"ana sava\u015f\"\u0131n devam\u0131 s\u00fcrecinde ve T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin kurulu\u015fu a\u015famas\u0131nda bir devaml\u0131l\u0131k ve pazarl\u0131k unsuru olarak nas\u0131l kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ele al\u0131nmaktad\u0131r.", "downloadable_attachments": [{"id": 58343643, "asset_id": 38296430, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 1116899, "first_name": "Kadir", "last_name": "Kon", "domain_name": "marmara", "page_name": "KadirKon", "display_name": "Kadir Kon", "profile_url": "https://marmara.academia.edu/KadirKon?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/1116899/927125/1160857/s65_kadir.kon.jpg"}], "research_interests": [{"id": 46787, "name": "Mustafa Kemal Atat\u00fcrk", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Mustafa_Kemal_Ataturk?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 918062, "name": "Panislamism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamism?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1175298, "name": "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Birinci_Dunya_Savasi?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3040787, "name": "T\u00fcrk \u0130stiklal M\u00fccadelesi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/T%C3%BCrk_%C4%B0stiklal_M%C3%BCcadelesi?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 38181266, "title": "Sultan\u0131n Ecnebileri: Dersaadet'in Acemleri", "created_at": "2019-01-19T12:08:41.902-08:00", "url": "https://www.academia.edu/38181266/Sultan%C4%B1n_Ecnebileri_Dersaadetin_Acemleri?f_ri=578503", "dom_id": "work_38181266", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 58217712, "asset_id": 38181266, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 6370089, "first_name": "Filiz", "last_name": "D\u0131\u011f\u0131ro\u011flu", "domain_name": "marmara", "page_name": "filizdigiroglu", "display_name": "Filiz D\u0131\u011f\u0131ro\u011flu", "profile_url": "https://marmara.academia.edu/filizdigiroglu?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/6370089/2772737/31579926/s65_filiz.d_ro_lu.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1187, "name": "Ottoman History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2015, "name": "Middle East Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Middle_East_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 5218, "name": "Iranian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Iranian_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 8122, "name": "Ottoman Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 8700, "name": "Turkish and Middle East Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkish_and_Middle_East_Studies?f_ri=578503"}, {"id": 16287, "name": "Migration History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Migration_History?f_ri=578503"}, {"id": 18629, "name": "Late Ottoman Period", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Late_Ottoman_Period?f_ri=578503"}, {"id": 31187, "name": "Turco-Iranian World", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turco-Iranian_World?f_ri=578503"}, {"id": 31467, "name": "Economic and Social History of the Ottoman Empire", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Economic_and_Social_History_of_the_Ottoman_Empire?f_ri=578503"}]}, {"id": 38043222, "title": "Tar\u0131k Ramazan", "created_at": "2018-12-26T12:56:50.733-08:00", "url": "https://www.academia.edu/38043222/Tar%C4%B1k_Ramazan?f_ri=578503", "dom_id": "work_38043222", "summary": "Tar\u0131k Ramazan kendisini M\u00fcsl\u00fcman ve Avrupa k\u00fclt\u00fcr\u00fc aras\u0131nda bir arabulucu olarak g\u00f6r\u00fcyor. Fakat baz\u0131 \u015fah\u0131slar onu \u2018Avrupa\u2019n\u0131n en tehlikeli adam\u0131\u2019 baz\u0131 di\u011fer ki\u015filer ise onu \u2018Islam\u2019\u0131n Martin Luther\u2019i\u2019 olarak tan\u0131ml\u0131yor.\nBu yaz\u0131mdaki en \u00f6nemli soru ise \u015fudur: Ramazan kendisini ger\u00e7ekten daha farkl\u0131 g\u00f6steriyor mu?", "downloadable_attachments": [{"id": 58067438, "asset_id": 38043222, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 24311438, "first_name": "Seren", "last_name": "Do\u011faner", "domain_name": "leidenuniv", "page_name": "SerenDoganer", "display_name": "Seren Do\u011faner", "profile_url": "https://leidenuniv.academia.edu/SerenDoganer?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/24311438/6557997/7414845/s65_seren.d.jpg"}], "research_interests": [{"id": 54299, "name": "Tariq Ramadan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Tariq_Ramadan?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 38035370, "title": "DO\u011eUMUNUN 100. YILINDA BAYM\u0130RZA HAY\u0130T ve G\u00dcN\u00dcM\u00dcZDE T\u00dcRK\u0130STAN TAR\u0130H\u0130 ARA\u015eTIRMALARI ULUSLARARASI SEMPOZYUMU B\u0130LD\u0130R\u0130LER\u0130-B\u00fcy\u00fck Oyunda Yeni Hamleler Ve \u0130ngilizlerin T\u00fcrkistan Siyaseti", "created_at": "2018-12-24T21:55:59.382-08:00", "url": "https://www.academia.edu/38035370/DO%C4%9EUMUNUN_100_YILINDA_BAYM%C4%B0RZA_HAY%C4%B0T_ve_G%C3%9CN%C3%9CM%C3%9CZDE_T%C3%9CRK%C4%B0STAN_TAR%C4%B0H%C4%B0_ARA%C5%9ETIRMALARI_ULUSLARARASI_SEMPOZYUMU_B%C4%B0LD%C4%B0R%C4%B0LER%C4%B0_B%C3%BCy%C3%BCk_Oyunda_Yeni_Hamleler_Ve_%C4%B0ngilizlerin_T%C3%BCrkistan_Siyaseti?f_ri=578503", "dom_id": "work_38035370", "summary": "The New Movements In The Great Game And British Politics On Turkestan-B\u00fcy\u00fck Oyunda Yeni Hamleler Ve \u0130ngilizlerin T\u00fcrkistan Siyaseti\n\nThe Turkestan region, which has been a scene of many important events for thousands of years, has a special place both in Turkish history and in people\u2019s hearts. Asia, and in particular the Turkestan region, is a strategic region for the continuation of British colonialism in the East. The collapse of the Tsarist Russia, an important ally of the British during the First World War, and the coming of power of the Bolsheviks gave the opportunity for new moves in the Great Game, which has passed the century. Immediately after the October Revolution in Russia, the new Soviet Government\u2019s attitude to withdrawal from the war, the desire to release the Austrian and German prisoners of war, and the decisions about the annulment of treaties, were influential in some new developments in the region. In this paper, we will refer to the period of 1917-1920, especially the British politics that showed interest in the region as well as Russia, which has been in the region for centuries. We will also present important evaluations of the military initiatives against the Turkestan region in 1918 and the British military defeat which they do not want to come to the agenda much.", "downloadable_attachments": [{"id": 58058904, "asset_id": 38035370, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 6618828, "first_name": "G\u00f6rkem Ozan", "last_name": "\u00d6zalp", "domain_name": "independent", "page_name": "gorkemozanozalp", "display_name": "G\u00f6rkem Ozan \u00d6zalp", "profile_url": "https://independent.academia.edu/gorkemozanozalp?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/6618828/21699356/100632678/s65_g_rkem_ozan._zalp.jpg"}, {"id": 29111872, "first_name": "Kemal", "last_name": "\u00d6zcan", "domain_name": "erbakan", "page_name": "Kemal\u00d6zcan", "display_name": "Kemal \u00d6zcan", "profile_url": "https://erbakan.academia.edu/Kemal%C3%96zcan?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/29111872/8297997/9281226/s65_kemal._zcan.jpg"}], "research_interests": [{"id": 2324, "name": "British History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/British_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 15150, "name": "British Imperial and Colonial History (1600 - )", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/British_Imperial_and_Colonial_History_1600_-_?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 17717, "name": "Turkish Foreign Policy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkish_Foreign_Policy?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 26765, "name": "British Policy in Middle East and Asia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/British_Policy_in_Middle_East_and_Asia?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 205471, "name": "Turkestan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkestan?f_ri=578503"}, {"id": 1032433, "name": "Middle East, South Asia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Middle_East_South_Asia?f_ri=578503"}, {"id": 1222787, "name": "Middle East, South Asia and Southeast Asian Politics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Middle_East_South_Asia_and_Southeast_Asian_Politics?f_ri=578503"}]}, {"id": 37909603, "title": "Sosyalist Bir Lider Georgi I Safarovun Tespitleriyle Turkistanda Bolsevik Yonetimi Akademik Tarih ve Dusunce Dergisi", "created_at": "2018-12-04T03:40:15.620-08:00", "url": "https://www.academia.edu/37909603/Sosyalist_Bir_Lider_Georgi_I_Safarovun_Tespitleriyle_Turkistanda_Bolsevik_Yonetimi_Akademik_Tarih_ve_Dusunce_Dergisi?f_ri=578503", "dom_id": "work_37909603", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 57920363, "asset_id": 37909603, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 9083428, "first_name": "Tekin", "last_name": "Tuncer", "domain_name": "nevsehir", "page_name": "tekintuncer", "display_name": "Tekin Tuncer", "profile_url": "https://nevsehir.academia.edu/tekintuncer?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/9083428/23232965/22327262/s65_tekin.tuncer.jpg"}], "research_interests": [{"id": 429794, "name": "Genel T\u00fcrk Tarihi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Genel_Turk_Tarihi?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 552125, "name": "Rusya", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Rusya?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 951606, "name": "T\u00dcRK\u0130STAN", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/T%C3%9CRK%C4%B0STAN?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2910706, "name": "Bol\u015fevik \u0130htilali", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Bol%C5%9Fevik_%C4%B0htilali?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 37835682, "title": "\u0130NG\u0130L\u0130Z BA\u015eBAKAN GLADSTONE\u2019UN OSMANLI KAR\u015eITI S\u0130YASET\u0130N\u0130N \u0130NG\u0130L\u0130Z DI\u015e POL\u0130T\u0130KASINA YANSIMASI REFLECTION OF BRITISH PRIME MINISTER GLADSTONE'S ANTI- OTTOMAN POLICIES TO BRITISH FOREIGN POLICY", "created_at": "2018-11-23T05:31:34.947-08:00", "url": "https://www.academia.edu/37835682/%C4%B0NG%C4%B0L%C4%B0Z_BA%C5%9EBAKAN_GLADSTONE_UN_OSMANLI_KAR%C5%9EITI_S%C4%B0YASET%C4%B0N%C4%B0N_%C4%B0NG%C4%B0L%C4%B0Z_DI%C5%9E_POL%C4%B0T%C4%B0KASINA_YANSIMASI_REFLECTION_OF_BRITISH_PRIME_MINISTER_GLADSTONES_ANTI_OTTOMAN_POLICIES_TO_BRITISH_FOREIGN_POLICY?f_ri=578503", "dom_id": "work_37835682", "summary": "Before the First World War, British Prime Minister Gladstone directed the\nTurkish sense in Europe by making unrealistic propaganda that can be described as a tool in his political career in suppressing the rebellions that were influenced by nationalist movements by a behavior in the territories of the Ottoman Empire. The repression of the uprising as a planned destruction of the Christian population in the region has opened the way for the Turks to become barbaric societies in the world. Gladstone has supported the separatist movements of the Christian\ncommunities within the Ottoman State during his time in politics. This, in turn, has made a very significant contribution to the widespread dissemination of Ottoman-Turkish ideas in Europe and the placement of minds. In doing so, he used the media actively, just as it was in the Bulgarian and Armenian rebellions and launched the propaganda around the world and laid the seeds of Ottoman hate.", "downloadable_attachments": [{"id": 57837640, "asset_id": 37835682, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 46043748, "first_name": "Meral", "last_name": "Balc\u0131", "domain_name": "marmara", "page_name": "MeralBalc\u0131", "display_name": "Meral Balc\u0131", "profile_url": "https://marmara.academia.edu/MeralBalc%C4%B1?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/46043748/12197198/13583633/s65_meral.balc_.jpg"}], "research_interests": [{"id": 797, "name": "International Relations", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/International_Relations?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 7978, "name": "Political History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_History?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 37827990, "title": "Dizifilmler ve Ki\u015filer Aras\u0131ndaki \u0130li\u015fki : Toplumun Kodlanmas\u0131", "created_at": "2018-11-22T03:27:19.130-08:00", "url": "https://www.academia.edu/37827990/Dizifilmler_ve_Ki%C5%9Filer_Aras%C4%B1ndaki_%C4%B0li%C5%9Fki_Toplumun_Kodlanmas%C4%B1?f_ri=578503", "dom_id": "work_37827990", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 57829012, "asset_id": 37827990, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 96293356, "first_name": "Mehmet Tansel", "last_name": "YILDIZ", "domain_name": "independent", "page_name": "MehmetTanselYILDIZMScPhD", "display_name": "Mehmet Tansel YILDIZ", "profile_url": "https://independent.academia.edu/MehmetTanselYILDIZMScPhD?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/96293356/21023075/38367994/s65_mehmet_tansel.yildiz_msc.-ph.d..jpeg"}], "research_interests": [{"id": 1476726, "name": "T\u00fcrk Televizyon Dizileri", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turk_Televizyon_Dizileri?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2411057, "name": "Beyin Y\u0131kama", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Beyin_Y%C4%B1kama?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2425881, "name": "Toplumsal \u00c7\u00f6k\u00fc\u015f", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Toplumsal_%C3%87%C3%B6k%C3%BC%C5%9F?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 37810833, "title": "ESAD EFEND\u0130'N\u0130N \" \u0130TT\u0130HAD-I \u0130SLAM \" R\u0130SALES\u0130NDE \u0130SLAM B\u0130RL\u0130\u011e\u0130 VE OSMANLI HAL\u0130FES\u0130NE BA\u011eLILIK D\u00dc\u015e\u00dcNCES\u0130 ESAD EFENDI'S ISLAMIC UNITY IN HIS PAMPHLET ''ITTIHAD-I ISLAM'' AND HIS IDEA OF LOYALTY TO THE OTTOMAN CALIPHATE", "created_at": "2018-11-19T23:01:34.655-08:00", "url": "https://www.academia.edu/37810833/ESAD_EFEND%C4%B0N%C4%B0N_%C4%B0TT%C4%B0HAD_I_%C4%B0SLAM_R%C4%B0SALES%C4%B0NDE_%C4%B0SLAM_B%C4%B0RL%C4%B0%C4%9E%C4%B0_VE_OSMANLI_HAL%C4%B0FES%C4%B0NE_BA%C4%9ELILIK_D%C3%9C%C5%9E%C3%9CNCES%C4%B0_ESAD_EFENDIS_ISLAMIC_UNITY_IN_HIS_PAMPHLET_ITTIHAD_I_ISLAM_AND_HIS_IDEA_OF_LOYALTY_TO_THE_OTTOMAN_CALIPHATE?f_ri=578503", "dom_id": "work_37810833", "summary": "\u00d6z XIX. y\u00fczy\u0131lda \u0130slam toplumlar\u0131n\u0131n i\u00e7ine d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc siyasi ve iktisadi buhranlar M\u00fcsl\u00fcman ayd\u0131nlar\u0131n \u00f6nemli bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc \u0130ttihad-\u0131 \u0130slam yani \u0130slam birli\u011fi fikrine y\u00f6nlendirmi\u015ftir. \u0130slam birli\u011fi \u00fczerine yap\u0131lan ilk \u00e7al\u0131\u015fmalardan biri Esad Efendi'nin \u0130ttihad-\u0131 \u0130slam isimli risalesidir. Esad Efendi'ye g\u00f6re, \u0130slam birli\u011fi M\u00fcsl\u00fcmanlar i\u00e7in dini bir y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck oldu\u011fu gibi, \u0130slam d\u00fcnyas\u0131n\u0131n kurtulu\u015fu ve kalk\u0131nmas\u0131 i\u00e7in de bir zorunluluktur. Devlet ba\u015fkan\u0131na itaat ile \u0130slam birli\u011fi aras\u0131nda do\u011frudan ili\u015fki kuran Esad Efendi, g\u00f6r\u00fc\u015flerini izah etmek i\u00e7in Kur'an'dan baz\u0131 ayetleri delil g\u00f6stermi\u015f, \u0130slam ve Bat\u0131 tarihinden kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmal\u0131 olarak \u00e7e\u015fitli misaller vermi\u015ftir. Ayr\u0131ca hac ibadetinin \u0130slam birli\u011fi i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011funu dile getirmi\u015ftir. \u0130ttihad-\u0131 \u0130slam risalesinde dikkati \u00e7eken bir husus da \u0130slam birli\u011fi ile medeniyet aras\u0131nda kurulan ba\u011fd\u0131r. Esad Efendi, \u0130slam birli\u011finin M\u00fcsl\u00fcman toplumlar\u0131n her bak\u0131mdan geli\u015fmelerine katk\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131 kanaatindedir. \u0130slam birli\u011finin ger\u00e7ekle\u015fmesini de Osmanl\u0131 Devleti'nin \u00e7at\u0131s\u0131 alt\u0131nda m\u00fcmk\u00fcn g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fcr. Bundan dolay\u0131 \u00f6zellikle bedevi hayat\u0131 ya\u015fayan M\u00fcsl\u00fcmanlara bir yandan halifeye itaat etmelerinin gereklili\u011fi \u00f6\u011fretilirken \u00f6te yandan onlar\u0131n medenile\u015ftirilmeleri gerekti\u011fini belirtmi\u015ftir. Osmanl\u0131 padi\u015fah\u0131n\u0131n M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n refah seviyesini y\u00fckseltmek i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir gayret sarf etti\u011fini, M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n da halife s\u0131fat\u0131ndan dolay\u0131 ona ba\u011fl\u0131l\u0131k g\u00f6stermelerinin zaruri oldu\u011funu savunmu\u015ftur. Biz makalemizde \u00f6ncelikle Esad Efendi'nin \u0130ttihad-\u0131 \u0130slam risalesinin metin incelemesini yaparak onun g\u00f6r\u00fc\u015flerini ortaya koymaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k. \u0130kinci olarak da, metindeki bilgilerin mahiyeti, \u00e7\u0131kar\u0131mlar\u0131n tutarl\u0131l\u0131\u011f\u0131 ve iddialar\u0131n uygulanabilirli\u011fi a\u00e7\u0131s\u0131ndan de\u011ferlendirmelerde bulunduk. Abstract The political and economic depressions in the 19th century that Islamic societies experienced led some of the prominent Muslim intellectuals to the idea of Ittihad-\u0131 \u0130slam, in other words Islamic Unity. One of the first studies made on Islamic Unity is Esad Efendi's pamphlet, Ittihad-\u0131 Islam. To Esad Efendi, Islamic Unity is a religious duty for Muslims as being an obligation for the Islamic World to be independent and stronger. Esad Efendi, who associated the obedience to the head of the state and Islamic Unity gave some verses of Koran as evidence and some examples from the Islamic and Western History to explain his ideas. He also mentioned the importance of duty of pilgrimage for the Islamic Unity. Another significant point in the pamphlet of Ittihad-\u0131 Islam is the connection between the Islamic Unity and civilisation. Esad Efendi is of the opinion that Islamic Unity will contribute to the development of Muslim societies in all respects. He thought that the recognition of Islamic Unity would be possible under the roof of the Ottoman State. For this reason, on one hand while the necessity of obedience to the caliphate was being taught to the Muslims especially the ones who were living as Bedouins, on the other hand he emphasized the necessity of making those Muslims civilized. He argued that the Ottoman caliphate exerted great effort to enhance the welfare level of Muslims and Muslims were obliged to obey him because of his role. We primarily made a text analysis of Esad Efendi's pamphlet of Ittihad-\u0131 Islam and tried to present his ideas. Secondly, we made an evaluation in terms of property of the information, consistency of the inferences and practice of the claims.", "downloadable_attachments": [{"id": 57809988, "asset_id": 37810833, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 199514, "first_name": "Hasan", "last_name": "Barlak", "domain_name": "sinop", "page_name": "HasanBarlak", "display_name": "Hasan Barlak", "profile_url": "https://sinop.academia.edu/HasanBarlak?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/199514/3336991/28748820/s65_hasan.barlak.jpg"}], "research_interests": [{"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2629045, "name": "\u0130slam Birli\u011fi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/%C4%B0slam_Birli%C4%9Fi?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2876870, "name": "\u0130ttihad-\u0131 \u0130slam", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/%C4%B0ttihad-%C4%B1_%C4%B0slam?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 37687413, "title": "TELEV\u0130ZYON D\u0130Z\u0130LER\u0130NDE M\u0130LL\u0130YET\u00c7\u0130 S\u00d6YLEMLER\u0130N YEN\u0130DEN \u00dcRET\u0130M\u0130: \u0130S\u0130MS\u0130ZLER, SAVA\u015e\u00c7I VE S\u00d6Z D\u0130Z\u0130LER\u0130 \u00d6RNE\u011e\u0130 THE REPRODUCTION OF NATIONALIST DISCOURSES IN TV SERIES: \" \u0130S\u0130MS\u0130ZLER \" , \" SAVA\u015e\u00c7I \" , AND \" S\u00d6Z \" TV SERIES SAMPLES", "created_at": "2018-11-01T11:08:45.999-07:00", "url": "https://www.academia.edu/37687413/TELEV%C4%B0ZYON_D%C4%B0Z%C4%B0LER%C4%B0NDE_M%C4%B0LL%C4%B0YET%C3%87%C4%B0_S%C3%96YLEMLER%C4%B0N_YEN%C4%B0DEN_%C3%9CRET%C4%B0M%C4%B0_%C4%B0S%C4%B0MS%C4%B0ZLER_SAVA%C5%9E%C3%87I_VE_S%C3%96Z_D%C4%B0Z%C4%B0LER%C4%B0_%C3%96RNE%C4%9E%C4%B0_THE_REPRODUCTION_OF_NATIONALIST_DISCOURSES_IN_TV_SERIES_%C4%B0S%C4%B0MS%C4%B0ZLER_SAVA%C5%9E%C3%87I_AND_S%C3%96Z_TV_SERIES_SAMPLES?f_ri=578503", "dom_id": "work_37687413", "summary": "\u00d6Z Bu \u00e7al\u0131\u015fmada, T\u00fcrkiye'de farkl\u0131 televizyonlar\u0131nda kanallar\u0131nda, ayn\u0131 d\u00f6nemlerde ba\u015flayan milliyet\u00e7ilik ve ter\u00f6rle m\u00fccadele konular\u0131n\u0131 i\u00e7eren televizyon dizilerindeki milliyet\u00e7i s\u00f6ylemin nas\u0131l yeniden \u00fcretildi\u011fini g\u00f6stermek ama\u00e7lanm\u0131\u015f ve bu ama\u00e7 do\u011frultusunda \u00fc\u00e7 farkl\u0131 televizyon kanal\u0131nda yay\u0131mlanan ve ana temas\u0131 ter\u00f6rle m\u00fccadele ekseninde milliyet\u00e7ilik olan \" \u0130simsizler \" , \" S\u00f6z \" ve \" Sava\u015f\u00e7\u0131 \" dizileri incelenmi\u015ftir. \u0130nceleme sonucunda \u00f6rneklem olarak se\u00e7ilen dizilerde muhafazak\u00e2r milliyet\u00e7ilik ba\u011flam\u0131nda iktidara ait s\u00f6ylemlerin yeniden \u00fcretildi\u011fi, ayr\u0131ca s\u00f6z konusu dizilerde ge\u00e7en olaylarla g\u00fcncel siyasi olaylar aras\u0131nda benzerlikler oldu\u011fu tespit edilmi\u015ftir. ABSTRACT In this study, it is aimed to show how nationalist rhetoric is reproduced in the television series starting in the same period in different television channels in Turkey and including the themes on counter-terrorism and nationalism. For this purpose, it is examined three TV series \"\u0130simsizler\", \"S\u00f6z\" and \"Sava\u015f\u00e7\u0131\" which has been broadcast in different channels. As a result of the study, it has been concluded that the conservative-nationalist discourses are reproduced in the selected samples and that there are similarities between the storylines and the current political developments.", "downloadable_attachments": [{"id": 57677895, "asset_id": 37687413, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 46140207, "first_name": "Ay\u015fe Fulya", "last_name": "\u015eEN", "domain_name": "firat", "page_name": "Ay\u015feFulya\u015eEN", "display_name": "Ay\u015fe Fulya \u015eEN", "profile_url": "https://firat.academia.edu/Ay%C5%9FeFulya%C5%9EEN?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/46140207/12744391/86487764/s65_ay_e_fulya._en.jpg"}], "research_interests": [{"id": 928, "name": "Media Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 37601316, "title": "Olu\u015f Ar\u0131k'la Kimlikten Sanata Anadolu", "created_at": "2018-10-17T09:51:32.687-07:00", "url": "https://www.academia.edu/37601316/Olu%C5%9F_Ar%C4%B1kla_Kimlikten_Sanata_Anadolu?f_ri=578503", "dom_id": "work_37601316", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 57582729, "asset_id": 37601316, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 16903733, "first_name": "Veli", "last_name": "Ba\u00e7aru", "domain_name": "independent", "page_name": "VeliBa\u00e7aru", "display_name": "Veli Ba\u00e7aru", "profile_url": "https://independent.academia.edu/VeliBa%C3%A7aru?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/16903733/4868166/28041626/s65_veli.ba_aru.jpg"}], "research_interests": [{"id": 392, "name": "Archaeology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Archaeology?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 915, "name": "Art History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Art_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1956, "name": "Anatolian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Anatolian_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 16465, "name": "Turkish Art (Archaeology)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkish_Art_Archaeology_?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 154029, "name": "ArtHistory, MiddleAges, Byzantium", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/ArtHistory_MiddleAges_Byzantium?f_ri=578503"}]}, {"id": 36514099, "title": "\u041e\u0431\u0440\u0430\u0437 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u043c\u043e\u0434\u0435\u0440\u043d\u0438\u0437\u043c\u0430 \u0438 \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c\u044b \u0435\u0433\u043e \u0444\u043e\u0440\u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044f:  \u0441\u0431\u043e\u0440 \u0441\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u0438\u0439 \u043e \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0430\u0445 \u043f\u043e\u0432\u043e\u043b\u0436\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0433\u0443\u0431\u0435\u0440\u043d\u0438\u0439  \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 XX \u0432\u0435\u043a\u0430", "created_at": "2018-04-27T03:32:33.371-07:00", "url": "https://www.academia.edu/36514099/%D0%9E%D0%B1%D1%80%D0%B0%D0%B7_%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B0%D0%BC%D1%81%D0%BA%D0%BE%D0%B3%D0%BE_%D0%BC%D0%BE%D0%B4%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D0%B0_%D0%B8_%D0%BC%D0%B5%D1%85%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D0%B7%D0%BC%D1%8B_%D0%B5%D0%B3%D0%BE_%D1%84%D0%BE%D1%80%D0%BC%D0%B8%D1%80%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D0%BD%D0%B8%D1%8F_%D1%81%D0%B1%D0%BE%D1%80_%D1%81%D0%B2%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%BE_%D0%BC%D1%83%D1%81%D1%83%D0%BB%D1%8C%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%B0%D1%85_%D0%BF%D0%BE%D0%B2%D0%BE%D0%BB%D0%B6%D1%81%D0%BA%D0%B8%D1%85_%D0%B3%D1%83%D0%B1%D0%B5%D1%80%D0%BD%D0%B8%D0%B9_%D0%B2_%D0%BD%D0%B0%D1%87%D0%B0%D0%BB%D0%B5_XX_%D0%B2%D0%B5%D0%BA%D0%B0?f_ri=578503", "dom_id": "work_36514099", "summary": "\u0412 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0435 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u0435 \u0412\u043e\u043b\u0433\u043e-\u0423\u0440\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0438\u0440\u0443\u0435\u0442\u0441\u044f \u043c\u0435\u0445\u0430\u043d\u0438\u0437\u043c \u0441\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0438 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438 \u043e \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043f\u043e\u0434\u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0439\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u041d\u0430 \u043e\u0441\u043d\u043e\u0432\u0435 \u0441\u043e\u0432\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e\u0439 \u0438\u0441\u0442\u043e\u0440\u0438\u043e\u0433\u0440\u0430\u0444\u0438\u0438 \u0438 \u0430\u0440\u0445\u0438\u0432\u043d\u044b\u0445 \u0434\u0430\u043d\u043d\u044b\u0445, \u043c\u043d\u043e\u0433\u0438\u0435 \u0438\u0437 \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0445 \u043d\u0435 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432\u0432\u0435\u0434\u0435\u043d\u044b \u0432 \u043d\u0430\u0443\u0447\u043d\u044b\u0439 \u043e\u0431\u043e\u0440\u043e\u0442, \u043f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0442\u0430\u0432\u043b\u044f\u0435\u0442\u0441\u044f \u0441\u0445\u0435\u043c\u0430 \u0446\u0438\u0440\u043a\u0443\u043b\u044f\u0446\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u044b\u0445 \u043f\u043e\u0442\u043e\u043a\u043e\u0432, \u043e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0430\u044e\u0442\u0441\u044f \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441\u044b: \u043a\u0430\u043a \u0441\u043e\u0431\u0438\u0440\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u0438 \u043e\u0441\u043c\u044b\u0441\u043b\u0438\u0432\u0430\u043b\u0430\u0441\u044c \u043f\u0435\u0440\u0432\u0438\u0447\u043d\u0430\u044f \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u044f, \u043f\u043e\u043b\u0443\u0447\u0430\u0435\u043c\u0430\u044f \u0441 \u043c\u0435\u0441\u0442, \u0441\u043b\u0443\u0436\u0438\u0432\u0448\u0430\u044f \u043e\u0434\u043d\u0438\u043c \u0438\u0437 \u0431\u0430\u0437\u043e\u0432\u044b\u0445 \u044d\u043b\u0435\u043c\u0435\u043d\u0442\u043e\u0432 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043e\u0431\u0437\u043e\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u043e\u0431\u043e\u0431\u0449\u0435\u043d\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0440\u0430\u0431\u043e\u0442\u043d\u0438\u043a\u043e\u0432 \u041c\u0412\u0414 \u0438 \u0440\u0435\u0433\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u044b\u0445 \u0432\u043b\u0430\u0441\u0442\u0435\u0439. \u041e\u0441\u0432\u0435\u0449\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430 \u00ab\u0440\u0435\u0432\u043e\u043b\u044e\u0446\u0438\u043e\u043d\u043d\u043e\u0433\u043e\u00bb \u0445\u0430\u0440\u0430\u043a\u0442\u0435\u0440\u0430 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u0438\u0445 \u043b\u0438\u0434\u0435\u0440\u043e\u0432 \u0438 \u0432\u043e\u043f\u0440\u043e\u0441 \u043e \u0441\u043e\u043e\u0442\u0432\u0435\u0442\u0441\u0442\u0432\u0438\u0438 \u043c\u0435\u0442\u043e\u0434\u0438\u043a\u0438 \u0434\u0435\u044f\u0442\u0435\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0413\u0416\u0423 \u0433\u043e\u0441\u0443\u0434\u0430\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u044b\u043c \u0437\u0430\u0434\u0430\u0447\u0430\u043c. \u0412 \u0440\u0435\u0437\u0443\u043b\u044c\u0442\u0430\u0442\u0435 \u0434\u0435\u043b\u0430\u0435\u0442\u0441\u044f \u0432\u044b\u0432\u043e\u0434 \u043e \u0441\u043b\u043e\u0436\u043d\u043e\u0441\u0442\u044f\u0445 \u0441\u0431\u043e\u0440\u0430 \u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u043d\u043e\u0433\u043e \u043c\u0430\u0442\u0435\u0440\u0438\u0430\u043b\u0430, \u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u0432\u043e\u0434\u0430 \u0441 \u0442\u0430\u0442\u0430\u0440\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u044f\u0437\u044b\u043a\u0430 \u043d\u0430 \u0440\u0443\u0441\u0441\u043a\u0438\u0439, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u044b\u0435 \u0432\u043e \u043c\u043d\u043e\u0433\u043e\u043c \u0431\u044b\u043b\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0434\u0438\u043a\u0442\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u043a\u0430\u0434\u0440\u043e\u0432\u044b\u043c\u0438 \u043f\u0440\u043e\u0431\u043b\u0435\u043c\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u043d\u0435\u043e\u0434\u043d\u043e\u0440\u043e\u0434\u043d\u044b\u043c \u043e\u0442\u043d\u043e\u0448\u0435\u043d\u0438\u0435\u043c \u0441\u0430\u043c\u043e\u0433\u043e \u0442\u044e\u0440\u043a\u043e-\u043c\u0443\u0441\u0443\u043b\u044c\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0433\u043e \u0441\u043e\u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043a \u043f\u0440\u043e\u0438\u0441\u0445\u043e\u0434\u0438\u0432\u0448\u0438\u043c \u0432\u043d\u0443\u0442\u0440\u0438 \u043d\u0435\u0433\u043e \u043f\u0435\u0440\u0435\u043c\u0435\u043d\u0430\u043c. \nThe article takes the example of the Volga-Ural Region to analyze the mechanism of collecting the information about the Muslim citizens of the Russian Empire in the early XX c. Main question is how the information received from local sources was collected and analyzed by officers of the Ministry of Internal Affairs. The article also sheds some light on the problem of the 'revolutionary' character of activity of Muslim leaders and on the question of compliance of activities of the Gubernia Gendarmerie Department with the national objectives. The article gives a conclusion about the difficulties of selecting the information and its translation from the Tatar into the Russian language.", "downloadable_attachments": [{"id": 56434428, "asset_id": 36514099, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 6729487, "first_name": "Julia", "last_name": "Guseva", "domain_name": "mgpu-ru", "page_name": "JuliaGuseva", "display_name": "Julia Guseva", "profile_url": "https://mgpu-ru.academia.edu/JuliaGuseva?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/6729487/2637928/3066258/s65_julia.guseva.jpg"}], "research_interests": [{"id": 9281, "name": "Pan-Islamism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Pan-Islamism?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 46918, "name": "History of the Volga-Kama Region", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_of_the_Volga-Kama_Region?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 279603, "name": "Russian Imperial History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Russian_Imperial_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 537727, "name": "Muslims in Russia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Muslims_in_Russia?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503"}, {"id": 590388, "name": "Pan-Turkism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Pan-Turkism?f_ri=578503"}, {"id": 628412, "name": "Islam In Russia and the Caucasus", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islam_In_Russia_and_the_Caucasus?f_ri=578503"}, {"id": 786056, "name": "History of the Volga-Ural Region", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_of_the_Volga-Ural_Region?f_ri=578503"}, {"id": 1198043, "name": "History of Russian Muslims", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_of_Russian_Muslims?f_ri=578503"}]}, {"id": 36375447, "title": "Sultan \u0130kinci Abd\u00fclhamid Han ve Pan-\u0130slamizm Politikas\u0131'n\u0131n Devlet", "created_at": "2018-04-10T06:21:41.528-07:00", "url": "https://www.academia.edu/36375447/Sultan_%C4%B0kinci_Abd%C3%BClhamid_Han_ve_Pan_%C4%B0slamizm_Politikas%C4%B1n%C4%B1n_Devlet?f_ri=578503", "dom_id": "work_36375447", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 56285065, "asset_id": 36375447, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 66142759, "first_name": "Yunus Eren", "last_name": "KAYA", "domain_name": "independent", "page_name": "KAYAYunusEren", "display_name": "Yunus Eren KAYA", "profile_url": "https://independent.academia.edu/KAYAYunusEren?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/66142759/19485982/81768627/s65_yunus_eren.kaya.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 5709, "name": "Politics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Politics?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 431874, "name": "2 . Abdulhamid D\u00f6nemi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/2_._Abdulhamid_Donemi?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 512473, "name": "Panislamisme", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamisme?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 36243075, "title": "15 TEMMUZ \u00c7ALINAN HAK\u0130K\u0130 BIR DEVRIMIN H\u0130KAYES\u0130.pdf", "created_at": "2018-03-24T03:34:59.706-07:00", "url": "https://www.academia.edu/36243075/15_TEMMUZ_%C3%87ALINAN_HAK%C4%B0K%C4%B0_BIR_DEVRIMIN_H%C4%B0KAYES%C4%B0_pdf?f_ri=578503", "dom_id": "work_36243075", "summary": "15 temmuz devriminin d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn\u00fc konu alan bir yaz\u0131d\u0131r..", "downloadable_attachments": [{"id": 56147395, "asset_id": 36243075, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 79270057, "first_name": "A.", "last_name": "TEPE", "domain_name": "independent", "page_name": "MehmetATEPE", "display_name": "A. D A \u011e TEPE", "profile_url": "https://independent.academia.edu/MehmetATEPE?f_ri=578503", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 107093, "name": "Siyaset", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Siyaset?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2514733, "name": "15 Temmuz", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/15_Temmuz?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 36243049, "title": "\u201cDindar Nesil\u201d Versus I\u0307sla\u0302mi Genc\u0327lik", "created_at": "2018-03-24T03:30:01.136-07:00", "url": "https://www.academia.edu/36243049/_Dindar_Nesil_Versus_I_sla_mi_Genc_lik?f_ri=578503", "dom_id": "work_36243049", "summary": "\"Dindar nesil\" s\u00f6ylemine y\u00f6nelik ele\u015ftirel bir yaz\u0131d\u0131r....", "downloadable_attachments": [{"id": 56147369, "asset_id": 36243049, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 79270057, "first_name": "A.", "last_name": "TEPE", "domain_name": "independent", "page_name": "MehmetATEPE", "display_name": "A. D A \u011e TEPE", "profile_url": "https://independent.academia.edu/MehmetATEPE?f_ri=578503", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 15866, "name": "Islam", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islam?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 840974, "name": "Dindarl\u0131k", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Dindarlik?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 36242731, "title": "Kaportas\u0131 Sa\u011flam Motoru Bozuk 'M\u00fcsl\u00fcman ' Bir Tip", "created_at": "2018-03-24T02:20:05.311-07:00", "url": "https://www.academia.edu/36242731/Kaportas%C4%B1_Sa%C4%9Flam_Motoru_Bozuk_M%C3%BCsl%C3%BCman_Bir_Tip?f_ri=578503", "dom_id": "work_36242731", "summary": "C\u00fcneyt \u00dclsever'in Hac\u0131 kitab\u0131ndan hareket ayn\u0131 adla yap\u0131lm\u0131\u015f olan \"Hac\u0131\" filmi \u00fczerine ele\u015ftirel bri de\u011ferlendirme....", "downloadable_attachments": [{"id": 56146937, "asset_id": 36242731, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 79270057, "first_name": "A.", "last_name": "TEPE", "domain_name": "independent", "page_name": "MehmetATEPE", "display_name": "A. D A \u011e TEPE", "profile_url": "https://independent.academia.edu/MehmetATEPE?f_ri=578503", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 10106, "name": "Protestantism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Protestantism?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1476726, "name": "T\u00fcrk Televizyon Dizileri", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turk_Televizyon_Dizileri?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 36242038, "title": "SOKAKTAK\u0130 MELANKOL\u0130K: GEN\u00c7L\u0130K", "created_at": "2018-03-23T22:59:28.821-07:00", "url": "https://www.academia.edu/36242038/SOKAKTAK%C4%B0_MELANKOL%C4%B0K_GEN%C3%87L%C4%B0K?f_ri=578503", "dom_id": "work_36242038", "summary": "Gen\u00e7li\u011fin modern d\u00fcnyada sorunlar\u0131 ele al\u0131nmaktad\u0131r...", "downloadable_attachments": [{"id": 56146198, "asset_id": 36242038, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 79270057, "first_name": "A.", "last_name": "TEPE", "domain_name": "independent", "page_name": "MehmetATEPE", "display_name": "A. D A \u011e TEPE", "profile_url": "https://independent.academia.edu/MehmetATEPE?f_ri=578503", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 272674, "name": "Gen\u00e7lik", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Gen%C3%A7lik?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 315552, "name": "Modernit\u00e9", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Modernit%C3%A9?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 36040977, "title": "H\u0130ND\u0130STAN.docx", "created_at": "2018-02-28T05:38:08.844-08:00", "url": "https://www.academia.edu/36040977/H%C4%B0ND%C4%B0STAN_docx?f_ri=578503", "dom_id": "work_36040977", "summary": "D\u00fcnyan\u0131n kadim k\u00fclt\u00fcr ve medeniyetlerine ev sahipli\u011fi yapan Hindistan g\u00fcn\u00fcm\u00fczdeki s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n aksine, tarihin erken devirlerinden itibaren s\u0131n\u0131rlar\u0131 bat\u0131da Pakistan\u2019dan ba\u015flay\u0131p do\u011fuda Banglade\u015f\u2019e kuzeyde Himalayalar\u2019dan g\u00fcneyde Sri Lanka\u2019ya kadar uzanan geni\u015f bir co\u011frafyaya tekab\u00fcl ediyordu. Bu \u00e7er\u00e7evede, Indus Nehri\u2019nin sulad\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lge ile an\u0131lan ve erken d\u00f6nemlerde Hindistan (Hindustan) ad\u0131 verilen bu topraklar\u0131n kuzey b\u00f6lgesine verilen isimdi. \nBu geni\u015f co\u011frafya, b\u00f6lgenin kadim dili Sankrit\u00e7enin, Hinduizm ve k\u0131smen Budizm dininin yayg\u0131n bir \u015fekilde benimsenmesine ve uzant\u0131lar\u0131na konu olmakla birlikte, ayn\u0131 zamanda dil, dil ve k\u00fclt\u00fcrel ba\u011flamlarda b\u00fcy\u00fck bir \u00e7e\u015fitlili\u011fe ev sahipli\u011fi yap\u0131yordu. \u0130slamiyetin ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde ise, M\u00fcsl\u00fcmanlar taraf\u0131ndan Hindistan ad\u0131 verilen topraklar, Kirman, Sind, Hind, Multan, Kannawj gibi b\u00f6lgeleri de i\u00e7ine alacak \u015fekilde Kuzey Hindistan\u2019la s\u0131n\u0131rl\u0131yd\u0131.\n", "downloadable_attachments": [{"id": 55926959, "asset_id": 36040977, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 2498255, "first_name": "MEHMET", "last_name": "\u00d6ZAY", "domain_name": "iium", "page_name": "MEHMET\u00d6ZAY", "display_name": "MEHMET \u00d6ZAY", "profile_url": "https://iium.academia.edu/MEHMET%C3%96ZAY?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/2498255/2339021/61300864/s65_mehmet._zay.jpg"}], "research_interests": [{"id": 6888, "name": "Indian Ocean History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Indian_Ocean_History?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 35908754, "title": "OSMANLI BELGELER\u0130 I\u015eI\u011eINDA.docx", "created_at": "2018-02-12T21:27:19.671-08:00", "url": "https://www.academia.edu/35908754/OSMANLI_BELGELER%C4%B0_I%C5%9EI%C4%9EINDA_docx?f_ri=578503", "dom_id": "work_35908754", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 55788835, "asset_id": 35908754, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 19085886, "first_name": "Or\u00e7un", "last_name": "G\u00fcl", "domain_name": "independent", "page_name": "Or\u00e7unG\u00fcl", "display_name": "Or\u00e7un G\u00fcl", "profile_url": "https://independent.academia.edu/Or%C3%A7unG%C3%BCl?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/19085886/5303442/6060491/s65_or_un.g_l.jpg_oh_285f36d3841cab7a27d3f0866913a7c0_oe_54abbb0b___gda___1420875790_aeecb5263c377f18a01650cdf565b382"}], "research_interests": [{"id": 298348, "name": "Osmanl\u0131 Tarihi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Osmanl%C4%B1_Tarihi?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 429795, "name": "Do\u011fu  T\u00fcrkistan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Do%C4%9Fu_T%C3%BCrkistan?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 35908742, "title": "OSMANLI BELGELER\u0130 I\u015eI\u011eINDA.docx", "created_at": "2018-02-12T21:24:12.126-08:00", "url": "https://www.academia.edu/35908742/OSMANLI_BELGELER%C4%B0_I%C5%9EI%C4%9EINDA_docx?f_ri=578503", "dom_id": "work_35908742", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 55788824, "asset_id": 35908742, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 19085886, "first_name": "Or\u00e7un", "last_name": "G\u00fcl", "domain_name": "independent", "page_name": "Or\u00e7unG\u00fcl", "display_name": "Or\u00e7un G\u00fcl", "profile_url": "https://independent.academia.edu/Or%C3%A7unG%C3%BCl?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/19085886/5303442/6060491/s65_or_un.g_l.jpg_oh_285f36d3841cab7a27d3f0866913a7c0_oe_54abbb0b___gda___1420875790_aeecb5263c377f18a01650cdf565b382"}], "research_interests": [{"id": 53325, "name": "Abdulhamid II", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Abdulhamid_II?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 298348, "name": "Osmanl\u0131 Tarihi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Osmanl%C4%B1_Tarihi?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 429795, "name": "Do\u011fu  T\u00fcrkistan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Do%C4%9Fu_T%C3%BCrkistan?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 35908678, "title": "OSMANLI BELGELERI ISIGINDA", "created_at": "2018-02-12T21:09:50.951-08:00", "url": "https://www.academia.edu/35908678/OSMANLI_BELGELERI_ISIGINDA?f_ri=578503", "dom_id": "work_35908678", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 55788761, "asset_id": 35908678, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 19085886, "first_name": "Or\u00e7un", "last_name": "G\u00fcl", "domain_name": "independent", "page_name": "Or\u00e7unG\u00fcl", "display_name": "Or\u00e7un G\u00fcl", "profile_url": "https://independent.academia.edu/Or%C3%A7unG%C3%BCl?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/19085886/5303442/6060491/s65_or_un.g_l.jpg_oh_285f36d3841cab7a27d3f0866913a7c0_oe_54abbb0b___gda___1420875790_aeecb5263c377f18a01650cdf565b382"}], "research_interests": [{"id": 53325, "name": "Abdulhamid II", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Abdulhamid_II?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 298348, "name": "Osmanl\u0131 Tarihi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Osmanl%C4%B1_Tarihi?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 429795, "name": "Do\u011fu  T\u00fcrkistan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Do%C4%9Fu_T%C3%BCrkistan?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1166798, "name": "Sultan Abd\u00fclaziz", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sultan_Abdulaziz?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 35720521, "title": "B\u0130R\u0130NC\u0130 D\u00dcNYA SAVA\u015eI BA\u015eLARINDA ROMANT\u0130K B\u0130R T\u00dcRK-ALMAN PROJES\u0130: RAUF BEY M\u00dcFREZES\u0130", "created_at": "2018-01-21T03:09:53.480-08:00", "url": "https://www.academia.edu/35720521/B%C4%B0R%C4%B0NC%C4%B0_D%C3%9CNYA_SAVA%C5%9EI_BA%C5%9ELARINDA_ROMANT%C4%B0K_B%C4%B0R_T%C3%9CRK_ALMAN_PROJES%C4%B0_RAUF_BEY_M%C3%9CFREZES%C4%B0?f_ri=578503", "dom_id": "work_35720521", "summary": "Te\u015fkilat-\u0131 Mahsusa taraf\u0131ndan olu\u015fturulan Rauf Bey m\u00fcfrezesi hakk\u0131nda ilk belgesel \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131r.", "downloadable_attachments": [{"id": 55594146, "asset_id": 35720521, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 74989616, "first_name": "Mustafa", "last_name": "Balc\u0131o\u011flu", "domain_name": "independent", "page_name": "MustafaBalc\u0131o\u011flu", "display_name": "Mustafa Balc\u0131o\u011flu", "profile_url": "https://independent.academia.edu/MustafaBalc%C4%B1o%C4%9Flu?f_ri=578503", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 84507, "name": "\u0130ttihat ve Terakki", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ittihat_ve_Terakki?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 298348, "name": "Osmanl\u0131 Tarihi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Osmanl%C4%B1_Tarihi?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 900249, "name": "Te\u015fkilat-\u0131 Mahsusa", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Teskilat-i_Mahsusa?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1175298, "name": "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Birinci_Dunya_Savasi?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 35674007, "title": "Osmanl\u0131 Ate\u015fli Silah Teknolojisinin \u0130slam D\u00fcnyas\u0131na \u0130ntikali ve Osmanl\u0131 Devleti'nin T\u00fcrkistan Hanl\u0131klar\u0131na Yapt\u0131\u011f\u0131 Askeri Yard\u0131mlar (XVI-XIX. As\u0131rlar)", "created_at": "2018-01-15T10:05:57.208-08:00", "url": "https://www.academia.edu/35674007/Osmanl%C4%B1_Ate%C5%9Fli_Silah_Teknolojisinin_%C4%B0slam_D%C3%BCnyas%C4%B1na_%C4%B0ntikali_ve_Osmanl%C4%B1_Devletinin_T%C3%BCrkistan_Hanl%C4%B1klar%C4%B1na_Yapt%C4%B1%C4%9F%C4%B1_Askeri_Yard%C4%B1mlar_XVI_XIX_As%C4%B1rlar_?f_ri=578503", "dom_id": "work_35674007", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 55544580, "asset_id": 35674007, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 25281783, "first_name": "Selim Serkan", "last_name": "\u00dckten", "domain_name": "aksaray", "page_name": "Serkan\u00dckten", "display_name": "Selim Serkan \u00dckten", "profile_url": "https://aksaray.academia.edu/Serkan%C3%9Ckten?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/25281783/6879733/18172823/s65_serkan._kten.jpg"}], "research_interests": [{"id": 6032, "name": "Central Asian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Central_Asian_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 8122, "name": "Ottoman Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 11208, "name": "Ottoman Empire", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_Empire?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 230841, "name": "Mongolia, Eastern Turkestan, China", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Mongolia_Eastern_Turkestan_China?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1199845, "name": "Relations Between Eastern Turkestan and Turkey", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Relations_Between_Eastern_Turkestan_and_Turkey?f_ri=578503"}]}, {"id": 35504519, "title": "\u0130NG\u0130L\u0130Z GAZETES\u0130 \"LEVANT HERALD\"A G\u00d6RE RUSLARIN T\u00dcRK\u0130STAN'I \u0130\u015eGAL S\u0130YASET\u0130 (1859-1878)", "created_at": "2017-12-24T13:11:12.298-08:00", "url": "https://www.academia.edu/35504519/%C4%B0NG%C4%B0L%C4%B0Z_GAZETES%C4%B0_LEVANT_HERALD_A_G%C3%96RE_RUSLARIN_T%C3%9CRK%C4%B0STANI_%C4%B0%C5%9EGAL_S%C4%B0YASET%C4%B0_1859_1878_?f_ri=578503", "dom_id": "work_35504519", "summary": "ACCORD\u0130NG TO \"LEVANT HERAND\" WH\u0130CH BR\u0130T\u0130SH NEWSPAPER RUSS\u0130ANS OCCUPAT\u0130ON POL\u0130T\u0130CS OF TURKESTAN (1859-1878)\n\nDuring the 19th centruy, Russian- British conpetition was intensely experienced on a wide geography from Balkans on the Black sea and Mediterranean, from the Caucasus to \u0130ran, Turkestan and the Far East.  The most intense and long period region of this competition was Turkestan. The Turkish States, which played an active role in Turkestan politics until this century, Hive Hokad and Buhara Khanates. Faghanistan was the last and strategic poin of being fully dominant in Central Asia. The fact that the Russians were fully dominant in the Turkestan khanate brought the competition between Great Britain and Russia to the highest level. The most intense region of this competition was Afghanistan. Throughout history, the Russia threatened the security of the road to Turkestan \u2013 \u0130ndia. On the other hand the British continued to threaten the security of Turkestan, over the Afghanistan. This competition has been the subject of many press and publishing. In the period of 1859-1878 when Russians and British had the most intense competition on Turkestan and Central Asia, numerous articles were published on this subject in the Levant Herald. The historical events in these articles constitute the main point of this study.\n\n", "downloadable_attachments": [{"id": 55368444, "asset_id": 35504519, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 5181369, "first_name": "Ebru", "last_name": "Uygun", "domain_name": "odu-tr", "page_name": "EbruUygun", "display_name": "Ebru  Uygun", "profile_url": "https://odu-tr.academia.edu/EbruUygun?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/5181369/2281826/18630802/s65_ebru.uygun.jpg"}], "research_interests": [{"id": 231944, "name": "Ingiltere", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ingiltere?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 552125, "name": "Rusya", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Rusya?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 951606, "name": "T\u00dcRK\u0130STAN", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/T%C3%9CRK%C4%B0STAN?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1645354, "name": "Orta Asya T\u00fcrk Tarihi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Orta_Asya_T%C3%BCrk_Tarihi?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 35379689, "title": "\u0130mparatorlu\u011fun Son Y\u0131llar\u0131nda \u0130stanbul'da \u0130ranl\u0131lar ve Valide Han.pdf", "created_at": "2017-12-08T08:41:44.463-08:00", "url": "https://www.academia.edu/35379689/%C4%B0mparatorlu%C4%9Fun_Son_Y%C4%B1llar%C4%B1nda_%C4%B0stanbulda_%C4%B0ranl%C4%B1lar_ve_Valide_Han_pdf?f_ri=578503", "dom_id": "work_35379689", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 55239446, "asset_id": 35379689, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 4024729, "first_name": "ak\u0131n", "last_name": "kiren", "domain_name": "independent", "page_name": "ak\u0131nkiren", "display_name": "ak\u0131n kiren", "profile_url": "https://independent.academia.edu/ak%C4%B1nkiren?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/4024729/18559794/18527597/s65_ak_n.kiren.png"}], "research_interests": [{"id": 1187, "name": "Ottoman History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 5218, "name": "Iranian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Iranian_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 8122, "name": "Ottoman Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 16555, "name": "Iranian History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Iranian_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 31187, "name": "Turco-Iranian World", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turco-Iranian_World?f_ri=578503"}]}, {"id": 35266156, "title": "Karar, k\u00fclt\u00fcr ve iktidar.docx", "created_at": "2017-11-27T10:38:22.079-08:00", "url": "https://www.academia.edu/35266156/Karar_k%C3%BClt%C3%BCr_ve_iktidar_docx?f_ri=578503", "dom_id": "work_35266156", "summary": "T\u00fcrkiye\u2019de Bat\u0131l\u0131la\u015fma s\u00fcrecinde, geleneksel k\u00fclt\u00fcr ve sanat\u0131n yerine \u201cBat\u0131 tipi bir k\u00fclt\u00fcr ve sanat\u201d\u0131n yerle\u015ftirilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 mal\u00fbm\u2026 Bu \u201ck\u00fclt\u00fcrel in\u015fa\u201d politikas\u0131, \u201culusla\u015fma\u201d a\u015famas\u0131nda \u015fiddetle s\u00fcrd\u00fcr\u00fcld\u00fc\u2026 Temelde \u201cgelene\u011fin reddi\u201dne dayanan ve \u201cdevletin ideolojik ayg\u0131tlar\u0131\u201dyla y\u00fcr\u00fct\u00fclen bu \u201cin\u015fa\u201d hareketi, sonu\u00e7ta geleneksel k\u00fclt\u00fcr\u00fc ve o k\u00fclt\u00fcr\u00fcn ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131 \u201cmerkez\u201dden \u00e7\u0131kar\u0131p \u201c\u00e7evre\u201dye itti; hatta radikal \u201cdarbe\u201dlerle hem halk\u0131n hem de ayd\u0131nlar\u0131n \u201cgeleneksel k\u00fclt\u00fcr\u201dle olan ba\u011flar\u0131 kopar\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131. T\u00fcrk Tarih Kurumu, T\u00fcrk Dil Kurumu, Maarif Vek\u00e2leti, Halk Evleri ve \u00e7e\u015fitli bas\u0131n-yay\u0131n organlar\u0131, \u201cyeni k\u00fclt\u00fcr\u201d\u00fcn olu\u015fumunda \u00f6nemli rol oynad\u0131lar\u2026 Ali Fuad Ba\u015fgil, \u201cT\u00fcrk\u00e7e Meselesi\u201d adl\u0131 kitab\u0131nda, \u0130n\u00f6n\u00fc h\u00fck\u00fbmetinin \u00fcniversite ve okullara genelgeler g\u00f6nderip komisyonlar ve sans\u00fcr heyetleri kurdurarak \u201cuydurma dil\u201di nas\u0131l dayatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 uzun uzun anlat\u0131r. H\u00e2s\u0131l\u0131 \u201csol\u201d, bug\u00fcn her ne kadar \u201ck\u00fclt\u00fcrel iktidar\u201d kavram\u0131na ve devletin k\u00fclt\u00fcre m\u00fcdahalesine kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131ksa da, bu ayg\u0131tlar\u0131 y\u0131llarca, tepe tepe kullanm\u0131\u015ft\u0131r\u2026", "downloadable_attachments": [{"id": 55126464, "asset_id": 35266156, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 30414749, "first_name": "Alaattin", "last_name": "Karaca", "domain_name": "msku", "page_name": "AlaattinKaraca", "display_name": "Alaattin  Karaca", "profile_url": "https://msku.academia.edu/AlaattinKaraca?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/30414749/11045143/12325570/s65_alaattin.karaca.jpg_oh_81b603847c1fafe00a9e2b377e0e72cf_oe_56da4ccb"}], "research_interests": [{"id": 72905, "name": "Sosyoloji", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sosyoloji?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 375361, "name": "Edebiyat", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Edebiyat?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 34623957, "title": "T\u00fcrkiye'de Geek, Geek Nedir ve Nas\u0131l Olunur", "created_at": "2017-09-20T13:35:55.972-07:00", "url": "https://www.academia.edu/34623957/T%C3%BCrkiyede_Geek_Geek_Nedir_ve_Nas%C4%B1l_Olunur?f_ri=578503", "dom_id": "work_34623957", "summary": "T\u00fcrkiye\u2019de Geek, Geek Nedir ve Nas\u0131l Olunur?\nEfendime s\u00f6yleyeyim \u201cgeek\u201d dedi\u011fimiz kavram \u00e7izgi roman\u0131n, sineman\u0131n, dizinin, edebiyat\u0131n s\u0131k\u0131 takip\u00e7isidir. Asosyal de\u011fildir, izledi\u011fi filmi seyirlik g\u00f6rmez dikkatlidir, ele\u015ftirisini okur, irdeler; kitaplar\u0131na de\u011fer verir, k\u0131sacas\u0131 k\u00fclt\u00fcrl\u00fcd\u00fcr. \nAsla bitmeyecek bir tart\u0131\u015fma vard\u0131r geekler aras\u0131nda DC vs Marvel. Biter mi hocam hi\u00e7? \nDizi, film, kitap i\u00e7eriklerine dikkat eder, \u00f6\u011frenir. Yani bir zombi istilas\u0131ndan \u00e7ok rahat ka\u00e7abilir, bir alet \u00e7antas\u0131 ve bir beyzbol sopas\u0131. \u0130\u015fte buyrun tam bir zombi savar. \nGeek adam, Comic-Con\u2019a gitmese bile nerede yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131, kimlerin kat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131, nelerin tart\u0131\u015f\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 \u015f\u0131p \u015f\u0131p ezberler.\nBo\u015f bele\u015f kahve muhabbetinden daha etkili ve daha faydal\u0131 olan sohbet \u00e7e\u015fididir bence geek muhabbeti. i\u00e7inde bulundu\u011fum k\u00fclt\u00fcrel ortamda toplumdaki tabakala\u015fman\u0131n \u00e7ok rahat fark edilebildi\u011fI bir perspektife sahip oldum k\u00fc\u00e7\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcmden dolay\u0131. Bu da bana, hem zaman i\u00e7erisinde kendimin kazand\u0131\u011f\u0131 \u00e7evreyi hem de i\u00e7ine do\u011fmu\u015f oldu\u011fum toplumu kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma ve k\u0131yaslama yetisini haiz olmam\u0131 sa\u011flad\u0131.\nKan\u0131mca, geek k\u00fclt\u00fcr\u00fc okyanus \u00f6tesinden ithal edilmi\u015f bir k\u00fclt\u00fcr gibi dursa da globalle\u015fen d\u00fcnyada s\u0131n\u0131r ve mesafe kavramlar\u0131n\u0131n anlam\u0131n\u0131 yitirmesiyle daha \"Bizden\" hale geldi. Do\u011fudan otakuluk, bat\u0131dan geeklik birbirinin i\u00e7ine ge\u00e7ti. \u00c7ok de\u011fil, 5 10 y\u0131l i\u00e7erisinde oldu b\u00fct\u00fcn bunlar. Bu sebeple T\u00fcrkiye\u2019de hen\u00fcz oturmu\u015f bir geek/otaku k\u00fclt\u00fcr\u00fc yok. T\u00fcm bu \u00f6nbilgilerin haricinde kabul edilmesi gereken bir nokta da \u015fu ki, T\u00fcrkiye\u2019deki geeklik, Amerika ve Japonya emsalinden fazlas\u0131yla uzakt\u0131r. Bu \u00fclkelerde ekserisini asosyal, ba\u015far\u0131s\u0131z, sinmi\u015f ve toplumdan d\u0131\u015flanm\u0131\u015f ergenlerin olu\u015fturdu\u011fu geekler, T\u00fcrkiye\u2019de bamba\u015fka bir konuma sahiptir. Hatta ironiktir ki, konuyla ilgili baz\u0131 hobiler sosyalle\u015fme arac\u0131 olarak dahi kullan\u0131lmaktad\u0131r.\nBuraya kadarki t\u00fcm \u00f6n bilgiler yeri geldi\u011finde detayland\u0131r\u0131labilir... Gelelim geek muhabbetinin ne oldu\u011funa...\nDo\u011fas\u0131 gere\u011fi, her konu hakk\u0131nda az \u00e7ok bir \u015feyler bilmeye \u00e7al\u0131\u015fan adam prototipinde olan geekler, herhangi bir konu \u00fczerinde, o konu hakk\u0131nda ger\u00e7ekten donan\u0131ml\u0131 bir ki\u015fiyle konu\u015furken dahi, kendi k\u00fclt\u00fcrlerinden faydalan\u0131p farkl\u0131 yerlere referans verdiklerinden \u00f6t\u00fcr\u00fc anla\u015f\u0131lamama s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 ya\u015fayabilirler. \u00c7ok y\u00f6nl\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn toplumdaki tek zarar\u0131 da zann\u0131mca budur.\nBir geek ayn\u0131 konu\u015fma i\u00e7erisinde \"Earth-616'daki Galactus'un do\u011fumunun earth-1610'dakinden daha farkl\u0131 oldu\u011fundan ya da \"T\u00fcrk toplumunun kolektif bilincinde yer alan kad\u0131n\u0131n bireyselle\u015fmesine kar\u015f\u0131 gelme g\u00fcd\u00fcs\u00fcnden dem vurabilir. Ve t\u00fcm bunlar\u0131 yaparkenki maksad\u0131 bilgili g\u00f6r\u00fcnmek de\u011fil, sadece birbiriyle alakal\u0131 g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc konular hakk\u0131nda s\u0131radan \u00f6rnekler vermektir. -evet yukar\u0131daki iki \u00f6rnek gibi.-\nVelhas\u0131l\u0131, bir geekle herhangi bir konuda yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z muhabbeti e\u011fer s\u00fcrd\u00fcrmeyi ba\u015farabilirseniz ger\u00e7ekten yeni \u015feyler \u00f6\u011frenmeniz i\u015ften bile de\u011fildir. Ha bu arada, Nikola Tesla \u00e7ok kral adamd\u0131r.\n", "downloadable_attachments": [{"id": 54488039, "asset_id": 34623957, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 63908140, "first_name": "Veli", "last_name": "Tekin", "domain_name": "independent", "page_name": "VeliTekin", "display_name": "Veli Tekin", "profile_url": "https://independent.academia.edu/VeliTekin?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/63908140/17779963/17805303/s65_veli.tekin.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1555, "name": "Film Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Film_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1568, "name": "Film Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Film_Theory?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 12444, "name": "Film History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Film_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 60821, "name": "Marvel Comics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Marvel_Comics?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 94649, "name": "Geek Culture", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Geek_Culture?f_ri=578503"}]}, {"id": 34263058, "title": "Orhan DO\u011eAN - Aysel ERDO\u011eAN, XIX. Y\u00fczy\u0131lda \u0130ngiliz S\u00f6m\u00fcrgecili\u011finde Hindistan\u2019\u0131n Yeri Ve \u00d6nemi, Gaziantep \u00dcniversitesi Sosyal Bilimler Enstit\u00fcs\u00fc Dergisi,  2017 16 (3): 839- 848.", "created_at": "2017-08-18T01:33:16.284-07:00", "url": "https://www.academia.edu/34263058/Orhan_DO%C4%9EAN_Aysel_ERDO%C4%9EAN_XIX_Y%C3%BCzy%C4%B1lda_%C4%B0ngiliz_S%C3%B6m%C3%BCrgecili%C4%9Finde_Hindistan_%C4%B1n_Yeri_Ve_%C3%96nemi_Gaziantep_%C3%9Cniversitesi_Sosyal_Bilimler_Enstit%C3%BCs%C3%BC_Dergisi_2017_16_3_839_848?f_ri=578503", "dom_id": "work_34263058", "summary": "\u00d6z Geni\u015f bir co\u011frafyada olduk\u00e7a kalabal\u0131k bir n\u00fcfusa sahip olan Hindistan, gerek co\u011frafi konumu gerekse sahip oldu\u011fu zenginliklerle do\u011fulu ve bat\u0131l\u0131 \u00fclkelerin ilgisini \u00e7ekmi\u015ftir. Nitekim ba\u015fta Fransa olmak \u00fczere \u0130ngiltere ve Rusya gibi \u00f6nemli g\u00fc\u00e7ler b\u00f6lgeye h\u00e2kim olmak i\u00e7in m\u00fccadele etmi\u015fler ve Hindistan'a sahip olman\u0131n maddi kazan\u0131mlar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra itibar a\u00e7\u0131s\u0131ndan da \u00f6nemli oldu\u011funu hesap etmi\u015flerdir. \u00d6yle ki XIX. y\u00fczy\u0131lda T\u00fcrkistan hanl\u0131klar\u0131nda Hindistan'a sahip olman\u0131n D\u00fcnyaya h\u00e2kim olmak olaca\u011f\u0131 \u015feklinde bir d\u00fc\u015f\u00fcnce h\u00e2kim olmu\u015ftur. Fransa, Hindistan'da h\u00e2kimiyet kurma \u00e7abas\u0131nda \u00f6nemli g\u00fc\u00e7lerden biri olmu\u015ftur. Fransa'n\u0131n Hindistan'a h\u00e2kim olma \u00e7abas\u0131 Yedi Y\u0131l Sava\u015flar\u0131 (1756-1763) ile sonland\u0131r\u0131l\u0131p Frans\u0131zlar Hindistan'dan tamamen \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131ktan sonra \u0130ngiltere'nin b\u00f6lgedeki en \u00f6nemli rakibi Rusya olmu\u015ftur. Bu do\u011frultuda Rusya, Hindistan'a sahip olabilmek ad\u0131na \u0130ran ve Afganistan'a y\u00f6nelik yeni stratejiler geli\u015ftirirken \u0130ngiltere de bu \u00fclkeler ile olan ili\u015fkilerini Hindistan'daki \u00e7\u0131karlar\u0131 do\u011frultusunda \u015fekillendirmi\u015ftir. \u0130ngiltere, XVII. y\u00fczy\u0131l\u0131n ba\u015flar\u0131nda kurmu\u015f oldu\u011fu \u015firket ile Hindistan'da etkinlik kazanmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. Zaman i\u00e7erisinde hammadde kayna\u011f\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u0130ngiliz \u00fcr\u00fcnleri i\u00e7in \u00f6nemli bir Pazar haline de gelen Hindistan, XIX. y\u00fczy\u0131lda \u0130ngiliz siyasetinde \u00f6ncelikli bir yer edinmi\u015ftir. Bu d\u00f6nemde Rusya'n\u0131n T\u00fcrkistan do\u011frultusunda ilerleyi\u015fi, Fransa ve Osmanl\u0131 devleti ile olan m\u00fcnasebetleri, \u0130ran ve Afganistan'daki askeri ve siyasi faaliyetleri Hindistan'daki \u0130ngiliz s\u00f6m\u00fcrgelerini tehlikeye sokmu\u015ftur. Bunun sonucunda da iki devlet aras\u0131nda uzun s\u00fcren bir diplomatik \u00e7eki\u015fme ya\u015fanm\u0131\u015ft\u0131r. \u00c7al\u0131\u015fmam\u0131zda XVII. y\u00fczy\u0131ldan itibaren Hindistan'\u0131n \u0130ngiltere a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nem kazanma s\u00fcreci ve XIX. y\u00fczy\u0131lda \u0130ngiltere'nin b\u00f6lgedeki durumu ele al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. Abstract Having a very large population in a wide geographical area, India attracted the attention of the Eastern and Western countries with its crucial geographical position and material wealth. Indeed, in particular, important imperial powers such as France and Britain and Russia, struggled to dominate the region and have assumed that possessing India is important in terms of reputation as well as financial gains. So much so that in the 19th century the idea of having India in the Turkestan khanates became an exceptional mechanism of control over the world. France has been one of the major forces in the struggle to dominate India. After France's endeavor to dominate India was ended with seven-year wars and the French were completely removed from India, Britain became Russia's most important rival in the region. In this direction, Russia has developed new strategies for Iran and Afghanistan in order to have India, while Britain has shaped its relations with these countries in line with its interests in India. Britain began to gain influence in India with the company it founded in the early 17th century. Over time, India has become a major market for British products as well as a source of raw materials, and it has become a priority in British politics in the 19th century. In this period, Russia's progress in the direction of Turkestan, its relations with France and the Ottoman state, and its military and political activities in Iran and Afghanistan put the British colonies in India at risk. As a result, there has been a long diplomatic rivalry between the two states. In our study, were discussed from the 17th century onwards, the process of gaining importance from the point of view of Britain in India and the situation in the region of England in the nineteenth century. ", "downloadable_attachments": [{"id": 54172205, "asset_id": 34263058, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 60126712, "first_name": "Orhan", "last_name": "Do\u011fan", "domain_name": "ksu-tr", "page_name": "OrhanDo\u011fan", "display_name": "Orhan  Do\u011fan", "profile_url": "https://ksu-tr.academia.edu/OrhanDo%C4%9Fan?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/60126712/15674610/16234440/s65_orhan.do_an.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 383755, "name": "S\u00f6m\u00fcrgecilik", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/S%C3%B6m%C3%BCrgecilik?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 570287, "name": "Orta Asya", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Orta_Asya?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 615597, "name": "Hindistan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hindistan?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 34030415, "title": "Unmapping Islam in Eastern Europe Periodization and Muslim Subjectivities in the Balkans", "created_at": "2017-07-25T05:54:12.515-07:00", "url": "https://www.academia.edu/34030415/Unmapping_Islam_in_Eastern_Europe_Periodization_and_Muslim_Subjectivities_in_the_Balkans?f_ri=578503", "dom_id": "work_34030415", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 53975667, "asset_id": 34030415, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 13059176, "first_name": "Piro", "last_name": "Rexhepi", "domain_name": "snhu", "page_name": "PiroRexhepi", "display_name": "Piro Rexhepi", "profile_url": "https://snhu.academia.edu/PiroRexhepi?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/13059176/4341273/16366843/s65_piro.rexhepi.jpg"}], "research_interests": [{"id": 382, "name": "Eastern European Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Eastern_European_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2015, "name": "Middle East Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Middle_East_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2835, "name": "Refugee Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Refugee_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2860, "name": "Postcolonial Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Postcolonial_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3066, "name": "Albanian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Albanian_Studies?f_ri=578503"}, {"id": 3337, "name": "Balkan Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Balkan_Studies?f_ri=578503"}, {"id": 3987, "name": "History and Memory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_and_Memory?f_ri=578503"}, {"id": 5839, "name": "Kosovo", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Kosovo?f_ri=578503"}, {"id": 5878, "name": "Nationalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Nationalism?f_ri=578503"}, {"id": 5903, "name": "Postsocialism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Postsocialism?f_ri=578503"}, {"id": 6431, "name": "Yugoslavia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Yugoslavia?f_ri=578503"}, {"id": 8122, "name": "Ottoman Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_Studies?f_ri=578503"}, {"id": 9405, "name": "Post-Colonialism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Post-Colonialism?f_ri=578503"}, {"id": 11150, "name": "Islamic Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islamic_Studies?f_ri=578503"}, {"id": 11452, "name": "Memory Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Memory_Studies?f_ri=578503"}, {"id": 15290, "name": "Ottoman Balkans", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_Balkans?f_ri=578503"}, {"id": 15800, "name": "Islamic History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islamic_History?f_ri=578503"}, {"id": 16171, "name": "Islamic Political Thought", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islamic_Political_Thought?f_ri=578503"}, {"id": 21219, "name": "Socialism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Socialism?f_ri=578503"}, {"id": 22665, "name": "Post-Socialism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Post-Socialism?f_ri=578503"}, {"id": 28106, "name": "Diaspora and transnationalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Diaspora_and_transnationalism?f_ri=578503"}, {"id": 42734, "name": "Albania", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Albania?f_ri=578503"}, {"id": 47736, "name": "Decolonial Thought", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Decolonial_Thought?f_ri=578503"}, {"id": 77031, "name": "Macedonia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Macedonia?f_ri=578503"}, {"id": 77281, "name": "Decolonization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Decolonization?f_ri=578503"}, {"id": 78255, "name": "Bosnian History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Bosnian_History?f_ri=578503"}, {"id": 80993, "name": "Eurocentrism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Eurocentrism?f_ri=578503"}, {"id": 366964, "name": "Non-Aligned Movement", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Non-Aligned_Movement?f_ri=578503"}, {"id": 461938, "name": "Sarajevo", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sarajevo?f_ri=578503"}, {"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503"}, {"id": 626410, "name": "Modernity/coloniality/decoloniality", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Modernity_coloniality_decoloniality?f_ri=578503"}, {"id": 1019273, "name": "Colonialism and Imperialism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Colonialism_and_Imperialism?f_ri=578503"}, {"id": 1019274, "name": "Nationalism and Decolonization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Nationalism_and_Decolonization?f_ri=578503"}]}, {"id": 33880521, "title": "Hilafet ve Saltanat: II. Abd\u00fclhamid D\u00f6neminde Halifelik ve Araplar - Tarih Kritik Dergisi, Cilt: 3, Say\u0131 3", "created_at": "2017-07-14T02:19:22.518-07:00", "url": "https://www.academia.edu/33880521/Hilafet_ve_Saltanat_II_Abd%C3%BClhamid_D%C3%B6neminde_Halifelik_ve_Araplar_Tarih_Kritik_Dergisi_Cilt_3_Say%C4%B1_3?f_ri=578503", "dom_id": "work_33880521", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 53856239, "asset_id": 33880521, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 36016139, "first_name": "H\u00fcmeyra", "last_name": "T\u00fcfek\u00e7i", "domain_name": "fatihsultan", "page_name": "H\u00fcmeyraT\u00fcfek\u00e7i", "display_name": "H\u00fcmeyra T\u00fcfek\u00e7i", "profile_url": "https://fatihsultan.academia.edu/H%C3%BCmeyraT%C3%BCfek%C3%A7i?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/36016139/17297248/17407185/s65_h_meyra.t_fek_i.jpg"}], "research_interests": [{"id": 3324, "name": "Arabic", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Arabic?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 13095, "name": "History of Caliphates", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_of_Caliphates?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 53325, "name": "Abdulhamid II", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Abdulhamid_II?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2613430, "name": "The End of Caliphate", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/The_End_of_Caliphate?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 33191641, "title": "\u201cM\u00dcSL\u00dcMAN SAAT\u0130\"M\u0130Z RAMAZAN", "created_at": "2017-05-25T05:51:01.372-07:00", "url": "https://www.academia.edu/33191641/_M%C3%9CSL%C3%9CMAN_SAAT%C4%B0_M%C4%B0Z_RAMAZAN?f_ri=578503", "dom_id": "work_33191641", "summary": "SANALLIK, PAR\u00c7ALANMI\u015eLIK VE RUHUN KR\u0130Z\u0130 KAR\u015eISINDA\n\u201cM\u00dcSL\u00dcMAN SAAT\u0130M\u0130Z\u201d\nRAMAZAN\nKEMAL SAYAR \u0130LE S\u00d6YLE\u015e\u0130\n\nKemal Sayar: \u201cRamazan sadece din\u00ee bir ibadet de\u011fildir. Ayn\u0131 zamanda bu topraklarda ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 bi\u00e7imiyle \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir k\u00fclt\u00fcrel bir dirili\u015ftir. Nereye ait oldu\u011fumuzu hissettiren bir duygudur. Hangi anlam dairesindeyiz? Varl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 nereye istinad ettirerek anlamland\u0131r\u0131yoruz? Bu sorulara cevap veren bir \u015feydir.\u201d\n\n\nUmran dergisi  Eyl\u00fcl 2009, Say\u0131: 181, Sayfa: 20", "downloadable_attachments": [{"id": 53273683, "asset_id": 33191641, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 6973462, "first_name": "Zafer", "last_name": "\u00d6zdemir", "domain_name": "independent", "page_name": "Zafer\u00d6zdemir1", "display_name": "Zafer \u00d6zdemir", "profile_url": "https://independent.academia.edu/Zafer%C3%96zdemir1?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/6973462/11459847/21147129/s65_zafer._zdemir.jpg"}], "research_interests": [{"id": 426211, "name": "RAMAZAN", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/RAMAZAN?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2711072, "name": "Kemal Sayar", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Kemal_Sayar?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 32375886, "title": "Emin \u00d6ZDEM\u0130R- Rus \u0130\u015fgalinden \u00d6nceki D\u00f6nemde T\u00fcrkistan\u2019a Gelen Bat\u0131l\u0131 Seyyahlar ve T\u00fcrkistan Tarihine Kaynak Olarak Seyahatnameleri/ Western Travellers Arriving in Turkestan in The Period before Russian Occupation and Their Travel Books as Sources for The History of Turkestan", "created_at": "2017-04-11T02:23:59.850-07:00", "url": "https://www.academia.edu/32375886/Emin_%C3%96ZDEM%C4%B0R_Rus_%C4%B0%C5%9Fgalinden_%C3%96nceki_D%C3%B6nemde_T%C3%BCrkistan_a_Gelen_Bat%C4%B1l%C4%B1_Seyyahlar_ve_T%C3%BCrkistan_Tarihine_Kaynak_Olarak_Seyahatnameleri_Western_Travellers_Arriving_in_Turkestan_in_The_Period_before_Russian_Occupation_and_Their_Travel_Books_as_Sources_for_The_History_of_Turkestan?f_ri=578503", "dom_id": "work_32375886", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 52579049, "asset_id": 32375886, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 55272171, "first_name": "History", "last_name": "Studies", "domain_name": "independent", "page_name": "HistoryStudies", "display_name": "History Studies", "profile_url": "https://independent.academia.edu/HistoryStudies?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/55272171/14568703/15433517/s65_history.studies.jpg"}], "research_interests": [{"id": 205471, "name": "Turkestan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkestan?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 247753, "name": "Oryantalizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Oryantalizm?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 371556, "name": "Seyahatname", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Seyahatname?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 549940, "name": "Yak\u0131n\u00e7a\u011f", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Yakincag?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 559317, "name": "\u015earkiyat\u00e7\u0131l\u0131k", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sarkiyatcilik?f_ri=578503"}, {"id": 897468, "name": "Travel Books", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Travel_Books?f_ri=578503"}]}, {"id": 32290049, "title": "HERiTAGE OF TiMUR : BUKHARA EMiRATE BETWEEN 1918-1922       T\u00fcrk & \u0130slam D\u00fcnyas\u0131 Sosyal Ara\u015ft\u0131rmalar Dergisi /The Journal of Turk & Islam World Social Studies   Y\u0131l: 4, Say\u0131:  10, Mart 2017, s. 213-233", "created_at": "2017-04-05T23:39:32.044-07:00", "url": "https://www.academia.edu/32290049/HERiTAGE_OF_TiMUR_BUKHARA_EMiRATE_BETWEEN_1918_1922_T%C3%BCrk_and_%C4%B0slam_D%C3%BCnyas%C4%B1_Sosyal_Ara%C5%9Ft%C4%B1rmalar_Dergisi_The_Journal_of_Turk_and_Islam_World_Social_Studies_Y%C4%B1l_4_Say%C4%B1_10_Mart_2017_s_213_233?f_ri=578503", "dom_id": "work_32290049", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 52506562, "asset_id": 32290049, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 11238917, "first_name": "Cihan", "last_name": "Yalvar", "domain_name": "yalova", "page_name": "CihanYalvar", "display_name": "Cihan Yalvar", "profile_url": "https://yalova.academia.edu/CihanYalvar?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/11238917/4177377/102251186/s65_cihan.yalvar.jpg"}], "research_interests": [{"id": 161557, "name": "Turkistan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkistan?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1402390, "name": "Enver Pa\u015fa", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Enver_Pa%C5%9Fa?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2655432, "name": "Buhara Hanl\u0131\u011f\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Buhara_Hanl%C4%B1%C4%9F%C4%B1?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 31787903, "title": "Osmanl\u0131 taht\u0131ndan bir Polat Alemdar", "created_at": "2017-03-09T07:20:24.684-08:00", "url": "https://www.academia.edu/31787903/Osmanl%C4%B1_taht%C4%B1ndan_bir_Polat_Alemdar?f_ri=578503", "dom_id": "work_31787903", "summary": "Payitaht Abd\u00fclhamid'in tarihsel perspektifi i\u00e7in sa\u011f-revizyonist tarih\u00e7ili\u011fin duayeni Kadir M\u0131s\u0131ro\u011flu\u2019nun dizi \u00fczerine yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmas\u0131n\u0131 bitirdi\u011fi tek kelime \u2018e\u00e7hel\u2019, yani \u2018\u00e7ok cahil,\u2019 bu diziyi anlatmaya yeter diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Siyasi boyutu i\u00e7in ise s\u00f6z\u00fc Pierre Sorlin\u2019e b\u0131rak\u0131yorum: \u2018Bug\u00fcn\u00fc konu\u015fmak i\u00e7in tarih kadar uygun bir ara\u00e7 yoktur. Sinemadaki tarih esas\u0131nda g\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fc konu\u015fur, i\u015faret eder.\u2019", "downloadable_attachments": [{"id": 52088996, "asset_id": 31787903, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 293424, "first_name": "Emre Can", "last_name": "Daglioglu", "domain_name": "stanford", "page_name": "EmreCanDaglioglu", "display_name": "Emre Can Daglioglu", "profile_url": "https://stanford.academia.edu/EmreCanDaglioglu?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/293424/72358/18345213/s65_emre_can.daglioglu.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1187, "name": "Ottoman History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 8122, "name": "Ottoman Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 11208, "name": "Ottoman Empire", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_Empire?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 19258, "name": "Cinema", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cinema?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 53325, "name": "Abdulhamid II", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Abdulhamid_II?f_ri=578503"}, {"id": 84509, "name": "Osmanl\u0131/T\u00fcrk siyasi d\u00fc\u015f\u00fcnce tarihi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Osmanli_Turk_siyasi_dusunce_tarihi?f_ri=578503"}, {"id": 282117, "name": "Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Osmanli_Imparatorlugu?f_ri=578503"}, {"id": 298348, "name": "Osmanl\u0131 Tarihi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Osmanl%C4%B1_Tarihi?f_ri=578503"}, {"id": 337580, "name": "Televizyon", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Televizyon?f_ri=578503"}]}, {"id": 31520392, "title": "Dilime Gerili Pankart", "created_at": "2017-02-19T12:48:49.319-08:00", "url": "https://www.academia.edu/31520392/Dilime_Gerili_Pankart?f_ri=578503", "dom_id": "work_31520392", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 51863921, "asset_id": 31520392, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 60326520, "first_name": "Necdet \u00d6mer", "last_name": "\u00d6zer", "domain_name": "independent", "page_name": "Necdet\u00d6mer\u00d6zer", "display_name": "Necdet \u00d6mer  \u00d6zer", "profile_url": "https://independent.academia.edu/Necdet%C3%96mer%C3%96zer?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/60326520/15718368/19591751/s65__mer._zer.jpg"}], "research_interests": [{"id": 2642296, "name": "\u00d6zg\u00fcr \u00dcniversiteli ", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/%C3%96zg%C3%BCr_%C3%9Cniversiteli?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 31424572, "title": "Yeni Osmanlicilik Panislamcilik", "created_at": "2017-02-14T02:34:43.988-08:00", "url": "https://www.academia.edu/31424572/Yeni_Osmanlicilik_Panislamcilik?f_ri=578503", "dom_id": "work_31424572", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 51788839, "asset_id": 31424572, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 5290308, "first_name": "Behlul", "last_name": "Ozkan", "domain_name": "marmara", "page_name": "BehlulOzkan", "display_name": "Behlul Ozkan", "profile_url": "https://marmara.academia.edu/BehlulOzkan?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/5290308/15662268/16225625/s65_behlul.ozkan.jpg"}], "research_interests": [{"id": 25399, "name": "Islamism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islamism?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 33180, "name": "Political Islam", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Political_Islam?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 31122357, "title": "G\u00fcll\u00fc Y\u0131ld\u0131z, '\u0130ranl\u0131 Hac\u0131lar\u0131n G\u00f6z\u00fcyle \u0130stanbul'u Tem\u00e2\u015fa', Marmara \u00dcniversitesi \u0130l\u00e2hiyat Fak\u00fcltesi Dergisi, Cilt-Say\u0131: 51, Aral\u0131k 2016, s. 135-160.", "created_at": "2017-01-30T10:30:15.348-08:00", "url": "https://www.academia.edu/31122357/G%C3%BCll%C3%BC_Y%C4%B1ld%C4%B1z_%C4%B0ranl%C4%B1_Hac%C4%B1lar%C4%B1n_G%C3%B6z%C3%BCyle_%C4%B0stanbulu_Tem%C3%A2%C5%9Fa_Marmara_%C3%9Cniversitesi_%C4%B0l%C3%A2hiyat_Fak%C3%BCltesi_Dergisi_Cilt_Say%C4%B1_51_Aral%C4%B1k_2016_s_135_160?f_ri=578503", "dom_id": "work_31122357", "summary": "\u00d6z: Osmanl\u0131 Devleti, XVI. asr\u0131n ba\u015flar\u0131nda h\u00e2kimiyet alan\u0131n\u0131 Hicaz b\u00f6lgesi ve buraya giden yollar\u0131 da kontrol edecek \u015fekilde geni\u015fleterek, ba\u015fta dini olmak \u00fczere siyasi, sosy-al ve ticari y\u00f6nleri de olan hac organizasyonunu \u00fcstlenmi\u015f oldu. B\u00f6ylece d\u00fcnyan\u0131n her yerinden hac ibadetini ifa etmek \u00fczere gelen hac\u0131lar Osmanl\u0131 topraklar\u0131nda a\u011f\u0131rland\u0131lar. \u0130ranl\u0131 hac\u0131lar da farkl\u0131 g\u00fczerg\u00e2hlar takip etmek suretiyle Osmanl\u0131 topraklar\u0131ndan ge\u00e7erek hac yolculuklar\u0131 yapt\u0131lar. Bu yolculuklar iki milletin kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131, farkl\u0131 d\u00fczey-lerde ili\u015fkiler tesis etmesi ve Osmanl\u0131-\u0130ran etkile\u015fimi a\u00e7\u0131s\u0131ndan olduk\u00e7a etkili oldu. Bu \u00e7al\u0131\u015fma \u00e7e\u015fitli sefern\u00e2meler \u00fczerinden hac yolculuklar\u0131 esnas\u0131nda \u0130stanbul'a u\u011frayan \u0130ranl\u0131 hac\u0131lar\u0131n izlenimlerini, dini \u00e7er\u00e7eveyle s\u0131n\u0131rl\u0131 kalmak ve sosyal ve psikolo-jik tezah\u00fcrleriyle ele almay\u0131 ve var oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen etkile\u015fime dair baz\u0131 sonu\u00e7lar elde etmeyi, s\u00f6z konusu sefern\u00e2meler \u00fczerinden \u0130stanbul'un nas\u0131l g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve alg\u0131land\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koymay\u0131 ama\u00e7lamaktad\u0131r. Abstract: Ottoman Empire, after extension of its boundaries in manner of including Hijaz Territory and control of the roads reaching there, undertook the responsibility of hajj organization which has primarily religious but also political, social and commercial aspects. Thus the pilgrims coming all over the world for perform this religious duty were hosted in Ottoman lands. Persian pilgrims also traveled through Ottoman territories by following various routes and their travels had influence over Ottoman-Persian interaction, encounter of these two societies and constructing relations in different levels. This article, dealing with various hajj travelogues; Safarn\u0101ma's, will focus on bringing up impressions of Persian pilgrims who stopped by Istanbul during their pilgrimages as limited to the religion and its social and psychological manifestations. It also aims to reach some conclusions about how they saw and perceived Istanbul and the interaction which is thought to be.", "downloadable_attachments": [{"id": 51565557, "asset_id": 31122357, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 210063, "first_name": "G\u00fcll\u00fc", "last_name": "Y\u0131ld\u0131z", "domain_name": "marmara", "page_name": "G\u00fcll\u00fcY\u0131ld\u0131z", "display_name": "G\u00fcll\u00fc Y\u0131ld\u0131z", "profile_url": "https://marmara.academia.edu/G%C3%BCll%C3%BCY%C4%B1ld%C4%B1z?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/210063/2676569/92187167/s65_g_ll_.y_ld_z.jpg"}], "research_interests": [{"id": 2535178, "name": "Sefername", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sefername?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 30660800, "title": "Ya 'Dirili\u015f' ya da 'Winter is Coming' to T\u00fcrkiye! (GazeteDuvar)", "created_at": "2016-12-29T03:34:18.637-08:00", "url": "https://www.academia.edu/30660800/Ya_Dirili%C5%9F_ya_da_Winter_is_Coming_to_T%C3%BCrkiye_GazeteDuvar_?f_ri=578503", "dom_id": "work_30660800", "summary": "Hem tahtl\u0131-saltanatl\u0131 fanteziden bir ger\u00e7ek dev\u015firmeye \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n, hem de bu fantezinin maliyetini \u00f6demek zorunda kalacak insanlar\u0131n d\u00fcnyaya ve T\u00fcrkiye\u2019ye dair baz\u0131 ger\u00e7eklerle bug\u00fcn art\u0131k y\u00fczle\u015fmeleri gerekiyor: \u0130\u00e7inde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fclke, sadece k\u00fclt\u00fcrel alanda de\u011fil, di\u011fer pek \u00e7ok alanda hareket etmeyi engelleyen bir y\u00f6netim krizi, bir siyasal a\u00e7maz i\u00e7ine d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f durumda. Uluslararas\u0131 siyasette izlenen yanl\u0131\u015f stratejilerin yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 derin bunal\u0131m ve etkisini giderek daha fazla hissettiren bir ekonomik krizle burun burunay\u0131z. Hukuksuzluk, insan hak ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerinin alenen ihlal edilmesi ve her t\u00fcrden siyasi manip\u00fclasyon bu d\u00f6nemin karakterini olu\u015fturan unsurlar. Ne yaz\u0131k ki siyasal iktidar, kendi yaratt\u0131\u011f\u0131 sorunlar\u0131n, mevcut y\u00f6ntemlerle \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn\u00fcn m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131 ger\u00e7e\u011fiyle y\u00fczle\u015femeyecek kadar iktidar h\u0131rs\u0131na kap\u0131lm\u0131\u015f durumda.", "downloadable_attachments": [{"id": 51103865, "asset_id": 30660800, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 3354534, "first_name": "Ayt\u00fcl", "last_name": "F\u0131rat", "domain_name": "independent", "page_name": "Ayt\u00fclF\u0131rat", "display_name": "Ayt\u00fcl  F\u0131rat", "profile_url": "https://independent.academia.edu/Ayt%C3%BClF%C4%B1rat?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/3354534/1124682/68609852/s65_ayt_l.f_rat.jpg"}], "research_interests": [{"id": 10966, "name": "Turkey", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkey?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 30650709, "title": "II. Abd\u00fclhamid ve \u0130ttihad-\u0131 \u0130slam", "created_at": "2016-12-28T10:42:01.978-08:00", "url": "https://www.academia.edu/30650709/II_Abd%C3%BClhamid_ve_%C4%B0ttihad_%C4%B1_%C4%B0slam?f_ri=578503", "dom_id": "work_30650709", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 51094908, "asset_id": 30650709, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 22724045, "first_name": "muhammed", "last_name": "diyadin", "domain_name": "amasya", "page_name": "muhammeddiyadin", "display_name": "muhammed diyadin", "profile_url": "https://amasya.academia.edu/muhammeddiyadin?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/22724045/27158902/25564703/s65_muhammed.diyadin.jpg"}], "research_interests": [{"id": 84509, "name": "Osmanl\u0131/T\u00fcrk siyasi d\u00fc\u015f\u00fcnce tarihi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Osmanli_Turk_siyasi_dusunce_tarihi?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 30528365, "title": "Gen\u00e7lik ve Kur'\u00e2n", "created_at": "2016-12-19T11:04:01.581-08:00", "url": "https://www.academia.edu/30528365/Gen%C3%A7lik_ve_Kur%C3%A2n?f_ri=578503", "dom_id": "work_30528365", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 56936998, "asset_id": 30528365, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 4581869, "first_name": "Ali", "last_name": "Karatas (Karata\u015f)", "domain_name": "sakarya", "page_name": "AliKaratasKarata\u015f", "display_name": "Ali Karatas (Karata\u015f)", "profile_url": "https://sakarya.academia.edu/AliKaratasKarata%C5%9F?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/4581869/1906244/18425927/s65_ali.karatas_karata_.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1233738, "name": "Kuran Tefsiri", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Kuran_Tefsiri?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 30241329, "title": "T\u00fcrkoloji\u2019nin  \u00d6nc\u00fcs\u00fc  V\u00e1mb\u00e9ry  Sultan  Abd\u00fclhamid\u2019in \u0130ngiliz ve Alman Siyasetini Anlat\u0131yor.", "created_at": "2016-12-04T05:07:43.575-08:00", "url": "https://www.academia.edu/30241329/T%C3%BCrkoloji_nin_%C3%96nc%C3%BCs%C3%BC_V%C3%A1mb%C3%A9ry_Sultan_Abd%C3%BClhamid_in_%C4%B0ngiliz_ve_Alman_Siyasetini_Anlat%C4%B1yor?f_ri=578503", "dom_id": "work_30241329", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 50705827, "asset_id": 30241329, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 57611445, "first_name": "Tosun", "last_name": "Saral", "domain_name": "independent", "page_name": "TosunSaral", "display_name": "Tosun Saral", "profile_url": "https://independent.academia.edu/TosunSaral?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/57611445/15110589/15818584/s65_tosun.saral.jpg"}], "research_interests": [{"id": 577287, "name": "\u2022II. Abd\u00fclhamid D\u00f6nemi E\u011fitimi ve \u0130deolojisi \u00dczerine Tart\u0131\u015fmalar", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/_II._Abdulhamid_Donemi_Egitimi_ve_Ideolojisi_Uzerine_Tartismalar?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 683680, "name": "Sultan Abd\u00fclhamid II - Kaiser Wilhelm II", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sultan_Abdulhamid_II_-_Kaiser_Wilhelm_II?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 29798281, "title": "S\u00d6M\u00dcRGEC\u0130L\u0130K TAR\u0130H\u0130.docx", "created_at": "2016-11-11T10:30:42.141-08:00", "url": "https://www.academia.edu/29798281/S%C3%96M%C3%9CRGEC%C4%B0L%C4%B0K_TAR%C4%B0H%C4%B0_docx?f_ri=578503", "dom_id": "work_29798281", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 50255536, "asset_id": 29798281, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 37069372, "first_name": "Alpaslan \u0130brahim", "last_name": "YAL\u00c7INKAYA", "domain_name": "nigde", "page_name": "Alpaslan\u0130brahimYAL\u00c7INKAYA", "display_name": "Alpaslan \u0130brahim YAL\u00c7INKAYA", "profile_url": "https://nigde.academia.edu/Alpaslan%C4%B0brahimYAL%C3%87INKAYA?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/37069372/10953355/16398673/s65_alpaslan_brahim.yal_inkaya.jpg"}], "research_interests": [{"id": 383755, "name": "S\u00f6m\u00fcrgecilik", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/S%C3%B6m%C3%BCrgecilik?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 29077730, "title": "SULTAN GAL\u0130YEV.docx", "created_at": "2016-10-11T11:58:39.360-07:00", "url": "https://www.academia.edu/29077730/SULTAN_GAL%C4%B0YEV_docx?f_ri=578503", "dom_id": "work_29077730", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 49528912, "asset_id": 29077730, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 24443122, "first_name": "Y\u00fccel", "last_name": "Tanay", "domain_name": "independent", "page_name": "Y\u00fccelTanay", "display_name": "Y\u00fccel Tanay", "profile_url": "https://independent.academia.edu/Y%C3%BCcelTanay?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/24443122/6869262/7751737/s65_y_cel.tanay.jpg_oh_cc953d0d9cdb1b251ac01bebc8c59dc2_oe_5557449e___gda___1428693742_5035237457daaea36f85dd659b28d22c"}], "research_interests": [{"id": 4186, "name": "Uyghur", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Uyghur?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 192847, "name": "Tatars", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Tatars?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 453209, "name": "Tatar", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Tatar?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1493303, "name": "Ilham Tohti", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ilham_Tohti?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 29077659, "title": "ES\u0130R T\u00dcRKLER GER\u00c7E\u011e\u0130 VE \u00c7\u0130N \u0130\u015eGAL\u0130NDAK\u0130 DO\u011eU T\u00dcRK\u0130STAN.docx", "created_at": "2016-10-11T11:50:06.811-07:00", "url": "https://www.academia.edu/29077659/ES%C4%B0R_T%C3%9CRKLER_GER%C3%87E%C4%9E%C4%B0_VE_%C3%87%C4%B0N_%C4%B0%C5%9EGAL%C4%B0NDAK%C4%B0_DO%C4%9EU_T%C3%9CRK%C4%B0STAN_docx?f_ri=578503", "dom_id": "work_29077659", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 49528766, "asset_id": 29077659, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 24443122, "first_name": "Y\u00fccel", "last_name": "Tanay", "domain_name": "independent", "page_name": "Y\u00fccelTanay", "display_name": "Y\u00fccel Tanay", "profile_url": "https://independent.academia.edu/Y%C3%BCcelTanay?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/24443122/6869262/7751737/s65_y_cel.tanay.jpg_oh_cc953d0d9cdb1b251ac01bebc8c59dc2_oe_5557449e___gda___1428693742_5035237457daaea36f85dd659b28d22c"}], "research_interests": [{"id": 4186, "name": "Uyghur", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Uyghur?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 30613, "name": "Uyghur Nationalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Uyghur_Nationalism?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 102855, "name": "East Turkestan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/East_Turkestan?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 673914, "name": "Muslim Uyghurs", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Muslim_Uyghurs?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 29065841, "title": "T\u00dcRK\u0130STAN B\u0130RL\u0130\u011e\u0130 GEL\u0130\u015e\u0130MES\u0130NDE NAZARBAYEV\u0130N ORTALIK ASYA D\u00dc\u015e\u00dcNCES\u0130.docx", "created_at": "2016-10-11T01:50:30.709-07:00", "url": "https://www.academia.edu/29065841/T%C3%9CRK%C4%B0STAN_B%C4%B0RL%C4%B0%C4%9E%C4%B0_GEL%C4%B0%C5%9E%C4%B0MES%C4%B0NDE_NAZARBAYEV%C4%B0N_ORTALIK_ASYA_D%C3%9C%C5%9E%C3%9CNCES%C4%B0_docx?f_ri=578503", "dom_id": "work_29065841", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 49520529, "asset_id": 29065841, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 24443122, "first_name": "Y\u00fccel", "last_name": "Tanay", "domain_name": "independent", "page_name": "Y\u00fccelTanay", "display_name": "Y\u00fccel Tanay", "profile_url": "https://independent.academia.edu/Y%C3%BCcelTanay?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/24443122/6869262/7751737/s65_y_cel.tanay.jpg_oh_cc953d0d9cdb1b251ac01bebc8c59dc2_oe_5557449e___gda___1428693742_5035237457daaea36f85dd659b28d22c"}], "research_interests": [{"id": 9283, "name": "Pan-Turanism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Pan-Turanism?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 85585, "name": "Kazakhstan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Kazakhstan?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 261445, "name": "Kazakh Language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Kazakh_Language?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1032929, "name": "Turan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turan?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1046567, "name": "Turkestan Colony Russia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkestan_Colony_Russia?f_ri=578503"}]}, {"id": 27262275, "title": "Radikal \u0130slamc\u0131l\u0131\u011f\u0131n Y\u00fckseli\u015fi ve Solun Tavr\u0131", "created_at": "2016-07-26T01:27:56.892-07:00", "url": "https://www.academia.edu/27262275/Radikal_%C4%B0slamc%C4%B1l%C4%B1%C4%9F%C4%B1n_Y%C3%BCkseli%C5%9Fi_ve_Solun_Tavr%C4%B1?f_ri=578503", "dom_id": "work_27262275", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 47523183, "asset_id": 27262275, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 11123054, "first_name": "Din\u00e7er", "last_name": "Demirkent", "domain_name": "independent", "page_name": "Din\u00e7erDemirkent", "display_name": "Din\u00e7er Demirkent", "profile_url": "https://independent.academia.edu/Din%C3%A7erDemirkent?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/11123054/3285286/14762915/s65_dincer.demirkent.jpg"}], "research_interests": [{"id": 42223, "name": "Siyasal \u0130slam", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Siyasal_Islam?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1348314, "name": "T\u00fcrkiye Siyaseti", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkiye_Siyaseti?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 26840357, "title": "Toplumsal Derinlik, Sosyal Medya ve Gen\u00e7lik (Social Depth, Social Media and Youth)", "created_at": "2016-07-08T10:16:52.651-07:00", "url": "https://www.academia.edu/26840357/Toplumsal_Derinlik_Sosyal_Medya_ve_Gen%C3%A7lik_Social_Depth_Social_Media_and_Youth_?f_ri=578503", "dom_id": "work_26840357", "summary": "\u00d6z: Sosyal medya g\u00fcndelik hayat\u0131n her karesinde bir bi\u00e7imde varl\u0131k g\u00f6steren, birey ve toplum ili\u015fkilerini her y\u00f6n\u00fcyle de\u011fi\u015fim ve d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme u\u011fratan bir olgudur. Yap\u0131sal formu gere\u011fi daha \u00e7ok bireysel kullan\u0131ma olanak tan\u0131yan sosyal medyan\u0131n di\u011fer bir y\u00f6n\u00fcyle bireyleri birbirine ba\u011flayan bir a\u011f \u00f6rg\u00fcs\u00fc \u00fczerinden geli\u015fmesi, onu b\u00fct\u00fcn\u00fcyle toplumsal k\u0131lmaktad\u0131r. Bu bak\u0131mdan toplumsal yap\u0131y\u0131 var eden en \u00f6nemli dinamiklerden biri olarak gen\u00e7li\u011fin, sosyal medya ile olan ili\u015fkisinin anla\u015f\u0131lmas\u0131 \u00e7abas\u0131 son derece \u00f6nem kazanmaktad\u0131r. S\u00f6z konusu bu \u00e7abaya toplumsal yap\u0131n\u0131n farkl\u0131 bir\u00e7ok unsurunun toplam\u0131 olarak tan\u0131mlanabilecek 'toplumsal derinlik' kavram\u0131 etraf\u0131nda bir okuma \u00e7abas\u0131 geli\u015ftirilmelidir. Toplumsal derinlikten anla\u015f\u0131lmas\u0131 gereken ge\u00e7mi\u015fin insanl\u0131k biriki-mini yok saymayan ama anakronizme de d\u00fc\u015fmeyen, bug\u00fcn\u00fc anlayan, kavrayan ve irade g\u00f6sterebilen bir akl\u0131n in\u015fa faaliyetidir. Ve bu akl\u0131n toplumsal yap\u0131n\u0131n b\u00fct\u00fcn unsurlar\u0131na ve b\u00fct\u00fcn h\u00fccrelerine i\u015flenebilmesidir. Ba\u015fka bir ifadeyle sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir bedenin uyum ve ahengi i\u00e7in gerekli olan ak\u0131l ve iradedir. Bu y\u00f6n\u00fcyle gen\u00e7li\u011fin sosyal medya kullan\u0131m\u0131n\u0131 toplumsal derinlik kavram\u0131 etraf\u0131nda kuramsal olarak ele alan \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z, toplumsal derinli\u011fi var eden temel ak\u0131l etraf\u0131nda, gen\u00e7li\u011fin sosyal medya ile olan ili\u015fkisini anlama ve kavramaya odaklanmaktad\u0131r. \nAbstract: Social media showing itself in every aspect of daily life and changing and transforming individuals and society relations at all points. Due to the structural form, social media mainly allows individual use; but on the other hand, its development through a network connecting individuals makes it entirely social. In this respect, understanding the relationship between social media and youth, as one of dozens of elements that comprise the social structure and as one of the most important dynamics, is becoming extremely important. Meanwhile, an effort should be developed around the concept of 'social depth' which can be defined as the sum of many different elements of the social structure. What should be understood from social depth is construction of a mind that does not ignore the humanity accumulation of history but not fall into anachronism, seize and apprehend today and show will. And ability to penetrate this mind into all the elements and cells of social structure. In other words, what is necessary for harmony of a healthy body is mind and will. In this aspect, our study, which discusses theoretically social media usage of youth around the concept of social depth, focuses on understanding and apprehending the relationship of youth with social media around fundamental mind creating social depth.", "downloadable_attachments": [{"id": 47111345, "asset_id": 26840357, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 2995245, "first_name": "\u0130nsan & Toplum", "last_name": "(The Journal of Humanity and Society)", "domain_name": "ilmietudler", "page_name": "insanvetoplum", "display_name": "\u0130nsan & Toplum (The Journal of Humanity and Society)", "profile_url": "https://ilmietudler.academia.edu/insanvetoplum?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/2995245/988478/34534290/s65_i_nsan_toplum._the_journal_of_humanity_and_society_.jpeg"}], "research_interests": [{"id": 928, "name": "Media Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1237, "name": "Social Sciences", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Sciences?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1557, "name": "Youth Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Youth_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 9246, "name": "Social Media", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Media?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 26463128, "title": "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'nda Osmanl\u0131 Devleti'nin \u0130ran'da Cihad-\u0131 Ekber Faaliyetleri", "created_at": "2016-06-24T06:30:42.648-07:00", "url": "https://www.academia.edu/26463128/Birinci_D%C3%BCnya_Sava%C5%9F%C4%B1nda_Osmanl%C4%B1_Devletinin_%C4%B0randa_Cihad_%C4%B1_Ekber_Faaliyetleri?f_ri=578503", "dom_id": "work_26463128", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 46758116, "asset_id": 26463128, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 1775359, "first_name": "R\u0131dvan", "last_name": "Ayayd\u0131n", "domain_name": "independent", "page_name": "R\u0131dvanAyayd\u0131n", "display_name": "R\u0131dvan Ayayd\u0131n", "profile_url": "https://independent.academia.edu/R%C4%B1dvanAyayd%C4%B1n?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/1775359/608019/755292/s65_r_dvan.ayayd_n.jpg"}], "research_interests": [{"id": 487150, "name": "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131/Erster Weltkrieg7First World War", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Birinci_Dunya_Savasi_Erster_Weltkrieg7First_World_War?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 674000, "name": "Cihad", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cihad?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 24055143, "title": "Harb-i Um\u00fbm\u00ee'de Osmanl\u0131 Devleti'nin \u0130ran Cephesi'nde Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Baz\u0131 \u0130stihbarat Zaaflar\u0131", "created_at": "2016-04-05T02:55:36.448-07:00", "url": "https://www.academia.edu/24055143/Harb_i_Um%C3%BBm%C3%AEde_Osmanl%C4%B1_Devletinin_%C4%B0ran_Cephesinde_Ya%C5%9Fad%C4%B1%C4%9F%C4%B1_Baz%C4%B1_%C4%B0stihbarat_Zaaflar%C4%B1?f_ri=578503", "dom_id": "work_24055143", "summary": "\u00d6z Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 y\u0131llar\u0131nda \u0130ran, g\u00fcneyden \u0130ngilizlerin, kuzeyden Ruslar\u0131n i\u015fg\u00e2line u\u011fram\u0131\u015ft\u0131r. \u0130ran devletinin i\u00e7inde bulundu\u011fu asker\u00ee, siyas\u00ee ve toplumsal vaziyet, bu i\u015fg\u00e2lin ger\u00e7ekle\u015febilmesinin en \u00f6nemli sebebidir. \u0130ran'\u0131n i\u015fg\u00e2l edilmesi Osmanl\u0131 Devleti a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck bir asker\u00ee tehdit olu\u015fturmaktad\u0131r. Bu sebeple s\u00f6z konusu d\u00f6nemde Osmanl\u0131 Devleti, \u0130ran'la yak\u0131ndan ilgilenen bir siyaset izlemi\u015ftir. Osmanl\u0131 Devleti'nin \u0130ran'a y\u00f6nelik bu siyaseti, sadece asker\u00ee kayg\u0131lardan ibaret olmam\u0131\u015ft\u0131r. Halifeli\u011fin n\u00fcfuzunu kullanarak \u00f6nce \u0130ran'\u0131n, sonra da \u0130ran \u00fczerinden Afganistan ve Hindistan'\u0131n sava\u015fa kat\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Ne var ki Almanlar\u0131n da b\u00fcy\u00fck umutlarla destekledi\u011fi bu proje ger\u00e7ekle\u015fememi\u015ftir. Ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131n arkas\u0131ndaki en \u00f6nemli sebep, yap\u0131lan planlarla eldeki mevcut imk\u00e2nlar\u0131n dengesizli\u011fi olmu\u015ftur. Bu \u00e7al\u0131\u015fma, Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 y\u0131llar\u0131nda m\u00fcttefiki Almanya'n\u0131n da deste\u011fiyle \u0130ttih\u00e2d-\u0131 \u0130sl\u00e2m politikas\u0131 takip etmeye \u00e7al\u0131\u015fan Osmanl\u0131 Devleti'nin, \u0130ran co\u011frafyas\u0131nda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 birtak\u0131m zaaflar\u0131 konu almaktad\u0131r. Abstract During the World War I, Iran was exposed to an occupation from the south by the English and from north by the Russian. The most important reason for this occurrence is the military, political and social conditions in the Iran State. The fact that Iran was occupied was a big military threat for the Ottoman State. Therefore, the Ottoman State followed a close policy interested in Iran at the period. The policy of the Ottoman State for Iran did not consist of only military concerns. By using the power of the caliphate, firstly Iran and then Afghanistan and India were tried to be \uf02a Okutman, Recep Tayyip Erdo\u011fan \u00dcniversitesi, Atat\u00fcrk \u0130lkeleri ve \u0130nk\u0131l\u00e2p Tarihi B\u00f6l\u00fcm\u00fc", "downloadable_attachments": [{"id": 44428172, "asset_id": 24055143, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 27891008, "first_name": "Mustafa", "last_name": "Ar\u0131kan", "domain_name": "rteu", "page_name": "MustafaAr\u0131kan", "display_name": "Mustafa Ar\u0131kan", "profile_url": "https://rteu.academia.edu/MustafaAr%C4%B1kan?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/27891008/7912913/55908836/s65_mustafa.ar_kan.jpg"}], "research_interests": [{"id": 5218, "name": "Iranian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Iranian_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 487150, "name": "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131/Erster Weltkrieg7First World War", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Birinci_Dunya_Savasi_Erster_Weltkrieg7First_World_War?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 836917, "name": "Osmanl\u0131 Askeri Tarihi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Osmanli_Askeri_Tarihi?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1708292, "name": "Istihbarat", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Istihbarat?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 23696676, "title": "STAL\u0130N VE ROMA\u0130N ROLLAND S\u00d6YLE\u015e\u0130S\u0130", "created_at": "2016-03-25T10:59:36.211-07:00", "url": "https://www.academia.edu/23696676/STAL%C4%B0N_VE_ROMA%C4%B0N_ROLLAND_S%C3%96YLE%C5%9E%C4%B0S%C4%B0?f_ri=578503", "dom_id": "work_23696676", "summary": "Komsomolskaya Pravda gazetesi, Nobel Edebiyat \u00d6d\u00fcll\u00fc Frans\u0131z yazar Romain Rolland'\u0131n 150. do\u011fum g\u00fcn\u00fc an\u0131s\u0131na Stalin ile Rolland aras\u0131nda 28 Haziran 1935 y\u0131l\u0131nda ge\u00e7en bir konu\u015fmay\u0131 yay\u0131nlad\u0131. S\u00f6yle\u015fide Bat\u0131'n\u0131n Sovyetler Birli\u011fi'ne bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131, Frans\u0131z toplumunun Sovyet sistemine dair g\u00f6r\u00fc\u015fleri, Stalin'in fa\u015fizm, burjuva demokrasisi ve sosyalizm \u00fczerine yapt\u0131\u011f\u0131 de\u011ferlendirmelerin yer al\u0131yor\u2026 Stalin: D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck yazar\u0131yla sohbet ettti\u011fim i\u00e7in \u00e7ok mutluyum. Romain Rolland: Herkesin gurur duydu\u011fu ve bizim umutlar\u0131m\u0131z\u0131 ba\u011flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu b\u00fcy\u00fck yeni d\u00fcnyay\u0131 daha \u00f6nceden gezmeye sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m izin vermedi\u011fi i\u00e7in \u00e7ok \u00fczg\u00fcn\u00fcm. E\u011fer m\u00fcsaade buyurursan\u0131z, sizinle Sovyetler Birli\u011fi'nin eski bir dostu ve yolda\u015f\u0131 olarak, Bat\u0131'dan gelen bir tan\u0131k, g\u00f6zlemci; gen\u00e7li\u011fin ve Fransa'daki duyguda\u015flar\u0131n\u0131z\u0131n g\u00fcvendi\u011fi bir ki\u015fi olarak konu\u015faca\u011f\u0131m. Sovyetler Birli\u011fi'nin Bat\u0131'da bin ki\u015finin g\u00f6z\u00fcnde nas\u0131l bir \u015fey uyand\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyor olman\u0131z laz\u0131m. Bat\u0131l\u0131lar, Sovyetler Birli\u011fi hakk\u0131nda olduk\u00e7a mu\u011fl\u00e2k bir bilgi sahibiler. Ancak kendi \u00fcmitlerinin, \u00e7o\u011funlukla farkl\u0131 ve bazen \u00e7eli\u015fkili ideallerinin Sovyetler i\u00e7inde ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini g\u00f6rebiliyorlar. Bat\u0131l\u0131lar, \u015fimdiki a\u011f\u0131r ekonomik ve ahlaki kriz \u015fartlar\u0131nda Sovyetler Birli\u011fi'nden bir \u00f6nc\u00fcl\u00fck, slogan ve sahip olduklar\u0131 \u015f\u00fcphelerin izah\u0131n\u0131 bekliyorlar. Tabii ki Bat\u0131l\u0131lar\u0131 memnun etmek kolay de\u011fil. Sovyetler Birli\u011fi'nin kendisine ait b\u00fcy\u00fck bir misyonu, in\u015fa ve savunmaya dayal\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 var. Dolay\u0131s\u0131yla kendisini tamamen bu \u00e7al\u0131\u015fmaya vermek zorunda. Bu durum, birli\u011fin tevdi edebilece\u011fi en iyi slogan i\u00e7in bir \u00f6rnek te\u015fkil etmektedir. Birlik, bir yol belirliyor ve bu yolda ilerleyip s\u00f6z konusu \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 k\u00f6kle\u015ftiriyor. Yine de Sovyetler Birli\u011fi, bug\u00fcnk\u00fc d\u00fcnya konjonkt\u00fcr\u00fcn\u00fcn ona atfetti\u011fi b\u00fcy\u00fck sorumlulu\u011fu bir yana itmemelidir. S\u00f6z konusu sorumluluk baz\u0131 durumlarda, ba\u015fka \u00fclkelerden kendisine itimat eden kitlelere ilgi g\u00f6stermek \u015feklinde \" y\u00fcce \" bir sorumluluk olabilmektedir. Bu ba\u011flamda Beethoven'\u0131n o \u00fcnl\u00fc s\u00f6z\u00fcn\u00fc tekrarlamak yetersiz kal\u0131r: \" Hey insano\u011flu kendine yard\u0131m et. \" Kitlelere yard\u0131m etmek ve \u00f6\u011f\u00fctlerde bulunmak laz\u0131m. Fakat bunu faydal\u0131 bir \u015fekilde yapmak i\u00e7in her \u00fclkenin ideolojisini ve \u00f6zg\u00fcl mizac\u0131n\u0131 hesaba katmak gerekir. Bu noktada sadece Fransa ile ilgili konu\u015faca\u011f\u0131m. F\u0131tri ideolojinin bilinmemesi ciddi anla\u015fmazl\u0131klar uyand\u0131rabilir ve fiilen uyand\u0131rmaktad\u0131r da. Sovyetler Birli\u011fi'nde ikinci bir me\u015frep haline gelen diyalektik d\u00fc\u015f\u00fcnceyi Frans\u0131z halk\u0131ndan hatta Sovyet halk\u0131yla ortak duygular\u0131 payla\u015fan kesiminden dahi asla beklememek laz\u0131m. Frans\u0131z mizac\u0131 soyut, mant\u0131ksal, rasyonel ve anla\u015f\u0131l\u0131r d\u00fc\u015f\u00fcnceye; en temelinde t\u00fcmdengelimli d\u00fc\u015f\u00fcnceye oranla daha deneysel bir d\u00fc\u015f\u00fcnceye al\u0131\u015fk\u0131nd\u0131r. Bu mant\u0131\u011f\u0131 ortadan kald\u0131rmak i\u00e7in onu iyi idrak etmek laz\u0131m. Halk veya kamuoyu birlikte sal\u0131nmaya al\u0131\u015fm\u0131\u015f. S\u00fcrekli olarak, at\u0131lan her eylemin gerek\u00e7elerine ula\u015fma ihtiyac\u0131 duymaktad\u0131r. Kan\u0131mca Sovyetler Birli\u011fi, yabanc\u0131 dostlar\u0131na kendi eylem gerek\u00e7elerinin birka\u00e7\u0131n\u0131 aktarma konusuna yeterli bir ilgi g\u00f6stermiyor. Ne var ki Sovyetler Birli\u011fi'nin k\u00e2fi derecede doyurucu, inand\u0131r\u0131c\u0131 ve adil gerek\u00e7eleri bulunmaktad\u0131r. Ancak bu konuya sanki \u00e7ok az ilgi g\u00f6steriyor. Bana g\u00f6re bu ciddi bir hatad\u0131r. Bu durum, olgular\u0131n kas\u0131tl\u0131 olarak yalan ve yanl\u0131\u015f yorumlanmas\u0131na(Sovyet halk\u0131n\u0131n duyguda\u015flar\u0131 aras\u0131nda endi\u015fe uyand\u0131ran) mahal vermektedir. Nitekim son zamanlarda, Fransa'da ya\u015fayan d\u00fcr\u00fcst insanlar aras\u0131nda bu endi\u015fenin var oldu\u011funu g\u00f6zlemledim. Bu konuda sizi uyarmak zorunday\u0131m. Diyeceksiniz ki biz entelekt\u00fcellerin ve yolda\u015flar\u0131n rol\u00fc bu konuyu \u00e7\u00f6z\u00fcme kavu\u015fturmakt\u0131r. Biz bu mesele ile \u00e7ok ba\u015fa \u00e7\u0131kam\u0131yoruz. Zira her \u015feyden \u00f6nce iyi bilgilendirilmiyoruz. Sorunu izah etmek i\u00e7in bizi gerekli belgelerle besleyemiyorlar. Bana sorarsan\u0131z Bat\u0131'da", "downloadable_attachments": [{"id": 44103520, "asset_id": 23696676, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 8736326, "first_name": "Ismet", "last_name": "Konak", "domain_name": "gulbenkian-pt", "page_name": "IsmetKonak", "display_name": "Ismet Konak", "profile_url": "https://gulbenkian-pt.academia.edu/IsmetKonak?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/8736326/2892414/30858670/s65_ismet.konak.jpg"}], "research_interests": [{"id": 660, "name": "French Literature", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/French_Literature?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 9154, "name": "History of the USSR", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_of_the_USSR?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 21219, "name": "Socialism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Socialism?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 32836, "name": "Stalin and Stalinism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Stalin_and_Stalinism?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 114435, "name": "French Communist Party", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/French_Communist_Party?f_ri=578503"}, {"id": 652548, "name": "Romain Rolland", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Romain_Rolland?f_ri=578503"}]}, {"id": 23231610, "title": "Turkish translation of chapter on Marx and Islam - Marx ve \u0130slam", "created_at": "2016-03-14T07:39:40.382-07:00", "url": "https://www.academia.edu/23231610/Turkish_translation_of_chapter_on_Marx_and_Islam_Marx_ve_%C4%B0slam?f_ri=578503", "dom_id": "work_23231610", "summary": "Milletvekili Richard Coden, 'Kur'an yasalar\u0131 t\u00fcm\u00fcyle terk edilmeden T\u00fcrkiyeli Hristiyanlar\u0131n T\u00fcrklerle e\u015fit h\u00e2le getirilemeyece\u011fini' s\u00f6yl\u00fcyor. O h\u00e2lde biz de Bay Cobden'a \u00fclkede devlet kilisesinin ve \u0130ngiltere hukukunun yerle\u015fik oldu\u011fu ko\u015fullarda i\u015f\u00e7ilerin Cobden ve Bright gibilerle e\u015fit olabilmelerinin m\u00fcmk\u00fcn olup olamayaca\u011f\u0131n\u0131 sorar\u0131z. \" [Karl Marx, The Eastern Question (Do\u011fu Sorunu), s. 260] Marx'\u0131n bu ifadesinde dile gelen, kendisine a\u015f\u0131r\u0131 g\u00fcvenen ve d\u00fc\u015f\u00fcnce mahsul\u00fc olmayan oryantalizmi Avrupal\u0131 bir yazar\u0131n surat\u0131na \u00e7arpan s\u00f6z konusu tavr\u0131 onun M\u00fcsl\u00fcman d\u00fcnyaya y\u00f6nelik yakla\u015f\u0131m\u0131ndaki ana rengi verir. Muhalefet milletvekiline sordu\u011fu \u0130ngiltere Kilisesi'nin ve Britanya yasalar\u0131n\u0131n \u0130slam\u00eele\u015ftirilmesi ile ilgili sordu\u011fu bu soru, onun Bat\u0131'n\u0131n \u0130slam'a y\u00f6neltti\u011fi ele\u015ftirilerle ilgili olarak s\u0131k\u00e7a kulland\u0131\u011f\u0131 \" \" tencere dibin kara seninki benden kara \" takti\u011fine dayan\u0131r: \u0130ngilizler kendilerine has Anglikan Kur'an'\u0131n\u0131 vaaz eden bir Anglikan ulemas\u0131na sahip oldu\u011fu ko\u015fullarda Osmanl\u0131'y\u0131 nas\u0131l yarg\u0131layabilirler? Marx ve M\u00fcsl\u00fcmanlarla ilgili bir \u015feyler yazmadaki g\u00fc\u00e7l\u00fckler bu t\u00fcrden bir tavr\u0131n sergiledi\u011fi mu\u011flakl\u0131klar, imk\u00e2nlar ve \u00f6nyarg\u0131lardan kaynaklan\u0131r. Marx'ta yo\u011fun ve uzla\u015fmaz bir anti-emperyalizm s\u00f6z konusudur, \u00c7arc\u0131, Orta \u00c7a\u011f Victoryac\u0131, Napolyoncu emperyalizmin Araplara, Hintlilere, T\u00fcrklere ve \u00c7inlilere kar\u015f\u0131 uygulad\u0131\u011f\u0131 adaletsizlikleri ac\u0131mas\u0131zca ele\u015ftirir. B\u00f6ylelikle o ba\u011f\u0131ms\u0131z ve ahlakl\u0131 bir ses olarak di\u011fer \u00f6nemli on dokuzuncu y\u00fczy\u0131l d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrlerinden ayr\u0131l\u0131r. S\u00f6m\u00fcrgecili\u011fe d\u00f6n\u00fck bu ele\u015ftirisinin yan\u0131nda, onda emperyalistlerin \" ileri-geri \" sinden \u00e7ok az farkl\u0131 olan bir teleoloji de mevcuttur. Oryantalizme y\u00f6nelik kinayeli yakla\u015f\u0131mlar\u0131 ve ondaki kapitalist/emperyalist tezah\u00fcrlere d\u00f6n\u00fck sald\u0131r\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiren modern olanla alakal\u0131 teleolojisi, do\u011fulu olana dair Nietzsche'de g\u00f6r\u00fclen oryantalist savunuya ilgin\u00e7 bir bi\u00e7imde paralellik arz eder. Onun hayat\u0131 zenginli\u011fi hor g\u00f6rerek ge\u00e7mi\u015ftir. Devasa eseri herhangi bir konuya indirgenemeyecek zenginliktedir. Marx'\u0131n dine ve M\u00fcsl\u00fcmanlara y\u00f6nelik yakla\u015f\u0131m\u0131na rengini \u00e7alan, \u00f6rt\u00fck ve ba\u015fka herhangi bir \u015feyle k\u0131yaslanamayacak kimi unsurlar mevcuttur. \u00c7ocuklar\u0131na yatmadan \u00f6nce Binbir Gece Masallar\u0131 okudu\u011fundan \" Ma\u011fripli \" takma ad\u0131yla an\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Ayr\u0131ca baz\u0131 ki\u015filer onu T\u00fcrklerle k\u0131yaslam\u0131\u015ft\u0131r. Kendisinin k\u0131ymetli bir zek\u00e2ya sahip bir ki\u015fi olarak nitelendiren milletvekili Urquhart bu isimlerden birisidir. Oysa Marx bir M\u00fcsl\u00fcman \u00fclkeye (Cezayir'e) \u00f6mr\u00fcn\u00fcn son aylar\u0131 i\u00e7erisinde ziyaret ger\u00e7ekle\u015ftirme imk\u00e2n\u0131 bulabilmi\u015ftir. Bu tip detaylar bizi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr\u00fcn belirli bir konuda ne s\u00f6yledi\u011fi hususunda bir kez daha kafa patlamaya zorlamaktad\u0131r. \u00d6rne\u011fin Marx bir y\u0131l \" T\u00fcrkiye'nin t\u00fcm\u00fcyle M\u00fcsl\u00fcman fanatizmi ile y\u00fckl\u00fc oldu\u011funu \" s\u00f6ylerken, ba\u015fka bir vakit onu \" kom\u00fcnal ve k\u0131rsal hayat\u0131n harika geli\u015fimi \" olarak \u00f6vmektedir. Bir d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr\u00fcn d\u00fc\u015f\u00fcncelerindeki bu heraklit\u00e7i yap\u0131 bilhassa \u00fczerinde durulmay\u0131 hak etmektedir. Marx'\u0131n M\u00fcsl\u00fcman d\u00fcnyaya d\u00f6n\u00fck yakla\u015f\u0131m\u0131na dair ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fimiz incelemeyi daha da karma\u015f\u0131k k\u0131lan fakt\u00f6rler nelerdir? Bu d\u00fcnya onun i\u00e7in ka\u00e7\u0131n\u0131lmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn olmayan bir ehemmiyete sahiptir: her \u015feyden \u00f6nce Engels do\u011fuyla ilgili meselelere yo\u011funla\u015fmakta, o Marx'a kendi ismiyle yay\u0131nlas\u0131n diye T\u00fcrkiye ile ilgili makaleler g\u00f6ndermektedir. Ortada Marx-Engels'in mitik bir ortak kimlik te\u015fkil ettiklerine dair iddialar varsa da (ki bu mitin", "downloadable_attachments": [{"id": 43716944, "asset_id": 23231610, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 307334, "first_name": "Ian", "last_name": "Almond", "domain_name": "www1-georgetown", "page_name": "IanAlmond", "display_name": "Ian Almond", "profile_url": "https://www1-georgetown.academia.edu/IanAlmond?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/307334/62039/78213910/s65_ian.almond.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1698, "name": "Marxism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Marxism?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 33298, "name": "Karl Marx", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Karl_Marx?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 23163620, "title": "Istanbul and Kabul in Courtly Contact: The Question of Exchange between the Ottoman Empire and Afghanistan in the Late Nineteenth Century", "created_at": "2016-03-12T00:30:11.924-08:00", "url": "https://www.academia.edu/23163620/Istanbul_and_Kabul_in_Courtly_Contact_The_Question_of_Exchange_between_the_Ottoman_Empire_and_Afghanistan_in_the_Late_Nineteenth_Century?f_ri=578503", "dom_id": "work_23163620", "summary": "1877\u2019de Sultan II. Abd\u00fclhamid, Afganistan\u2019a g\u00f6nderilen resmi bir Osmanl\u0131 heyetine ba\u015fkanl\u0131k etmesi i\u00e7in \u0130slam \u00e2limi ve hukuk\u00e7u Ahmed Hulusi Efendi\u2019yi se\u00e7mi\u015ftir. Kabil\u2019de Bab-\u0131 Ali\u2019nin ilk resmi el\u00e7isi olmakla beraber Hulusi Efendi\u2019nin ge\u00e7mi\u015fi ve \u00fcstlendi\u011fi g\u00f6revin Osmanl\u0131 diplomasisi ve d\u0131\u015f ili\u015fkileri haricindeki alanlardaki etkisi hakk\u0131nda hen\u00fcz \u00e7ok az \u015fey bilinmektedir. Makale Hulusi Efendi\u2019nin Afganistan yolculu\u011fu \u00f6ncesindeki hayat\u0131na, \u00fcstlendi\u011fi bir dizi \u00f6nemli g\u00f6reve ve bunlar\u0131n aras\u0131nda \u00f6zellikle hukuk alan\u0131nda bir d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131 olan Mecelle\u2019yi yazan se\u00e7kin komisyondaki \u00fcyeli\u011fine biyografik bir pencere a\u00e7ar. Bu \u00e7al\u0131\u015fma Osmanl\u0131, \u0130ngiliz- Hintli ve Afgan ar\u015fivlerini kullanarak Hulusi Efendi\u2019nin Afganistan misyonunun daha \u00f6nce \u00fczerinde durulmam\u0131\u015f hukuki boyutlar\u0131n\u0131 inceler, Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu ve Afganistan\u2019da hemen hemen ayn\u0131 zamanda ger\u00e7ekle\u015fen \u0130slami kanun olu\u015fturma projesi de dahil olmak \u00fczere gelecek i\u00e7in baz\u0131 muhtemel ara\u015ft\u0131rma y\u00f6nelimlerini ortaya koyar", "downloadable_attachments": [{"id": 43649187, "asset_id": 23163620, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 25030707, "first_name": "Journal of Ottoman Studies /", "last_name": "Osmanl\u0131 Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Dergisi", "domain_name": "29mayis", "page_name": "JournalofOttomanStudies", "display_name": "Journal of Ottoman Studies /  Osmanl\u0131 Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Dergisi", "profile_url": "https://29mayis.academia.edu/JournalofOttomanStudies?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/25030707/6791593/7668181/s65_journal_of.ottoman_studies.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1187, "name": "Ottoman History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 20424929, "title": "Book Review: Lynn Zastoupil and Martin Moir, The Great Indian Education Debate: Documents Relating to the Orientalist-Anglicist Controversy, 1781-1843, Curzon, 1999, (Sosyal ve K\u00fclt\u00fcrel Ara\u015ft\u0131rmalar Dergisi, Vol. I, Issue II, 2015, 177-180)", "created_at": "2016-01-21T00:28:54.903-08:00", "url": "https://www.academia.edu/20424929/Book_Review_Lynn_Zastoupil_and_Martin_Moir_The_Great_Indian_Education_Debate_Documents_Relating_to_the_Orientalist_Anglicist_Controversy_1781_1843_Curzon_1999_Sosyal_ve_K%C3%BClt%C3%BCrel_Ara%C5%9Ft%C4%B1rmalar_Dergisi_Vol_I_Issue_II_2015_177_180_?f_ri=578503", "dom_id": "work_20424929", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 41362527, "asset_id": 20424929, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 973642, "first_name": "Mahmut Cihat", "last_name": "\u0130zgi", "domain_name": "sakarya", "page_name": "MahmutCihat\u0130zgi", "display_name": "Mahmut Cihat \u0130zgi", "profile_url": "https://sakarya.academia.edu/MahmutCihat%C4%B0zgi?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/973642/2646514/100550572/s65_mahmut_cihat.i_zgi.png"}], "research_interests": [{"id": 544175, "name": "History of Indian Education", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_of_Indian_Education?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 16874327, "title": "\u0130slami Vatanseverlikten \u0130slam Siyasetine", "created_at": "2015-10-16T06:40:28.934-07:00", "url": "https://www.academia.edu/16874327/%C4%B0slami_Vatanseverlikten_%C4%B0slam_Siyasetine?f_ri=578503", "dom_id": "work_16874327", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 39231530, "asset_id": 16874327, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 463405, "first_name": "G\u00f6khan", "last_name": "\u00c7etinsaya", "domain_name": "sehir", "page_name": "G\u00f6khan\u00c7etinsaya", "display_name": "G\u00f6khan  \u00c7etinsaya", "profile_url": "https://sehir.academia.edu/G%C3%B6khan%C3%87etinsaya?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/463405/44231785/34889315/s65_g_khan._etinsaya.jpg"}], "research_interests": [{"id": 52634, "name": "Young Ottomans", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Young_Ottomans?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 53325, "name": "Abdulhamid II", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Abdulhamid_II?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 84509, "name": "Osmanl\u0131/T\u00fcrk siyasi d\u00fc\u015f\u00fcnce tarihi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Osmanli_Turk_siyasi_dusunce_tarihi?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 512473, "name": "Panislamisme", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamisme?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503"}, {"id": 918062, "name": "Panislamism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamism?f_ri=578503"}]}, {"id": 16260451, "title": "Une Samyte - Ahmet Kanl\u0131dere, \"Mir \u0130slama (1912-1914): Rusya'daki \u0130slam Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131n \u0130ki Y\u00fcz\u00fc / Journal Mir Islama (1912-1914): Two Faces of Islamic Studies in Russia\"", "created_at": "2015-09-28T04:00:44.823-07:00", "url": "https://www.academia.edu/16260451/Une_Samyte_Ahmet_Kanl%C4%B1dere_Mir_%C4%B0slama_1912_1914_Rusyadaki_%C4%B0slam_Ara%C5%9Ft%C4%B1rmalar%C4%B1n%C4%B1n_%C4%B0ki_Y%C3%BCz%C3%BC_Journal_Mir_Islama_1912_1914_Two_Faces_of_Islamic_Studies_in_Russia_?f_ri=578503", "dom_id": "work_16260451", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 38914545, "asset_id": 16260451, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 389161, "first_name": "Ahmet", "last_name": "Kanlidere", "domain_name": "marmara", "page_name": "AhmetKanlidere", "display_name": "Ahmet Kanlidere", "profile_url": "https://marmara.academia.edu/AhmetKanlidere?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/389161/375764/16740148/s65_ahmet.kanlidere.jpg"}, {"id": 35472761, "first_name": "Une", "last_name": "Tarlaba\u015f\u0131", "domain_name": "marmara", "page_name": "utarlabasi", "display_name": "Une  Tarlaba\u015f\u0131", "profile_url": "https://marmara.academia.edu/utarlabasi?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/35472761/10303068/11497312/s65_une.samyte.jpg"}], "research_interests": [{"id": 192847, "name": "Tatars", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Tatars?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 212256, "name": "Russian Orientalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Russian_Orientalism?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1198043, "name": "History of Russian Muslims", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_of_Russian_Muslims?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 14681022, "title": "G\u00fcney Asya ve Uzak Do\u011fu'da Osmanl\u0131 \u0130zleri", "created_at": "2015-08-05T01:29:52.753-07:00", "url": "https://www.academia.edu/14681022/G%C3%BCney_Asya_ve_Uzak_Do%C4%9Fuda_Osmanl%C4%B1_%C4%B0zleri?f_ri=578503", "dom_id": "work_14681022", "summary": "A\u00e7e, Endonezya, Malezya, Singapur, Japonya, G\u00fcney Kore ve Hindistan... G\u00fcney Asya ve Uzak Do\u011fu'nun bu yedi \u00fclkesi, yitik bir medeniyetin, Osmanl\u0131n\u0131n izlerini h\u00e2l\u00e2 ta\u015f\u0131yor. Bu \u00fclkeler i\u00e7in Osmanl\u0131 bir devletin, T\u00fcrkler ise bir milliyetin ifadesi de\u011fildi. Bilakis, onlar\u0131 hat\u0131ralar\u0131nda h\u00e2l\u00e2 canl\u0131 olan ve bir \u00f6l\u00e7\u00fcde rafine ederek idealle\u015ftirdikleri bir inan\u00e7 sisteminin ve bir medeniyet duru\u015funun temsilcisi olarak y\u00fcceltmi\u015flerdi.\n\nElinizdeki kitap, bu diyarlar\u0131 bu izleri ve bu hat\u0131ray\u0131 bizatih\u00ee tesbit etmek \u00fczere gidip g\u00f6rm\u00fc\u015f bir yazar\u0131n kaleminden anlat\u0131yor. Kitab\u0131n sat\u0131rlar\u0131 aras\u0131nda dola\u015f\u0131rken, bir \"d\u00fcnya medeniyeti\" in\u015fas\u0131 i\u00e7in sorgulamadan yollara d\u00fc\u015fen yitik isimlerin, Anadolu'dan binlerce kilometre uzakl\u0131ktaki topraklar\u0131n semalar\u0131nda yank\u0131lanan selamlar\u0131n\u0131 duyacaks\u0131n\u0131z..\n\n\"Yakla\u015f\u0131k iki y\u0131l s\u00fcrecek olan yo\u011fun bir ara\u015ft\u0131rma safhas\u0131ndan sonra, \u00f6ncelikle G\u00fcney Asya ve Uzak Do\u011fudaki 'T\u00fcrk' alg\u0131s\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye'deki mevcut milliyet\u00e7i alg\u0131larla uzaktan yak\u0131ndan ilgisi olmayan bir i\u00e7eri\u011fe sahip oldu\u011fu sonucuna vard\u0131m. G\u00fcney Asya ve Uzak Do\u011fu halklar\u0131n\u0131n haf\u0131zas\u0131ndaki \"T\u00fcrk\" imgesi, as\u0131rlar boyunca Asya halklar\u0131n\u0131 temsilen Avrupa'n\u0131n muhatab\u0131 ve hasm\u0131 olan M\u00fcsl\u00fcman T\u00fcrklere kar\u015f\u0131l\u0131k geliyordu. \u0130stanbul ise, \u00e7a\u011flar boyunca G\u00fcney Asya ve Uzak Do\u011fu halklar\u0131n\u0131n siyas\u00ee oda\u011f\u0131 haline gelmi\u015fti...\"\n(Tan\u0131t\u0131m B\u00fclteninden)", "downloadable_attachments": [{"id": 60057861, "asset_id": 14681022, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 5966022, "first_name": "Ekrem", "last_name": "Salt\u0131k", "domain_name": "independent", "page_name": "EkremSalt\u0131k", "display_name": "Ekrem Salt\u0131k", "profile_url": "https://independent.academia.edu/EkremSalt%C4%B1k?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/5966022/2533372/87376691/s65_ekrem.salt_k.jpg"}], "research_interests": [{"id": 6746, "name": "Southeast Asia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Southeast_Asia?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 11208, "name": "Ottoman Empire", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_Empire?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 65485, "name": "Korea", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Korea?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 66535, "name": "Far East", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Far_East?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 284770, "name": "Japonya", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Japonya?f_ri=578503"}, {"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503"}, {"id": 615597, "name": "Hindistan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hindistan?f_ri=578503"}, {"id": 844894, "name": "II. Abd\u00fclhamid", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/II._Abd%C3%BClhamid?f_ri=578503"}, {"id": 900462, "name": "Hindistan M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hindistan_Muslumanlari?f_ri=578503"}, {"id": 1002438, "name": "Endonezya", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Endonezya?f_ri=578503"}, {"id": 1010769, "name": "Malezya", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Malezya?f_ri=578503"}, {"id": 1147565, "name": "G\u00dcNEYDO\u011eU ASYA", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/GUNEYDOGU_ASYA?f_ri=578503"}, {"id": 1673231, "name": "G\u00fcney Kore-T\u00fcrkiye", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/G%C3%BCney_Kore-T%C3%BCrkiye?f_ri=578503"}, {"id": 2130281, "name": "Ertu\u011frul F\u0131rkateyni", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ertu%C4%9Frul_F%C4%B1rkateyni?f_ri=578503"}, {"id": 2871135, "name": "Singapur", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Singapur?f_ri=578503"}, {"id": 3324834, "name": "A\u00e7e", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/A%C3%A7e?f_ri=578503"}, {"id": 3324835, "name": "T\u00fcrk-Tatarlar", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/T%C3%BCrk-Tatarlar?f_ri=578503"}]}, {"id": 12089098, "title": "T\u00fcrkiye Kamuoyunda \u201cD\u0131\u015f T\u00fcrkler\u201d Alg\u0131s\u0131na Bir Katk\u0131: Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131na Kadar T\u00fcrkistan T\u00fcrkleri ile T\u00fcrkiye T\u00fcrklerinin \u0130li\u015fkileri ve Sava\u015fta T\u00fcrkistanl\u0131lar\u0131n Deste\u011fi (The Support to Turkey Given by The People of Turkestan During the First World War as Part of the Perception of \u201cOutside Turks\u201d)", "created_at": "2015-04-24T00:39:26.665-07:00", "url": "https://www.academia.edu/12089098/T%C3%BCrkiye_Kamuoyunda_D%C4%B1%C5%9F_T%C3%BCrkler_Alg%C4%B1s%C4%B1na_Bir_Katk%C4%B1_Birinci_D%C3%BCnya_Sava%C5%9F%C4%B1na_Kadar_T%C3%BCrkistan_T%C3%BCrkleri_ile_T%C3%BCrkiye_T%C3%BCrklerinin_%C4%B0li%C5%9Fkileri_ve_Sava%C5%9Fta_T%C3%BCrkistanl%C4%B1lar%C4%B1n_Deste%C4%9Fi_The_Support_to_Turkey_Given_by_The_People_of_Turkestan_During_the_First_World_War_as_Part_of_the_Perception_of_Outside_Turks_?f_ri=578503", "dom_id": "work_12089098", "summary": "T\u00fcrkiye ve T\u00fcrkistan ayn\u0131 etnik k\u00f6ken, tarih, dil ve k\u00fclt\u00fcre sahip iki co\u011frafyad\u0131r. XVI. y\u00fczy\u0131lda kesintiye u\u011frayan bu co\u011frafyalar aras\u0131ndaki ili\u015fkiler, XX. y\u00fczy\u0131l ba\u015flar\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir canlanmaya sahne olmu\u015ftur. D\u00f6nemin uluslararas\u0131 geli\u015fmeleri ile y\u00fckselen milliyet\u00e7ilik d\u00fc\u015f\u00fcncesinin yan\u0131 s\u0131ra ayd\u0131nlar ve bas\u0131n\u0131n etkisiyle ortaya \u00e7\u0131kan bu tablo Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir\ndayan\u0131\u015fmay\u0131 ortaya \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131r. \u00c7al\u0131\u015fmada, \u00fczerinde pek fazla durulmayan bu konu, T\u00fcrkistan T\u00fcrklerinin sava\u015f s\u0131ras\u0131nda Osmanl\u0131 Devleti\u2019ne destekleri ele al\u0131nmaktad\u0131r.\n\"Turkey and Turkestan are two different regions with common ethnicity, history, language and culture. Although the relations between the two regions were interrupted in the 16th century, a substantial revival was recorded in the early 20th century. During the First World War, a great solidarity emerged thanks to\nthe rise of nationalism which was an outcome of international circumstances, along with the contributions by intellectuals and the press. This study deals with a matter that has attracted little attention, namely the support that Turks of Turkestan gave to the Ottoman Empire during the War.\"", "downloadable_attachments": [{"id": 37408154, "asset_id": 12089098, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 10795180, "first_name": "Abdulhamit", "last_name": "Av\u015far", "domain_name": "independent", "page_name": "AbdulhamitAv\u015far", "display_name": "Abdulhamit  Av\u015far", "profile_url": "https://independent.academia.edu/AbdulhamitAv%C5%9Far?f_ri=578503", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 22650, "name": "Central Asia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Central_Asia?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 140522, "name": "The Ottoman Empire", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/The_Ottoman_Empire?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 205471, "name": "Turkestan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkestan?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 411211, "name": "Osmanl\u0131 Devleti", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Osmanl%C4%B1_Devleti?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 570287, "name": "Orta Asya", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Orta_Asya?f_ri=578503"}, {"id": 951606, "name": "T\u00dcRK\u0130STAN", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/T%C3%9CRK%C4%B0STAN?f_ri=578503"}, {"id": 1175298, "name": "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Birinci_Dunya_Savasi?f_ri=578503"}, {"id": 1373585, "name": "The First World War", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/The_First_World_War?f_ri=578503"}, {"id": 1910286, "name": "T\u00fcrkiye-t\u00fcrkistan Ili\u015fkileri", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/T%C3%BCrkiye-t%C3%BCrkistan_Ili%C5%9Fkileri?f_ri=578503"}, {"id": 1910287, "name": "Turkey-turkestan Relations", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkey-turkestan_Relations?f_ri=578503"}]}, {"id": 10349552, "title": "'Ger\u00e7ek \u0130sl\u00e2m' ya da Hayalin 'Ger\u00e7e\u011fi' \u0130mhas\u0131", "created_at": "2015-01-27T04:22:28.131-08:00", "url": "https://www.academia.edu/10349552/Ger%C3%A7ek_%C4%B0sl%C3%A2m_ya_da_Hayalin_Ger%C3%A7e%C4%9Fi_%C4%B0mhas%C4%B1?f_ri=578503", "dom_id": "work_10349552", "summary": "Olay, Charlie Hebdo vah\u015fetinden \u00f6nce, yani 5 Ocak\u2019ta ger\u00e7ekle\u015fmi\u015fti ama Paris\u2019teki katliam g\u00fcndemin birinci s\u0131ras\u0131na yerle\u015fince, Adanal\u0131 Abdullah Safi\u2019nin haberi de birden \u00f6n pl\u00e2na \u00e7\u0131k\u0131verdi. Safi, 5 Ocak'ta ailesine \u201cAllah yolunda \u00f6lmeye gidiyorum\u201d notu b\u0131rak\u0131p ortadan kaybolmu\u015ftu. Baba Ahmet Safi, b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 notu okuyunca \u015foke olmu\u015f, o\u011flunun I\u015e\u0130D'e kat\u0131lmak i\u00e7in evden ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015f ve bulunmas\u0131 i\u00e7in Cumhuriyet Savc\u0131l\u0131\u011f\u0131\u2019na kay\u0131p dilek\u00e7esi vermi\u015fti.", "downloadable_attachments": [{"id": 36414182, "asset_id": 10349552, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 1734522, "first_name": "Yavuz", "last_name": "\u00c7OBANO\u011eLU", "domain_name": "munzur", "page_name": "Yavuz\u00c7obano\u011flu", "display_name": "Yavuz  \u00c7OBANO\u011eLU", "profile_url": "https://munzur.academia.edu/Yavuz%C3%87obano%C4%9Flu?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/1734522/596910/12563154/s65_yavuz._obano_lu.jpg"}], "research_interests": [{"id": 4979, "name": "Islamic Contemporary Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islamic_Contemporary_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 9214, "name": "Essentialism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Essentialism?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 11150, "name": "Islamic Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islamic_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 15866, "name": "Islam", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islam?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 10298991, "title": "The Ottomans and Southeast Asia Prior to the Hamidian Era: A Critique of Colonial Perceptions of Ottoman\u2013Southeast Asian Interaction,\" in A.C.S. Peacock and Annabel Teh Gallop (Eds.): From Anatolia to Aceh: Ottomans, Turks, and Southeast Asia; (Oxford University Press, Oxford, 2015), pp.149-174", "created_at": "2015-01-23T07:23:01.765-08:00", "url": "https://www.academia.edu/10298991/The_Ottomans_and_Southeast_Asia_Prior_to_the_Hamidian_Era_A_Critique_of_Colonial_Perceptions_of_Ottoman_Southeast_Asian_Interaction_in_A_C_S_Peacock_and_Annabel_Teh_Gallop_Eds_From_Anatolia_to_Aceh_Ottomans_Turks_and_Southeast_Asia_Oxford_University_Press_Oxford_2015_pp_149_174?f_ri=578503", "dom_id": "work_10298991", "summary": "The nineteenth century witnessed the emergence of new patterns of interaction between the Ottoman Empire and other parts of the Islamic world. This development became, especially during the latter part of the century, an important issue for the colonial powers. Sometimes the latter tried to use these new relations to the advantage of their colonial policies, but at the same time there was a widespread fear of their potential to undermine western control over the Muslim-dominated parts of their colonies. Ottoman rapprochement with the wider Islamic world was thus problematised within the context of colonial policies and led to considerable debate among western policymakers and some leading orientalists such as Snouck Hurgronje...", "downloadable_attachments": [{"id": 54935855, "asset_id": 10298991, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 2189487, "first_name": "\u0130smail Hakk\u0131", "last_name": "Kad\u0131", "domain_name": "medeniyet", "page_name": "\u0130smailHakk\u0131Kad\u0131", "display_name": "\u0130smail Hakk\u0131 Kad\u0131", "profile_url": "https://medeniyet.academia.edu/%C4%B0smailHakk%C4%B1Kad%C4%B1?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/2189487/703302/987430/s65__smail_hakk_.kad_.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1031, "name": "Southeast Asian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Southeast_Asian_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1187, "name": "Ottoman History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 2150, "name": "Indonesian History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Indonesian_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 4707, "name": "Indonesian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Indonesian_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 6556, "name": "Colonialism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Colonialism?f_ri=578503"}, {"id": 6746, "name": "Southeast Asia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Southeast_Asia?f_ri=578503"}, {"id": 6818, "name": "Malaysia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Malaysia?f_ri=578503"}, {"id": 8122, "name": "Ottoman Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_Studies?f_ri=578503"}, {"id": 8783, "name": "Indonesia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Indonesia?f_ri=578503"}, {"id": 9405, "name": "Post-Colonialism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Post-Colonialism?f_ri=578503"}, {"id": 11208, "name": "Ottoman Empire", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_Empire?f_ri=578503"}, {"id": 13995, "name": "Postcolonial Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Postcolonial_Theory?f_ri=578503"}, {"id": 15150, "name": "British Imperial and Colonial History (1600 - )", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/British_Imperial_and_Colonial_History_1600_-_?f_ri=578503"}, {"id": 25688, "name": "Post-Colonial Literature", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Post-Colonial_Literature?f_ri=578503"}, {"id": 37193, "name": "Islam in Indonesia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islam_in_Indonesia?f_ri=578503"}, {"id": 43965, "name": "Malaysian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Malaysian_Studies?f_ri=578503"}, {"id": 51334, "name": "Orientalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Orientalism?f_ri=578503"}, {"id": 52197, "name": "Colonial Discourse", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Colonial_Discourse?f_ri=578503"}, {"id": 53325, "name": "Abdulhamid II", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Abdulhamid_II?f_ri=578503"}, {"id": 93454, "name": "Acehnese history", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Acehnese_history?f_ri=578503"}, {"id": 102363, "name": "Malay Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Malay_Studies?f_ri=578503"}, {"id": 168863, "name": "Colonial Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Colonial_Studies?f_ri=578503"}, {"id": 188525, "name": "Anti-Colonialism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Anti-Colonialism?f_ri=578503"}, {"id": 270814, "name": "Kedah", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Kedah?f_ri=578503"}, {"id": 431874, "name": "2 . Abdulhamid D\u00f6nemi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/2_._Abdulhamid_Donemi?f_ri=578503"}, {"id": 455099, "name": "Post Colonial Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Post_Colonial_Theory?f_ri=578503"}, {"id": 512473, "name": "Panislamisme", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamisme?f_ri=578503"}, {"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503"}, {"id": 918062, "name": "Panislamism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamism?f_ri=578503"}, {"id": 1007845, "name": "Hadrami Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hadrami_Studies?f_ri=578503"}, {"id": 1019273, "name": "Colonialism and Imperialism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Colonialism_and_Imperialism?f_ri=578503"}, {"id": 1222787, "name": "Middle East, South Asia and Southeast Asian Politics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Middle_East_South_Asia_and_Southeast_Asian_Politics?f_ri=578503"}]}, {"id": 9916065, "title": "\u0496\u0430\u043d, \u043a\u0430\u043d \u0439\u04d9 \u0438\u043c\u0430\u043d. \u0413\u043e\u0441\u043c\u0430\u043d\u043b\u044b \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u044f\u0441\u0435 \u0432\u0430\u043a\u044b\u0442\u043b\u044b \u043c\u0430\u0442\u0431\u0443\u0433\u0430\u0442\u044b\u043d\u0434\u0430 \u201c\u0442\u0430\u0442\u0430\u0440 \u0439\u04e9\u0437\u0435\u043d\u201d \u0447\u0430\u0433\u044b\u043b\u0434\u044b\u0440\u0433\u0430\u043d \u0442\u04e9\u043f \u0447\u0430\u0442\u043a\u044b\u043b\u0430\u0440", "created_at": "2014-12-27T06:42:38.152-08:00", "url": "https://www.academia.edu/9916065/%D2%96%D0%B0%D0%BD_%D0%BA%D0%B0%D0%BD_%D0%B9%D3%99_%D0%B8%D0%BC%D0%B0%D0%BD_%D0%93%D0%BE%D1%81%D0%BC%D0%B0%D0%BD%D0%BB%D1%8B_%D0%B8%D0%BC%D0%BF%D0%B5%D1%80%D0%B8%D1%8F%D1%81%D0%B5_%D0%B2%D0%B0%D0%BA%D1%8B%D1%82%D0%BB%D1%8B_%D0%BC%D0%B0%D1%82%D0%B1%D1%83%D0%B3%D0%B0%D1%82%D1%8B%D0%BD%D0%B4%D0%B0_%D1%82%D0%B0%D1%82%D0%B0%D1%80_%D0%B9%D3%A9%D0%B7%D0%B5%D0%BD_%D1%87%D0%B0%D0%B3%D1%8B%D0%BB%D0%B4%D1%8B%D1%80%D0%B3%D0%B0%D0%BD_%D1%82%D3%A9%D0%BF_%D1%87%D0%B0%D1%82%D0%BA%D1%8B%D0%BB%D0%B0%D1%80?f_ri=578503", "dom_id": "work_9916065", "summary": "\u0421\u0442\u0430\u0442\u044c\u044f \u043f\u043e\u0441\u0432\u044f\u0449\u0435\u043d\u0430 \u0438\u0441\u0441\u043b\u0435\u0434\u043e\u0432\u0430\u043d\u0438\u044e \u0441\u0438\u043b\u044b \u0438 \u0446\u0435\u043b\u043e\u0441\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u043d\u0430\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u0439 \u0438 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e\u0439 \u0442\u0440\u0430\u0434\u0438\u0446\u0438\u0438 \u0432\u043e\u043b\u0433\u043e-\u0443\u0440\u0430\u043b\u044c\u0441\u043a\u0438\u0445 \u0442\u0430\u0442\u0430\u0440 \u043d\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043c\u0435\u0440\u0435 \u0438\u0445 \u0443\u0447\u0430\u0441\u0442\u0438\u044f \u0432 \u043e\u0431\u0449\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u043e-\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0436\u0438\u0437\u043d\u0438 \u041e\u0441\u043c\u0430\u043d\u0441\u043a\u043e\u0439 \u0438\u043c\u043f\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043f\u0435\u0440\u0438\u043e\u0434\u0430 \u0435\u0451 \u0440\u0430\u0441\u043f\u0430\u0434\u0430 \u0432 \u043d\u0430\u0447\u0430\u043b\u0435 XX \u0432\u0435\u043a\u0430. \u0414\u043b\u044f \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0430 \u0431\u044b\u043b\u0438 \u0432\u0437\u044f\u0442\u044b \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u0438, \u043f\u0438\u0441\u044c\u043c\u0430, \u0440\u0435\u0447\u0438, \u043d\u0430\u043f\u0435\u0447\u0430\u0442\u0430\u043d\u043d\u044b\u0435 \u0432 \u043f\u0440\u0435\u0441\u0441\u0435 \u0440\u0435\u043b\u0438\u0433\u0438\u043e\u0437\u043d\u043e-\u043f\u043e\u043b\u0438\u0442\u0438\u0447\u0435\u0441\u043a\u043e\u0439 \u043d\u0430\u043f\u0440\u0430\u0432\u043b\u0435\u043d\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438, \u043a\u043e\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u044f\u0432\u043b\u044f\u043b\u0430\u0441\u044c \u0435\u0434\u0438\u043d\u043e\u0439 \u043f\u043b\u043e\u0449\u0430\u0434\u043a\u043e\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0431\u043e\u043b\u044c\u0448\u043e\u0433\u043e \u043a\u043e\u043b\u0438\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0430 \u043d\u0430\u0440\u043e\u0434\u043e\u0432, \u0438\u0441\u043f\u043e\u0432\u0435\u0434\u0443\u044e\u0449\u0438\u0445 \u0438\u0441\u043b\u0430\u043c.", "downloadable_attachments": [{"id": 36070443, "asset_id": 9916065, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 876786, "first_name": "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044f\u0440", "last_name": "\u0413\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443\u0442\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432", "domain_name": "independent", "page_name": "DaniiarGilmutdinov", "display_name": "\u0414\u0430\u043d\u0438\u044f\u0440 \u0413\u0438\u043b\u044c\u043c\u0443\u0442\u0434\u0438\u043d\u043e\u0432", "profile_url": "https://independent.academia.edu/DaniiarGilmutdinov?f_ri=578503", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 9281, "name": "Pan-Islamism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Pan-Islamism?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 192847, "name": "Tatars", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Tatars?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 330801, "name": "Tatarstan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Tatarstan?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 453209, "name": "Tatar", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Tatar?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 512473, "name": "Panislamisme", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamisme?f_ri=578503"}, {"id": 537727, "name": "Muslims in Russia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Muslims_in_Russia?f_ri=578503"}, {"id": 548641, "name": "Russian Muslims", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Russian_Muslims?f_ri=578503"}, {"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503"}, {"id": 918062, "name": "Panislamism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamism?f_ri=578503"}, {"id": 987369, "name": "Tatar Turkic", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Tatar_Turkic?f_ri=578503"}, {"id": 1556048, "name": "Islam in Tatarstan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Islam_in_Tatarstan?f_ri=578503"}, {"id": 2899814, "name": "Medieval Islamic and Turco-Iranian world, Mongol world empire", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Medieval_Islamic_and_Turco-Iranian_world_Mongol_world_empire?f_ri=578503"}, {"id": 2899815, "name": "Seljuk, Mongol, post-Mongol, and Ottoman Anatolia (1200-1500)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Seljuk_Mongol_post-Mongol_and_Ottoman_Anatolia_1200-1500_?f_ri=578503"}, {"id": 2899816, "name": "Comparative empire, frontier, and political culture", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Comparative_empire_frontier_and_political_culture?f_ri=578503"}, {"id": 2899817, "name": "Persian and Ottoman Turkish historical writing", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Persian_and_Ottoman_Turkish_historical_writing?f_ri=578503"}]}, {"id": 9753547, "title": "\u0130stanbul-Tebriz Ticaret Hatt\u0131nda Valide Han(XIX-XX. Y\u00fczy\u0131l) /Validehan at Istanbul-Tabriz Trade Route (XIX-XXth Century), T\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr\u00fc \u0130ncelemeleri Dergisi, S.31, 2014 G\u00fcz, s. 69-112.", "created_at": "2014-12-13T04:49:02.822-08:00", "url": "https://www.academia.edu/9753547/%C4%B0stanbul_Tebriz_Ticaret_Hatt%C4%B1nda_Valide_Han_XIX_XX_Y%C3%BCzy%C4%B1l_Validehan_at_Istanbul_Tabriz_Trade_Route_XIX_XXth_Century_T%C3%BCrk_K%C3%BClt%C3%BCr%C3%BC_%C4%B0ncelemeleri_Dergisi_S_31_2014_G%C3%BCz_s_69_112?f_ri=578503", "dom_id": "work_9753547", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 36034616, "asset_id": 9753547, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 6370089, "first_name": "Filiz", "last_name": "D\u0131\u011f\u0131ro\u011flu", "domain_name": "marmara", "page_name": "filizdigiroglu", "display_name": "Filiz D\u0131\u011f\u0131ro\u011flu", "profile_url": "https://marmara.academia.edu/filizdigiroglu?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/6370089/2772737/31579926/s65_filiz.d_ro_lu.jpg"}], "research_interests": [{"id": 137, "name": "Economic History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Economic_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1187, "name": "Ottoman History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ottoman_History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 3180, "name": "International Trade", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/International_Trade?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 5218, "name": "Iranian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Iranian_Studies?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 8700, "name": "Turkish and Middle East Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkish_and_Middle_East_Studies?f_ri=578503"}, {"id": 19332, "name": "19th Century (History)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/19th_Century_History_?f_ri=578503"}, {"id": 31467, "name": "Economic and Social History of the Ottoman Empire", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Economic_and_Social_History_of_the_Ottoman_Empire?f_ri=578503"}, {"id": 49418, "name": "History of Istanbul", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_of_Istanbul?f_ri=578503"}, {"id": 648975, "name": "Trade Routes", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Trade_Routes?f_ri=578503"}, {"id": 1031478, "name": "Urban Studies: Constantinople/Istanbul", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Urban_Studies_Constantinople_Istanbul?f_ri=578503"}]}, {"id": 7569923, "title": "S\u00f6m\u00fcrgecilik Pan-\u0130slamizm I\u015f\u0131\u011f\u0131nda Turkistan 1856-, Turkestan from the aspec of Colonialism and Panislamism, 1856-", "created_at": "2014-07-05T23:16:30.943-07:00", "url": "https://www.academia.edu/7569923/S%C3%B6m%C3%BCrgecilik_Pan_%C4%B0slamizm_I%C5%9F%C4%B1%C4%9F%C4%B1nda_Turkistan_1856_Turkestan_from_the_aspec_of_Colonialism_and_Panislamism_1856_?f_ri=578503", "dom_id": "work_7569923", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 34128001, "asset_id": 7569923, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 5411443, "first_name": "Alaeddin", "last_name": "Yal\u00e7\u0131nkaya", "domain_name": "marmara", "page_name": "AlaeddinYal\u00e7\u0131nkaya", "display_name": "Alaeddin  Yal\u00e7\u0131nkaya", "profile_url": "https://marmara.academia.edu/AlaeddinYal%C3%A7%C4%B1nkaya?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/5411443/2377802/2769486/s65_alaeddin.yal_nkaya.jpg"}], "research_interests": [{"id": 6556, "name": "Colonialism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Colonialism?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 22650, "name": "Central Asia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Central_Asia?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 78773, "name": "Turkmenistan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkmenistan?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 118784, "name": "Azerbaycan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Azerbaycan?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 205471, "name": "Turkestan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkestan?f_ri=578503"}, {"id": 383755, "name": "S\u00f6m\u00fcrgecilik", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/S%C3%B6m%C3%BCrgecilik?f_ri=578503"}, {"id": 401466, "name": "Turkistan under Russian Imperial Rule", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkistan_under_Russian_Imperial_Rule?f_ri=578503"}, {"id": 408284, "name": "Kafkasya", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Kafkasya?f_ri=578503"}, {"id": 536532, "name": "Kirgizistan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Kirgizistan?f_ri=578503"}, {"id": 570287, "name": "Orta Asya", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Orta_Asya?f_ri=578503"}, {"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503"}, {"id": 871068, "name": "\u00f6zbekistan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/ozbekistan?f_ri=578503"}, {"id": 879065, "name": "KAZAK\u0130STAN", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/KAZAKISTAN?f_ri=578503"}, {"id": 918062, "name": "Panislamism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamism?f_ri=578503"}, {"id": 1434658, "name": "Tacikistan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Tacikistan?f_ri=578503"}]}, {"id": 7228223, "title": "Cedit Hareketinin Olu\u015fumu, \u00d6nemli \u0130simleri ve Temel Fikirleri", "created_at": "2014-06-01T22:49:16.327-07:00", "url": "https://www.academia.edu/7228223/Cedit_Hareketinin_Olu%C5%9Fumu_%C3%96nemli_%C4%B0simleri_ve_Temel_Fikirleri?f_ri=578503", "dom_id": "work_7228223", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 33848854, "asset_id": 7228223, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 10327862, "first_name": "Cemile", "last_name": "MADEN", "domain_name": "istanbul", "page_name": "CemileMADEN", "display_name": "Cemile MADEN", "profile_url": "https://istanbul.academia.edu/CemileMADEN?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/10327862/3153651/3712632/s65_cemile.maden.jpg"}], "research_interests": [{"id": 46919, "name": "Jadidism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Jadidism?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 438248, "name": "\u0130smail Gasp\u0131ral\u0131", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ismail_Gaspirali?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 438249, "name": "Usul-I Cedit", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Usul-I_Cedit?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 976452, "name": "Cedit\u00e7iler", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ceditciler?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 7228213, "title": "Orta Asya Tarihi (1917 \u00f6ncesi) ve D\u00f6nemleri", "created_at": "2014-06-01T22:47:57.421-07:00", "url": "https://www.academia.edu/7228213/Orta_Asya_Tarihi_1917_%C3%B6ncesi_ve_D%C3%B6nemleri?f_ri=578503", "dom_id": "work_7228213", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 33848848, "asset_id": 7228213, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 10327862, "first_name": "Cemile", "last_name": "MADEN", "domain_name": "istanbul", "page_name": "CemileMADEN", "display_name": "Cemile MADEN", "profile_url": "https://istanbul.academia.edu/CemileMADEN?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/10327862/3153651/3712632/s65_cemile.maden.jpg"}], "research_interests": [{"id": 22650, "name": "Central Asia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Central_Asia?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 48303, "name": "Colonization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Colonization?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 97100, "name": "Rusia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Rusia?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 7076783, "title": "\u0130ktidar ve Halk Aras\u0131nda: \u201cYedi G\u00fczel Adam\u201d", "created_at": "2014-05-17T20:08:02.419-07:00", "url": "https://www.academia.edu/7076783/%C4%B0ktidar_ve_Halk_Aras%C4%B1nda_Yedi_G%C3%BCzel_Adam_?f_ri=578503", "dom_id": "work_7076783", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 54827842, "asset_id": 7076783, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 165552, "first_name": "Mesut", "last_name": "Bostan", "domain_name": "marmara", "page_name": "mesutbostan", "display_name": "Mesut  Bostan", "profile_url": "https://marmara.academia.edu/mesutbostan?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/165552/87515/19445134/s65_mesut.bostan.jpg"}], "research_interests": [{"id": 15303, "name": "Culture Wars", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Culture_Wars?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 50327, "name": "Turkish Modernisation", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkish_Modernisation?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 1007445, "name": "Turkish TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Turkish_TV_Series?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 4538756, "title": "Hac\u0131lar ve Sultanlar", "created_at": "2013-09-20T06:06:53.800-07:00", "url": "https://www.academia.edu/4538756/Hac%C4%B1lar_ve_Sultanlar?f_ri=578503", "dom_id": "work_4538756", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 54846083, "asset_id": 4538756, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 3156902, "first_name": "\u00d6zg\u00fcn", "last_name": "Kabacao\u011flu", "domain_name": "deu", "page_name": "ozgunkabacaoglu", "display_name": "\u00d6zg\u00fcn Kabacao\u011flu", "profile_url": "https://deu.academia.edu/ozgunkabacaoglu?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/3156902/1037668/72065987/s65__zg_n.kabacao_lu.jpg"}], "research_interests": [{"id": 128, "name": "History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 63862, "name": "Tarih", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Tarih?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 236394, "name": "Osmanl\u0131 Sosyo-Ekonomik Tarihi", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Osmanli_Sosyo-Ekonomik_Tarihi?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 1890519, "title": "Umran Dergisi Kas\u0131m 2010: Panislamizme Oryantalist Bak\u0131\u015flar", "created_at": "2012-08-28T02:17:00.638-07:00", "url": "https://www.academia.edu/1890519/Umran_Dergisi_Kas%C4%B1m_2010_Panislamizme_Oryantalist_Bak%C4%B1%C5%9Flar?f_ri=578503", "dom_id": "work_1890519", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 26862685, "asset_id": 1890519, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 2050402, "first_name": "Dr. Muhsin", "last_name": "\u00d6nal", "domain_name": "yalova", "page_name": "DrMuhsin\u00d6nal", "display_name": "Dr. Muhsin \u00d6nal", "profile_url": "https://yalova.academia.edu/DrMuhsin%C3%96nal?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/2050402/672958/20483821/s65_muhsin._nal.jpg"}], "research_interests": [{"id": 578503, "name": "Panislamizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Panislamizm?f_ri=578503", "nofollow": false}]}, {"id": 1527528, "title": "Kemalist \"Bo\u015f G\u00f6steren\"e D\u00f6n\u00fc\u015f", "created_at": "2012-04-28T22:50:31.039-07:00", "url": "https://www.academia.edu/1527528/Kemalist_Bo%C5%9F_G%C3%B6steren_e_D%C3%B6n%C3%BC%C5%9F?f_ri=578503", "dom_id": "work_1527528", "summary": "Ortada bir zarf var, k\u0131ymetli mi k\u0131ymetli. \u00dczerinde demokrasi yaz\u0131yor, insan haklar\u0131, \u00f6zg\u00fcrl\u00fck, adalet, e\u015fitlik, refah\nyaz\u0131yor. Peki, i\u00e7inde ne var? \u0130\u00e7i bo\u015f. Kim, en geni\u015f kitlelerin talepleri do\u011frultusunda vaadlerle doldurursa, o zarf onu\niktidara ta\u015f\u0131yan oy olarak d\u00f6n\u00fcyor. 2000\u2019lere gelindi\u011finde, merkez sa\u011f ve merkez sol o zarf\u0131 dolduracak vaadleri\nveremez oldu. Mill\u00ee G\u00f6r\u00fc\u015f g\u00f6mle\u011fini \u00e7\u0131karan AKP bir se\u00e7enek olarak belirdi, iktidara geldi, hegemonyas\u0131n\u0131 kurdu. \nEn b\u00fcy\u00fck kozu ma\u011fduriyet s\u00f6ylemi ve neoliberalizme iman\u0131yd\u0131. On y\u0131lda, ad\u0131m ad\u0131m gelinen noktada, zarf bo\u015fald\u0131.\nYeniden doldurulmas\u0131 gerekiyor. Ama neyle, nas\u0131l? Selef ilan ettikleri \u00d6zal\u2019\u0131n ANAP\u2019\u0131n\u0131n yapamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 AKP yapabilir\nmi? \u201c\u00d6zal gibi geldiler, Y\u0131lmaz gibi gittiler\u201d diye mi yaz\u0131lacak arkalar\u0131ndan? Yoksa, \u201custal\u0131k d\u00f6nemi\u201dnde kurduklar\u0131\n\u201cmill\u00ee \u015fef\u201d rejimiyle mi koruyacaklar iktidarlar\u0131n\u0131? Cevab\u0131n ipu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in \u0130slamc\u0131l\u0131\u011f\u0131n \u201890\u2019lardan bug\u00fcne izledi\u011fi seyre\nyak\u0131ndan bakal\u0131m...", "downloadable_attachments": [{"id": 12592869, "asset_id": 1527528, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 101178, "first_name": "Ayse", "last_name": "Cavdar", "domain_name": "berlin-bard", "page_name": "AyseCavdar", "display_name": "Ayse Cavdar", "profile_url": "https://berlin-bard.academia.edu/AyseCavdar?f_ri=578503", "photo": "https://0.academia-photos.com/101178/27876/12100971/s65_ayse.cavdar.jpg"}], "research_interests": [{"id": 121909, "name": "Akp", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Akp?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 898234, "name": "Kemalizm", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Kemalizm?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 953770, "name": "Neo Islam", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Neo_Islam?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 953784, "name": "Orta S\u0131n\u0131f", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Orta_S%C4%B1n%C4%B1f?f_ri=578503", "nofollow": false}, {"id": 953786, "name": "Express", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Express?f_ri=578503"}]}]