[{"id": 78484760, "title": "El Vacio La Colera y El Mal en La Ficcion Contemporanea Una Estetica De La Negatividad", "created_at": "2022-05-04T23:29:54.717-07:00", "url": "https://www.academia.edu/78484760/El_Vacio_La_Colera_y_El_Mal_en_La_Ficcion_Contemporanea_Una_Estetica_De_La_Negatividad?f_ri=392861", "dom_id": "work_78484760", "summary": "De entre todas las im\u00e1genes gestadas por la serialidad contempor\u00e1nea, las del final de la tercera temporada de Twin Peaks (ABC: 1990-91; Showtime Networks: 1990-2017) constituyen un punto l\u00edmite, un espacio de interrogaci\u00f3n sobre las formas narrativas seriales construido sobre una est\u00e9tica negativa o apof\u00e1tica, de acuerdo con el t\u00e9rmino teol\u00f3gico que designa la v\u00eda m\u00edstica negativa de aproximaci\u00f3n a lo divino \u2013del griego \u1f00\u03c0\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b1\u03b9 que significa \u201cdecir no\u201d, \u201cnegar\u201d\u2013. En muchos sentidos, Lynch establece un pacto con el espectador que no se apoya en la premisa de un gui\u00f3n cerrado ni sobre el uso de los recursos del drama isabelino y la narrativa art\u00farica tan presentes en la ficci\u00f3n televisiva contempor\u00e1nea, sino sobre una f\u00f3rmula hasta ahora in\u00e9dita en la serialidad: la concepci\u00f3n de cada episodio como una visita al estudio, al taller del artista. El trabajo sobre motivos recurrentes concibe las secuencias como lienzos, ensayos o coreograf\u00edas que suscitan una sensaci\u00f3n similar a la que producen otras formas est\u00e9ticas recientes fundadas sobre las ideas de gesto y huella, indagaci\u00f3n y montaje de tiempos alternos, quebrados. El prop\u00f3sito de este cap\u00edtulo, contenido en el libro La est\u00e9tica televisiva en las series contempor\u00e1neas (Ed. Miguel \u00c1ngel Huerta y Pedro Sangro) es acercarse tanto a la v\u00eda negativa, apof\u00e1tica, que gu\u00eda a Lynch como a una comprensi\u00f3n m\u00e1s amplia de las formas de la negatividad que la serialidad televisiva contempor\u00e1nea reclama en relaci\u00f3n con la representaci\u00f3n del hogar y la comunidad: la c\u00f3lera, el horror y el c\u00edrculo serial del mal, desde una metodolog\u00eda comparada, fundamentanda en la iconolog\u00eda de Aby Warburg y basada sobre todo en el concepto de negatividad en la filosof\u00eda y la teolog\u00eda. A trav\u00e9s de series tan diversas como The Leftovers (HBO: 2014-2017), True Detective (HBO: 2014-), Fringe (Fox: 2008-2013), Breaking Bad (AMC: 2008-2013), Mad Men (AMC: 2007-2015), Penny Dreadful (Showtime: 2014-2016), P\u2019tit Quinquin (Arte: 2014) o Westworkd (HBO: 2016\u2013) se realiza un recorrido a trav\u00e9s de los fundamentos de la negatividad en la est\u00e9tica de la ficci\u00f3n serial contempor\u00e1nea.", "downloadable_attachments": [], "ordered_authors": [{"id": 5447272, "first_name": "Ivan", "last_name": "Pintor Iranzo", "domain_name": "upf", "page_name": "IvanPintorIranzo", "display_name": "Ivan Pintor Iranzo", "profile_url": "https://upf.academia.edu/IvanPintorIranzo?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/5447272/16837027/17080800/s65_ivan.pintor_iranzo.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1236, "name": "Art", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Art?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 8437, "name": "Martin Heidegger", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Martin_Heidegger?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 28923, "name": "David Lynch", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/David_Lynch?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 40877, "name": "Aby Warburg", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Aby_Warburg?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 43805, "name": "Meister Eckhardt", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Meister_Eckhardt?f_ri=392861"}, {"id": 86635, "name": "Negativity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Negativity?f_ri=392861"}, {"id": 207368, "name": "Lucio Fontana", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Lucio_Fontana?f_ri=392861"}, {"id": 237053, "name": "Mad Men", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Mad_Men?f_ri=392861"}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861"}, {"id": 313491, "name": "Mark Rothko", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Mark_Rothko?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 394711, "name": "Twin Peaks", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Twin_Peaks?f_ri=392861"}, {"id": 450923, "name": "Georges Didi Huberman", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Georges_Didi_Huberman?f_ri=392861"}, {"id": 627874, "name": "Anish Kapoor", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Anish_Kapoor?f_ri=392861"}, {"id": 799079, "name": "Byung-Chul Han", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Byung-Chul_Han?f_ri=392861"}, {"id": 1535619, "name": "True Detective", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/True_Detective?f_ri=392861"}, {"id": 2341184, "name": "Penny Dreadful Tv Serie", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Penny_Dreadful_Tv_Serie?f_ri=392861"}, {"id": 2568966, "name": "Westworld", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Westworld?f_ri=392861"}, {"id": 2692079, "name": "The leftovers", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/The_leftovers?f_ri=392861"}, {"id": 2937657, "name": "Twin Peaks: The Return", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Twin_Peaks_The_Return?f_ri=392861"}]}, {"id": 11316750, "title": "Feiten en fictie. Een sociolingu\u00efstische analyse van het taalgebruik in fictiereeksen op de Vlaamse openbare omroep (1977-2012)", "created_at": "2015-03-07T03:22:52.294-08:00", "url": "https://www.academia.edu/11316750/Feiten_en_fictie_Een_sociolingu%C3%AFstische_analyse_van_het_taalgebruik_in_fictiereeksen_op_de_Vlaamse_openbare_omroep_1977_2012_?f_ri=392861", "dom_id": "work_11316750", "summary": "Het taalgebruik op televisie is in Vlaanderen geregeld voer voor verhitte debatten. Terwijl men op de monopolistische openbare omroep van weleer vaak terugblikt als een baken van volksopvoeding, wordt de huidige VRT ervan beschuldigd opvoedend ABN steeds meer in te ruilen voor een taalvorm die het midden houdt tussen standaardtaal en dialect. Vooral in fictie lijkt die \u2018tussentaal\u2019 terrein te winnen \u2013 niet voor niets wordt ze ook weleens smalend \u2018soap-Vlaams\u2019 genoemd. Dit boek onderzoekt of het taalgebruik in fictie sinds de jaren 1980 inderdaad veranderd is, en gaat op zoek naar verklaringen door fictietaal te kaderen binnen de context van standaardisering in Vlaanderen en het veranderende omroepbeleid. Daartoe wordt een kwantitatieve analyse van het taalgebruik in fictie van vroeger en nu gecombineerd met een gedetailleerde kwalitatieve analyse van de rol van taalvormen in fictionele interacties en de manier waarop hun sprekers ge(stereo)typeerd worden. Ook makers en acteurs komen aan het woord over hun taalkeuzes. Op die manier toont dit boek aan dat het gebruik van tussentaal in fictie inderdaad is toegenomen, maar ook dat het fictionele verleden van de openbare omroep minder standaardtalig is dan vaak wordt gedacht. Fictie draagt vandaag nog steeds sporen van oude standaardiseringsdiscoursen, terwijl er ook in de hoogdagen van de volksverheffing op de openbare omroep in fictie al ruimte was voor speelse tegengeluiden.", "downloadable_attachments": [{"id": 45809108, "asset_id": 11316750, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 5819969, "first_name": "Sarah", "last_name": "Van Hoof", "domain_name": "ugent", "page_name": "SarahVanHoof", "display_name": "Sarah Van Hoof", "profile_url": "https://ugent.academia.edu/SarahVanHoof?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/5819969/2501421/2904627/s65_sarah.van_hoof.png"}], "research_interests": [{"id": 2524, "name": "Sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistics?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 5539, "name": "Language and Ideology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_and_Ideology?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}]}, {"id": 6766221, "title": "Di necessit\u00e0 virt\u00f9. Introduzione al 25\u00b0 Rapporto OFI sulla fiction televisiva italiana", "created_at": "2014-04-15T06:00:01.380-07:00", "url": "https://www.academia.edu/6766221/Di_necessit%C3%A0_virt%C3%B9_Introduzione_al_25_Rapporto_OFI_sulla_fiction_televisiva_italiana?f_ri=392861", "dom_id": "work_6766221", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 33475350, "asset_id": 6766221, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 2288109, "first_name": "Milly", "last_name": "Buonanno", "domain_name": "uniroma", "page_name": "millybuonanno", "display_name": "Milly Buonanno", "profile_url": "https://uniroma.academia.edu/millybuonanno?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/2288109/726872/14792149/s65_milly.buonanno.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 28878, "name": "Television Drama", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Drama?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 34074, "name": "Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}]}, {"id": 36047881, "title": "L'Italia puo\u0300 diventare un paese esportatore di fiction? [in  M. Buonanno (a cura di) Le radici e le foglie. La fiction italiana/L\u2019Italia nella fiction. Anno diciassettesimo, RAI-ERI, \r\n2006, pp. 95-120].pdf", "created_at": "2018-02-28T23:31:39.201-08:00", "url": "https://www.academia.edu/36047881/LItalia_puo_diventare_un_paese_esportatore_di_fiction_in_M_Buonanno_a_cura_di_Le_radici_e_le_foglie_La_fiction_italiana_L_Italia_nella_fiction_Anno_diciassettesimo_RAI_ERI_2006_pp_95_120_pdf?f_ri=392861", "dom_id": "work_36047881", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 55934068, "asset_id": 36047881, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 2288109, "first_name": "Milly", "last_name": "Buonanno", "domain_name": "uniroma", "page_name": "millybuonanno", "display_name": "Milly Buonanno", "profile_url": "https://uniroma.academia.edu/millybuonanno?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/2288109/726872/14792149/s65_milly.buonanno.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 36235, "name": "Transnational television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Transnational_television?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 979208, "name": "Italian Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Italian_Television?f_ri=392861", "nofollow": false}]}, {"id": 50908176, "title": "Friends or just fans? Parasocial relationships in online television fiction communities", "created_at": "2021-08-17T04:28:58.779-07:00", "url": "https://www.academia.edu/50908176/Friends_or_just_fans_Parasocial_relationships_in_online_television_fiction_communities?f_ri=392861", "dom_id": "work_50908176", "summary": "This paper explores parasocial phenomena on social media pages related to Spanish television fiction by analysing the development of parasociality through relationships established between users and characters and the characteristics of this type of online community. The sample consisted of 4,762 spontaneous comments posted on social media pages (1,598 on Facebook and 3,164 on Twitter) linked to television series. Comments published between 1 January 2018 and 31 May 2020 were compiled the day after the premiere of each fiction. Our findings confirm those of previous researchs on the similarity between parasocial relationships with fictional characters and relationships in real life. This study also substantiates that women's comments show a greater tendency to draw associations between parasocial relationships and daily life. We also find a link between programme longevity and audience success on the one hand, and the intensity of parasocial relationships with the characters on the other. The relationships among community members reveal a degree of narcissism, prompting more self-disclosure than interaction with the rest of the users. Therefore, such relationships are closer to consociality (Kozinets, 2015) than parasociality, although significant differences concerning gender identity are also found in this context.", "downloadable_attachments": [{"id": 68780739, "asset_id": 50908176, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 49535833, "first_name": "Beatriz", "last_name": "G\u00f3mez Morales", "domain_name": "lleida", "page_name": "BeatrizG\u00f3mezMorales", "display_name": "Beatriz M G\u00f3mez Morales", "profile_url": "https://lleida.academia.edu/BeatrizG%C3%B3mezMorales?f_ri=392861", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 98, "name": "Semiotics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Semiotics?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 7024, "name": "Gender", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Gender?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 29366, "name": "Feminism(s)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Feminism_s_-1?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 83703, "name": "Audiovisual", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Audiovisual?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}]}, {"id": 4616681, "title": "Feiten en fictie. Taalvariatie in Vlaamse televisiereeksen vroeger en nu", "created_at": "2013-09-28T22:53:17.749-07:00", "url": "https://www.academia.edu/4616681/Feiten_en_fictie_Taalvariatie_in_Vlaamse_televisiereeksen_vroeger_en_nu?f_ri=392861", "dom_id": "work_4616681", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 31975114, "asset_id": 4616681, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 5819969, "first_name": "Sarah", "last_name": "Van Hoof", "domain_name": "ugent", "page_name": "SarahVanHoof", "display_name": "Sarah Van Hoof", "profile_url": "https://ugent.academia.edu/SarahVanHoof?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/5819969/2501421/2904627/s65_sarah.van_hoof.png"}], "research_interests": [{"id": 2524, "name": "Sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistics?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 2525, "name": "Language Variation and Change", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Language_Variation_and_Change?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}]}, {"id": 63106206, "title": "Mercado audiovisual global em tempos de streaming: Produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de s\u00e9ries ficcionais televisivas - Parte I", "created_at": "2021-12-03T05:28:27.880-08:00", "url": "https://www.academia.edu/63106206/Mercado_audiovisual_global_em_tempos_de_streaming_Produ%C3%A7%C3%A3o_e_distribui%C3%A7%C3%A3o_de_s%C3%A9ries_ficcionais_televisivas_Parte_I?f_ri=392861", "dom_id": "work_63106206", "summary": "E-book completo dispon\u00edvel em: https://www.benditas.art.br/colecao-narrativas/\n\nEsta \u00e9 a primeira parte de um estudo em dois volumes apresentado por Ma\u00edra Bianchini, no qual a autora reflete sobre os desenvolvimentos hist\u00f3ricos que abriram caminho para a cria\u00e7\u00e3o e o crescimento acelerado, no contexto atual, dos servi\u00e7os de v\u00eddeo sob demanda em streaming (ou seja, em fluxo de m\u00eddia pela internet), considerando os elos da produ\u00e7\u00e3o, da distribui\u00e7\u00e3o e da exibi\u00e7\u00e3o do mercado audiovisual.\n\nAo longo dos dois volumes, a autora analisa como o posicionamento estrat\u00e9gico destas empresas na cria\u00e7\u00e3o de conte\u00fados originais avan\u00e7ou inicialmente na produ\u00e7\u00e3o de s\u00e9ries televisivas, buscando a inser\u00e7\u00e3o no mercado audiovisual que mais cresceu em termos de reconhecimento cultural e comercial neste in\u00edcio de s\u00e9culo XXI, enquanto as a\u00e7\u00f5es de distribui\u00e7\u00e3o e de exibi\u00e7\u00e3o destes empreendimentos foram constru\u00eddas a partir de uma evolu\u00e7\u00e3o no segmento do v\u00eddeo dom\u00e9stico, profundamente afetado pelas transforma\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas da digitaliza\u00e7\u00e3o dos meios de comunica\u00e7\u00e3o. A Parte I apresenta no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas relativas \u00e0 \u00e1rea da economia do audiovisual e \u00e0s caracter\u00edsticas deste mercado, bem como explora as particularidades dos segmentos da TV aberta e da TV por assinatura. A obra se concentra na hist\u00f3ria da televis\u00e3o dos Estados Unidos, pa\u00eds predominante no estabelecimento das l\u00f3gicas e da din\u00e2mica competitiva que regem o mercado das s\u00e9ries ficcionais televisivas em \u00e2mbito global.", "downloadable_attachments": [{"id": 76891549, "asset_id": 63106206, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 641526, "first_name": "Ma\u00edra", "last_name": "Bianchini", "domain_name": "ufba", "page_name": "Ma\u00edraBianchini", "display_name": "Ma\u00edra Bianchini", "profile_url": "https://ufba.academia.edu/Ma%C3%ADraBianchini?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/641526/220797/58749892/s65_ma_ra.bianchini.jpg"}], "research_interests": [{"id": 928, "name": "Media Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 4033, "name": "Global media", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Global_media?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 11261, "name": "U.S. Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/U.S._Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 34074, "name": "Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television?f_ri=392861"}, {"id": 53845, "name": "Television series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_series?f_ri=392861"}, {"id": 53852, "name": "TV studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_studies?f_ri=392861"}, {"id": 55973, "name": "Television and Film Production", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_and_Film_Production?f_ri=392861"}, {"id": 60189, "name": "Video Streaming", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Video_Streaming?f_ri=392861"}, {"id": 74988, "name": "American serial television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/American_serial_television?f_ri=392861"}, {"id": 202752, "name": "Broadcasting Filming/Radio and TV Production", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Broadcasting_Filming_Radio_and_TV_Production?f_ri=392861"}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861"}, {"id": 340478, "name": "Television Distribution", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Distribution?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 444305, "name": "Film and television studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Film_and_television_studies?f_ri=392861"}, {"id": 455426, "name": "Cinema and Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cinema_and_Television?f_ri=392861"}, {"id": 1130375, "name": "R\u00e1dio E TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Radio_E_TV?f_ri=392861"}, {"id": 3118566, "name": "Field of Television Series Production", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Field_of_Television_Series_Production?f_ri=392861"}]}, {"id": 7402726, "title": "La nuova Camorra raccontata da Saviano e Sollima. Riflessioni su Gomorra - La Serie.", "created_at": "2014-06-19T17:22:11.243-07:00", "url": "https://www.academia.edu/7402726/La_nuova_Camorra_raccontata_da_Saviano_e_Sollima_Riflessioni_su_Gomorra_La_Serie?f_ri=392861", "dom_id": "work_7402726", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 33992225, "asset_id": 7402726, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 6309735, "first_name": "Valerio", "last_name": "Valentini", "domain_name": "unitn", "page_name": "ValerioValentini", "display_name": "Valerio Valentini", "profile_url": "https://unitn.academia.edu/ValerioValentini?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/6309735/2668133/3105703/s65_valerio.valentini.jpg"}], "research_interests": [{"id": 21829, "name": "Series TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_TV?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 74929, "name": "Mafia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Mafia?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 174247, "name": "Camorra", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Camorra?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 203434, "name": "Mafia Cultura", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Mafia_Cultura?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 334361, "name": "Roberto Saviano", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Roberto_Saviano?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 819838, "name": "Mafia, Camorra, Legalit\u00e0", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Mafia_Camorra_Legalita?f_ri=392861"}, {"id": 1422197, "name": "Stefano Sollima", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Stefano_Sollima?f_ri=392861"}]}, {"id": 1402576, "title": "Lo que el ojo no ve: Renovaci\u00f3n vs. conservadurismo en la ficci\u00f3n audiovisual posterior al 11-S", "created_at": "2012-02-16T20:36:31.093-08:00", "url": "https://www.academia.edu/1402576/Lo_que_el_ojo_no_ve_Renovaci%C3%B3n_vs_conservadurismo_en_la_ficci%C3%B3n_audiovisual_posterior_al_11_S?f_ri=392861", "dom_id": "work_1402576", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 9260246, "asset_id": 1402576, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 1216585, "first_name": "Marta", "last_name": "Fern\u00e1ndez Morales", "domain_name": "uniovi", "page_name": "MartaFern\u00e1ndezMorales", "display_name": "Marta Fern\u00e1ndez Morales", "profile_url": "https://uniovi.academia.edu/MartaFern%C3%A1ndezMorales?f_ri=392861", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 7024, "name": "Gender", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Gender?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 102773, "name": "Dexter", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Dexter?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 237053, "name": "Mad Men", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Mad_Men?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}]}, {"id": 43562702, "title": "La fiction italiana parla dialetto. Qualche appunto su prodotti recenti. In S. Lubello, C. Stromboli (a cura di), Dialetti reloaded. Scenari linguistici della nuova dialettalit\u00e0 in Italia. Firenze, Cesati, 2020, pp. 133-142. [ISBN978-88-7667-839-4]", "created_at": "2020-07-09T01:22:51.155-07:00", "url": "https://www.academia.edu/43562702/La_fiction_italiana_parla_dialetto_Qualche_appunto_su_prodotti_recenti_In_S_Lubello_C_Stromboli_a_cura_di_Dialetti_reloaded_Scenari_linguistici_della_nuova_dialettalit%C3%A0_in_Italia_Firenze_Cesati_2020_pp_133_142_ISBN978_88_7667_839_4_?f_ri=392861", "dom_id": "work_43562702", "summary": "\"Quaderni di LeGIt. Laboratorio di Lessico e grammatica dell'italiano dell'Universit\u00e0 di Salerno\" 3. Collana con peer review diretta da Sergio Lubello", "downloadable_attachments": [{"id": 63870524, "asset_id": 43562702, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 3082527, "first_name": "Lorenzo", "last_name": "COVERI", "domain_name": "unige-it", "page_name": "LCOVERI", "display_name": "Lorenzo C COVERI", "profile_url": "https://unige-it.academia.edu/LCOVERI?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/3082527/12962069/14327785/s65_lorenzo_c..coveri.jpg"}], "research_interests": [{"id": 2221, "name": "Italian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Italian_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 10615, "name": "Media (Languages and Linguistics)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Languages_and_Linguistics_?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 21829, "name": "Series TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_TV?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 31877, "name": "Italian (Languages And Linguistics)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Italian_Languages_And_Linguistics_?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 104013, "name": "Linguistica italiana", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistica_italiana?f_ri=392861"}, {"id": 133019, "name": "History of the Italian language", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_of_the_Italian_language?f_ri=392861"}, {"id": 178396, "name": "Storia Della Lingua Italiana", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Storia_Della_Lingua_Italiana?f_ri=392861"}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 795073, "name": "Dialettologia italiana", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Dialettologia_italiana?f_ri=392861"}]}, {"id": 10099116, "title": "La macchina seriale. Produzione e promozione delle fiction Sky", "created_at": "2015-01-10T06:20:40.327-08:00", "url": "https://www.academia.edu/10099116/La_macchina_seriale_Produzione_e_promozione_delle_fiction_Sky?f_ri=392861", "dom_id": "work_10099116", "summary": "Nei cinque anni compresi fra il 2008 e il 2013, il sistema tv nazionale vede emergere un importante fattore di cambiamento che lo riguarda sotto diversi profili: in termini di contenuti e linguaggi, di routine produttive come di rapporti fra il broadcasting e l\u2019universo cinematografico, di figure professionali e di composizione dei pubblici. \u00c8 qui che prende forma, anche in Italia, una fiction originale, di produzione nazionale, destinata al \u201cgiardino protetto\u201d della pay anzich\u00e9 all\u2019audience pi\u00f9 indistinta della tv generalista.\r\nIl fenomeno non \u00e8 nuovo, se si allarga lo sguardo allo scenario internazionale: le cable americane hanno progressivamente rivoluzionato le caratteristiche della serialit\u00e0, entrando nel campo della produzione di una fiction alternativa \u2013 per temi, linguaggio e pubblici di riferimento \u2013 a quella dei network ; in Europa, evoluzioni analoghe riguardano tutti i mercati maggiori, pur con livelli di maturazione disomogenei .\r\nOvviamente, ogni caso nazionale \u00e8 profondamente diverso. In Italia l\u2019affermazione della pay tv avviene in due tempi: dopo una \u201cpreistoria analogica\u201d, Sky Italia, parte del gruppo multinazionale NewsCorp., diventa l\u2019operatore dominante, fra il 2003 e il 2007, raggiungendo una massa critica di 4 milioni e mezzo di abbonamenti , soprattutto grazie ai generi premium per definizione: lo sport (in particolare il calcio) e il cinema. La seconda fase inizia nel 2008, quando il novero dei generi pay inizia ad ampliarsi grazie alla produzione di contenuti originali, sia scripted sia unscripted. [...]", "downloadable_attachments": [{"id": 51042641, "asset_id": 10099116, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 245813, "first_name": "Luca", "last_name": "Barra", "domain_name": "unibo", "page_name": "LucaBarra", "display_name": "Luca  Barra", "profile_url": "https://unibo.academia.edu/LucaBarra?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/245813/53242/712272/s65_luca.barra.jpg"}, {"id": 1093053, "first_name": "Massimo", "last_name": "Scaglioni", "domain_name": "unicatt", "page_name": "MassimoScaglioni", "display_name": "Massimo Scaglioni", "profile_url": "https://unicatt.academia.edu/MassimoScaglioni?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/1093053/2783091/3244630/s65_massimo.scaglioni.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 6621, "name": "Media Industries", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Industries?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 21829, "name": "Series TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_TV?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 34074, "name": "Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 44675, "name": "Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 54281, "name": "Television Production", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Production?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}]}, {"id": 40745439, "title": "ESPA\u00d1A: el impulso del VoD a la ficci\u00f3n nacional", "created_at": "2019-10-26T09:53:41.511-07:00", "url": "https://www.academia.edu/40745439/ESPA%C3%91A_el_impulso_del_VoD_a_la_ficci%C3%B3n_nacional?f_ri=392861", "dom_id": "work_40745439", "summary": "1. El contexto audiovisual de Espa\u00f1a en 2018......................................179\n2. An\u00e1lisis del a\u00f1o: la ficci\u00f3n de estreno nacional\ne iberoamericana................................................................................188\n3. Monitoreo VoD en 2018....................................................................198\n4. An\u00e1lisis de las ficciones: TV abierta, VoD y expresiones\ntransmedia en redes...........................................................................203\n5. Lo m\u00e1s destacado del a\u00f1o..................................................................206\n6. Tema del a\u00f1o: modelos de distribuci\u00f3n de la televisi\u00f3n\npor internet: actores, tecnolog\u00edas, estrategias....................................208", "downloadable_attachments": [{"id": 61026704, "asset_id": 40745439, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 4732816, "first_name": "Charo", "last_name": "Lacalle", "domain_name": "uab", "page_name": "CharoLacalle", "display_name": "Charo Lacalle", "profile_url": "https://uab.academia.edu/CharoLacalle?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/4732816/2003043/2363500/s65_charo.lacalle.jpg"}, {"id": 49535833, "first_name": "Beatriz", "last_name": "G\u00f3mez Morales", "domain_name": "lleida", "page_name": "BeatrizG\u00f3mezMorales", "display_name": "Beatriz M G\u00f3mez Morales", "profile_url": "https://lleida.academia.edu/BeatrizG%C3%B3mezMorales?f_ri=392861", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 7024, "name": "Gender", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Gender?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 9086, "name": "Hate Speech", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hate_Speech?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 21829, "name": "Series TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_TV?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 30947, "name": "The Internet", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/The_Internet?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}]}, {"id": 32048874, "title": "Gomorra. La serie vs. Scampia. Il \u2018senso del luogo\u2019 e le frizioni con il territorio", "created_at": "2017-03-26T03:34:28.947-07:00", "url": "https://www.academia.edu/32048874/Gomorra_La_serie_vs_Scampia_Il_senso_del_luogo_e_le_frizioni_con_il_territorio?f_ri=392861", "dom_id": "work_32048874", "summary": "Una ricostruzione della complessa vicenda produttiva di \"Gomorra. La serie\" e delle fasi alterne di collaborazione e di scontro con il territorio rappresentato.", "downloadable_attachments": [{"id": 53029273, "asset_id": 32048874, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 245813, "first_name": "Luca", "last_name": "Barra", "domain_name": "unibo", "page_name": "LucaBarra", "display_name": "Luca  Barra", "profile_url": "https://unibo.academia.edu/LucaBarra?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/245813/53242/712272/s65_luca.barra.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 6621, "name": "Media Industries", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Industries?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 34074, "name": "Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 55973, "name": "Television and Film Production", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_and_Film_Production?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}]}, {"id": 10097137, "title": "Tutta un'altra fiction. La serialit\u00e0 pay in Italia e nel mondo. Il modello Sky", "created_at": "2015-01-10T02:18:57.558-08:00", "url": "https://www.academia.edu/10097137/Tutta_unaltra_fiction_La_serialit%C3%A0_pay_in_Italia_e_nel_mondo_Il_modello_Sky?f_ri=392861", "dom_id": "work_10097137", "summary": "Dove nasce il successo di una serie tv come Romanzo criminale? Perch\u00e9 il caso letterario Gomorra rivive sul piccolo schermo? Quali sono i rapporti di queste narrazioni con la letteratura, il cinema e la fiction generalista? In che modo si sviluppano la loro produzione, distribuzione e promozione? Quali sono le risposte e le reazioni degli spettatori? Da alcuni anni la fiction ha vissuto un cambiamento sostanziale, in Italia e nello scenario internazionale: l\u2019affermarsi di soggetti nuovi, come le tv a pagamento, ha dato il via a un\u2019inedita produzione di racconti per la televisione. Nel nostro paese, il protagonista di questa mutazione \u00e8 stato Sky, che ha puntato su storie originali, distanziandosi nei temi, nei linguaggi e nelle procedure creative dai modelli consolidati nella tv tradizionale.\r\nTutta un\u2019altra fiction affronta, affidandosi a una pluralit\u00e0 di voci e punti di vista, il modello seguito da Sky Italia nella produzione seriale mettendolo a confronto con quanto accaduto negli Stati Uniti con Hbo (Home box office) e in altri paesi europei come Francia, Gran bretagna, Spagna e Germania.", "downloadable_attachments": [{"id": 36218237, "asset_id": 10097137, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}, {"id": 36218238, "asset_id": 10097137, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}, {"id": 36218236, "asset_id": 10097137, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 245813, "first_name": "Luca", "last_name": "Barra", "domain_name": "unibo", "page_name": "LucaBarra", "display_name": "Luca  Barra", "profile_url": "https://unibo.academia.edu/LucaBarra?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/245813/53242/712272/s65_luca.barra.jpg"}, {"id": 1093053, "first_name": "Massimo", "last_name": "Scaglioni", "domain_name": "unicatt", "page_name": "MassimoScaglioni", "display_name": "Massimo Scaglioni", "profile_url": "https://unicatt.academia.edu/MassimoScaglioni?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/1093053/2783091/3244630/s65_massimo.scaglioni.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 6621, "name": "Media Industries", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Industries?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 21829, "name": "Series TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_TV?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 34074, "name": "Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 55973, "name": "Television and Film Production", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_and_Film_Production?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 979208, "name": "Italian Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Italian_Television?f_ri=392861"}]}, {"id": 77560595, "title": "La sexualidad femenina en discursos de la prensa popular y la ficci\u00f3n televisiva", "created_at": "2022-04-25T05:33:59.815-07:00", "url": "https://www.academia.edu/77560595/La_sexualidad_femenina_en_discursos_de_la_prensa_popular_y_la_ficci%C3%B3n_televisiva?f_ri=392861", "dom_id": "work_77560595", "summary": "Este art\u00edculo presenta un an\u00e1lisis cultural de discursos medi\u00e1ticos provenientes de la autoayuda (revistaCosmopolitan)\u00a0y de la ficci\u00f3n televisiva (&quot;Las Aparicio&quot;). Se exploran las formas en que abordan algunos temas de la sexualidad femenina y se destaca que fomentan un conjunto de significados y normas alternativas, pero acompa\u00f1ados de mensajes parad\u00f3jicos y contradictorios que cuestionan su sentido liberador.", "downloadable_attachments": [{"id": 84850712, "asset_id": 77560595, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 818869, "first_name": "Tania", "last_name": "Rodr\u00edguez Salazar", "domain_name": "guadalajara", "page_name": "TaniaRodr\u00edguezSalazar", "display_name": "Tania Rodr\u00edguez Salazar", "profile_url": "https://guadalajara.academia.edu/TaniaRodr%C3%ADguezSalazar?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/818869/283929/34339758/s65_tania.rodr_guez_salazar.jpg"}], "research_interests": [{"id": 25687, "name": "Cultural Analysis", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cultural_Analysis?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 66127, "name": "Female Sexuality", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Female_Sexuality?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 100480, "name": "Sexualidad", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sexualidad?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 131190, "name": "Sexualidad Femenina", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sexualidad_Femenina?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 202164, "name": "Medios de Comunicaci\u00f3n", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Medios_de_Comunicaci%C3%B3n?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 414006, "name": "An\u00e1lisis cultural", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Analisis_cultural?f_ri=392861"}, {"id": 1220826, "name": "Ficci\u00f3n Televisiva", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ficcion_Televisiva?f_ri=392861"}, {"id": 1240300, "name": "Revistas Femeninas", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Revistas_Femeninas?f_ri=392861"}, {"id": 1325291, "name": "Comunicaci\u00f3n y sociedad", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Comunicacion_y_sociedad?f_ri=392861"}, {"id": 2567918, "name": "Universidad de Guadalajara", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Universidad_de_Guadalajara?f_ri=392861"}]}, {"id": 34078304, "title": "Configuraci\u00f3n de proyectos transmedia para la ficci\u00f3n televisiva en Espa\u00f1a: El caso de 'El Ministerio del Tiempo'.", "created_at": "2017-07-30T08:33:06.413-07:00", "url": "https://www.academia.edu/34078304/Configuraci%C3%B3n_de_proyectos_transmedia_para_la_ficci%C3%B3n_televisiva_en_Espa%C3%B1a_El_caso_de_El_Ministerio_del_Tiempo?f_ri=392861", "dom_id": "work_34078304", "summary": "La narrativa transmedia ha sido ampliamente estudiada por acad\u00e9micos de todo el mundo, defini\u00e9ndose como una forma de contar historias a trav\u00e9s de distintos medios que implica, a su vez, la participaci\u00f3n de la audiencias.\nEsta tesis doctoral, titulada \u201cConfiguraci\u00f3n de proyectos transmedia para ficci\u00f3n televisiva en Espa\u00f1a: el caso de \u2018El Ministerio del Tiempo\u2019\u201d, ampl\u00eda el conocimiento de los proyectos que utilizan distintos medios para narrar historias. Tras un detallado an\u00e1lisis del corpus te\u00f3rico existente sobre la materia, este trabajo propone un modelo basado en la imagen del universo para llevar a cabo una organizaci\u00f3n de los contenidos que forman parte de estos proyectos transmedia.\n\nLa narrativa transmedia era considerada, por norma general, como una t\u00e9cnica que permit\u00eda casi cualquier tipo de contenido en su interior. Este trabajo demostrar\u00e1 que los universos transmedi\u00e1ticos se componen de varios sistemas narrativos bien diferenciados, con contenidos espec\u00edficos para cada uno, dependiendo del tipo de comunicaci\u00f3n al que pertenezcan. La narrativa transmedia, por su lado, ser\u00e1 la formada \u00fanica y exclusivamente por los materiales de ficci\u00f3n.\n\nUna vez aclarada la organizaci\u00f3n de estos proyectos, el estudio se delimita a los mundos de ficci\u00f3n, desgranando las t\u00e9cnicas y estrategias utilizadas para ampliar las historias. Para ello, este trabajo propone una metodolog\u00eda novedosa que se basa en una serie de variables que deben cumplir todos los contenidos de ficci\u00f3n que formen parte de la narrativa transmedia.\nPara llevar a cabo esta investigaci\u00f3n, se recurre al estudio de caso de la serie de televisi\u00f3n \u2018El Ministerio del Tiempo\u2019. \u00c9sta es la primera ficci\u00f3n espa\u00f1ola con una clara vocaci\u00f3n transmedia desde el inicio, expandiendo su historia a trav\u00e9s de diferentes medios y plataformas, conformando una historia global.\n\nLos resultados de la investigaci\u00f3n muestran la validez del modelo de organizaci\u00f3n propuesto para los proyectos transmedia, as\u00ed como la metodolog\u00eda empleada para conocer el funcionamiento de la narrativa transmedia.\n\nAl mismo tiempo, \u2018El Ministerio del tiempo\u2019 se erige como un ejemplo paradigm\u00e1tico de narraci\u00f3n transmedia, as\u00ed como la configuraci\u00f3n de su proyecto global, repleto de mundos narrativos claramente diferenciados. Esta forma de concebir la transmisi\u00f3n de las historias, crea mundos narrativos inmensos que los espectadores/usuarios pueden explorar. Se est\u00e1 ante la t\u00e9cnica narrativa total, donde toda la historia de un mundo de ficci\u00f3n puede ser contada.", "downloadable_attachments": [{"id": 54037585, "asset_id": 34078304, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 31501962, "first_name": "Jorge", "last_name": "Miranda-Galbe", "domain_name": "upsa", "page_name": "JorgeMirandaGalbe", "display_name": "Jorge  Miranda-Galbe", "profile_url": "https://upsa.academia.edu/JorgeMirandaGalbe?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/31501962/9307309/14416907/s65_jorge.miranda-galbe.jpg"}], "research_interests": [{"id": 207348, "name": "Transmedia Narratives", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Transmedia_Narratives?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1220826, "name": "Ficci\u00f3n Televisiva", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ficcion_Televisiva?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 2521613, "name": "Narrativa Transmedial", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Narrativa_Transmedial?f_ri=392861", "nofollow": false}]}, {"id": 22942029, "title": "Observaci\u00f3n de la ficci\u00f3n televisiva en ocho pa\u00edses iberoamericanos", "created_at": "2016-03-07T10:44:35.732-08:00", "url": "https://www.academia.edu/22942029/Observaci%C3%B3n_de_la_ficci%C3%B3n_televisiva_en_ocho_pa%C3%ADses_iberoamericanos?f_ri=392861", "dom_id": "work_22942029", "summary": "En este texto se reportan comparativa\ne hist\u00f3ricamente los resultados de\nla observaci\u00f3n de la programaci\u00f3n\ntelevisiva de ficci\u00f3n en ocho pa\u00edses\niberoamericanos durante 2008. Se\naprecian cambios significativos en\nla producci\u00f3n, en la transmisi\u00f3n y\nen la recepci\u00f3n de los diversificados\nformatos que presenta este g\u00e9nero\ntelevisivo. La telenovela sigue siendo\nel formato m\u00e1s popular entre las\naudiencias, el que llena el prime time\nnacional y sirve, a la vez, de escaparate\na una creciente naturalizaci\u00f3n de\nla publicidad y la pol\u00edtica. ------\nThe results presented in this paper\ncome from a year of monitoring of\ntelevision fiction in eight Iberoamerican\ncountries. Some main transformations\ncan be appreciated in the\nproduction, broadcasting and reception\nof the increasingly diversified\nTV fiction programming. Telenovela\nconsolidates itself as the most popular\nTV fiction format, especially during\nprime time, and it appears as a\nprivileged site for experimenting,\nboth, brand placement and political\nmerchandising.", "downloadable_attachments": [{"id": 43467648, "asset_id": 22942029, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 44792520, "first_name": "Guillermo Orozco", "last_name": "G\u00f3mez", "domain_name": "independent", "page_name": "GuillermoOrozcoG\u00f3mez", "display_name": "Guillermo Orozco G\u00f3mez", "profile_url": "https://independent.academia.edu/GuillermoOrozcoG%C3%B3mez?f_ri=392861", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}, {"id": 31794006, "first_name": "Comunicaci\u00f3n y Sociedad", "last_name": "(revista cient\u00edfica)", "domain_name": "guadalajara", "page_name": "RevistaComunicaci\u00f3nySociedad", "display_name": "Comunicaci\u00f3n y Sociedad  (revista cient\u00edfica)", "profile_url": "https://guadalajara.academia.edu/RevistaComunicaci%C3%B3nySociedad?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/31794006/9850750/72810969/s65_comunicaci_n_y_sociedad._revista_cient_fica_.png"}], "research_interests": [{"id": 25778, "name": "Audience", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Audience?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 34074, "name": "Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 67756, "name": "Ratings", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ratings?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 126341, "name": "Monitoring", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Monitoring?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 136660, "name": "Audiencia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Audiencia?f_ri=392861"}, {"id": 136679, "name": "Observatorios", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Observatorios?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 1220826, "name": "Ficci\u00f3n Televisiva", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ficcion_Televisiva?f_ri=392861"}]}, {"id": 32745278, "title": "[Art\u00edculo] Los j\u00f3venes como consumidores de violencia en las series de ficci\u00f3n espa\u00f1olas", "created_at": "2017-05-01T04:20:30.523-07:00", "url": "https://www.academia.edu/32745278/_Art%C3%ADculo_Los_j%C3%B3venes_como_consumidores_de_violencia_en_las_series_de_ficci%C3%B3n_espa%C3%B1olas?f_ri=392861", "dom_id": "work_32745278", "summary": "La importancia de conocer los h\u00e1bitos televisivos de la audiencia radica, principalmente, en el impacto socioecon\u00f3mico que se obtiene al adaptar\nlos contenidos de la programaci\u00f3n a la demanda de los espectadores. En este sentido, los j\u00f3venes juegan un papel fundamental pues, a pesar de que apuestan cada vez m\u00e1s por Internet en lugar de la televisi\u00f3n, siguen siendo los principales consumidores de ciertos contenidos  televisivos, tales como las series de televisi\u00f3n. En un per\u00edodo en el que la ficci\u00f3n espa\u00f1ola aumenta su presencia en la parrilla televisiva y goza del respaldo de la audiencia juvenil, resulta interesante conocer cu\u00e1l es la tem\u00e1tica y los elementos m\u00e1s atractivos que conforman estas series y que pueden influir a la hora de moldear su identidad. La violencia es uno de los componentes que m\u00e1s presencia tienen en las tramas de ficci\u00f3n y, por ello, resulta oportuno analizar la forma en la que se representan las acciones violentas en las series espa\u00f1olas de m\u00e1xima\naudiencia, as\u00ed como la posible influencia que estos contenidos podr\u00edan ejercer en la conducta de los j\u00f3venes, sobre todo, si se tiene en cuenta que se encuentran en una etapa vital en la que est\u00e1n forjando su personalidad.", "downloadable_attachments": [{"id": 52902874, "asset_id": 32745278, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 47682963, "first_name": "Sara", "last_name": "Gonz\u00e1lez-Fern\u00e1ndez", "domain_name": "circulodelestrecho", "page_name": "SaraGonz\u00e1lezFern\u00e1ndez", "display_name": "Sara Gonz\u00e1lez-Fern\u00e1ndez", "profile_url": "https://circulodelestrecho.academia.edu/SaraGonz%C3%A1lezFern%C3%A1ndez?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/47682963/12567994/36997944/s65_sara.gonz_lez-fern_ndez.jpg"}], "research_interests": [{"id": 83887, "name": "J\u00f3venes", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/J%C3%B3venes?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 180150, "name": "Narrativa Audiovisual", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Narrativa_Audiovisual?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 398313, "name": "Series De Televisi\u00f3n", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_De_Television?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1259813, "name": "Comunication", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Comunication?f_ri=392861"}, {"id": 2498597, "name": "Violencia medi\u00e1tica ", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Violencia_medi%C3%A1tica?f_ri=392861"}]}, {"id": 49087938, "title": "Friends or just fans Parasocial relationships in online television fiction communities", "created_at": "2021-06-01T08:56:17.579-07:00", "url": "https://www.academia.edu/49087938/Friends_or_just_fans_Parasocial_relationships_in_online_television_fiction_communities?f_ri=392861", "dom_id": "work_49087938", "summary": "This paper explores parasocial phenomena on social media pages related to Spanish television fiction by analysing the development of parasociality through relationships established between users and characters and the characteristics of this type of online community. The sample consisted of 4,762 spontaneous comments posted on social media pages (1,598 on Facebook and 3,164 on Twitter) linked to television series. Comments published between 1 January 2018 and 31 May 2020 were compiled the day after the premiere of each fiction. Our findings confirm those of previous researchs on the similarity between parasocial relationships with fictional characters and relationships in real life. This study also substantiates that women\u2019s comments show a greater tendency to draw associations between parasocial relationships and daily life. We also find a link between programme longevity and audience success on the one hand, and the intensity of parasocial relationships with the characters on the other. The relationships among community members reveal a degree of narcissism, prompting more self-disclosure than interaction with the rest of the users. Therefore, such relationships are closer to consociality (Kozinets, 2015) than parasociality, although significant differences concerning gender identity are also found in this context.", "downloadable_attachments": [{"id": 67483555, "asset_id": 49087938, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 4732816, "first_name": "Charo", "last_name": "Lacalle", "domain_name": "uab", "page_name": "CharoLacalle", "display_name": "Charo Lacalle", "profile_url": "https://uab.academia.edu/CharoLacalle?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/4732816/2003043/2363500/s65_charo.lacalle.jpg"}], "research_interests": [{"id": 98, "name": "Semiotics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Semiotics?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 7024, "name": "Gender", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Gender?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 10453, "name": "Feminism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Feminism?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 83703, "name": "Audiovisual", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Audiovisual?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}]}, {"id": 44490813, "title": "Television Fiction and Public Debate in Latin America", "created_at": "2020-11-13T01:11:46.792-08:00", "url": "https://www.academia.edu/44490813/Television_Fiction_and_Public_Debate_in_Latin_America?f_ri=392861", "dom_id": "work_44490813", "summary": "Scholarly presentation made at Heidelberg Center for Ibero-American Studies (HCIAS), Faculty of Modern Languages (Heidelberg University, Germany). This document is available in English, Spanish (Ficci\u00f3n Televisiva y Debate P\u00fablico en Latinoam\u00e9rica), and Portuguese (Fic\u00e7\u00e3o Televisiva e Debate P\u00fablico em Am\u00e9rica Latina). November 13, 2020.", "downloadable_attachments": [{"id": 64923690, "asset_id": 44490813, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 5154259, "first_name": "Anderson", "last_name": "Lopes da Silva", "domain_name": "usp-br", "page_name": "AndersonLopesdaSilva", "display_name": "Anderson Lopes da Silva", "profile_url": "https://usp-br.academia.edu/AndersonLopesdaSilva?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/5154259/2265112/108326135/s65_anderson.lopes_da_silva.jpg"}], "research_interests": [{"id": 188, "name": "Cultural Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cultural_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 388, "name": "Latin American Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Latin_American_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 2869, "name": "Digital Media", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Digital_Media?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 4715, "name": "Social Interaction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Interaction?f_ri=392861"}, {"id": 9344, "name": "Telenovela and Soap Opera", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Telenovela_and_Soap_Opera?f_ri=392861"}, {"id": 29324, "name": "Latin American Cultural Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Latin_American_Cultural_Studies?f_ri=392861"}, {"id": 202752, "name": "Broadcasting Filming/Radio and TV Production", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Broadcasting_Filming_Radio_and_TV_Production?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 490916, "name": "Public Debate", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Public_Debate?f_ri=392861"}, {"id": 861581, "name": "OBITEL - Observat\u00f3rio Ibero Americano de Fic\u00e7\u00e3o Televisiva", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/OBITEL_-_Observatorio_Ibero_Americano_de_Ficcao_Televisiva?f_ri=392861"}, {"id": 1138360, "name": "Ibero-American Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ibero-American_Studies?f_ri=392861"}]}, {"id": 42900104, "title": "From Netflix to Movistar+: How Subscription Video-on-Demand Services Have Transformed Spanish TV Production", "created_at": "2020-04-30T05:48:23.476-07:00", "url": "https://www.academia.edu/42900104/From_Netflix_to_Movistar_How_Subscription_Video_on_Demand_Services_Have_Transformed_Spanish_TV_Production?f_ri=392861", "dom_id": "work_42900104", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 63147909, "asset_id": 42900104, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 4887143, "first_name": "Deborah", "last_name": "Castro", "domain_name": "rug", "page_name": "DeborahCastro", "display_name": "Deborah Castro", "profile_url": "https://rug.academia.edu/DeborahCastro?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/4887143/2101114/20281374/s65_deborah.castro.jpg"}, {"id": 2693286, "first_name": "Concepci\u00f3n", "last_name": "Cascajosa Virino", "domain_name": "uc3m", "page_name": "ConcepcionCascajosa", "display_name": "Concepci\u00f3n Cascajosa Virino", "profile_url": "https://uc3m.academia.edu/ConcepcionCascajosa?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/2693286/862966/16155241/s65_concepci_n.cascajosa_virino.jpg"}], "research_interests": [{"id": 40516, "name": "Spain", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Spain?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 347268, "name": "Netflix", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Netflix?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}]}, {"id": 40616491, "title": "Da telenovela \u00e0 supers\u00e9rie: novas prospec\u00e7\u00f5es quanto ao hor\u00e1rio das 23h da Globo", "created_at": "2019-10-14T04:15:12.842-07:00", "url": "https://www.academia.edu/40616491/Da_telenovela_%C3%A0_supers%C3%A9rie_novas_prospec%C3%A7%C3%B5es_quanto_ao_hor%C3%A1rio_das_23h_da_Globo?f_ri=392861", "dom_id": "work_40616491", "summary": "O artigo se dedica a ampliar panorama tra\u00e7ado em pesquisa anterior (Lima & N\u00e9ia, 2015) relativo \u00e0s fic\u00e7\u00f5es televisivas exibidas \u00e0s 23h pela Globo. Acrescentamos \u00e0s perspectivas j\u00e1 observadas dois novos fatores: o investimento em tramas completamente in\u00e9ditas a partir de 2015 \u2013 de 2011 (ano de cria\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio) a 2014, foram exibidos somente remakes de telenovelas de grande sucesso \u2013 e a ado\u00e7\u00e3o, em 2017, do nome supers\u00e9rie para as fic\u00e7\u00f5es dessa faixa hor\u00e1ria. Investigamos as caracter\u00edsticas narrativas e culturais que circundam a \u201cetiqueta\u201d supers\u00e9rie para verificar se tal designa\u00e7\u00e3o se sustenta como formato de fic\u00e7\u00e3o televisiva e se, de fato, as tramas das 23h se prop\u00f5em \u00e0 nova nomenclatura.\n\nHow to cite this work (APA Style):\nLima, M., & N\u00e9ia, L. M. (2018). Da telenovela \u00e0 supers\u00e9rie: novas prospec\u00e7\u00f5es quanto ao hor\u00e1rio das 23h da Globo. In F. Castilho & L. M. P. Lemos (Eds.), Fic\u00e7\u00e3o seriada: estudos e pesquisas (Vol. 1, pp. 60\u201375). Jogo de Palavras; Provocare.", "downloadable_attachments": [{"id": 64712783, "asset_id": 40616491, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 11808488, "first_name": "Mariana", "last_name": "Lima", "domain_name": "usp-br", "page_name": "MarianaLima", "display_name": "Mariana M Lima", "profile_url": "https://usp-br.academia.edu/MarianaLima?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/11808488/7868840/35471394/s65_mariana.lima.jpg"}, {"id": 3882330, "first_name": "Lucas", "last_name": "Martins N\u00e9ia", "domain_name": "usp-br", "page_name": "LucasMartinsN\u00e9ia", "display_name": "Lucas Martins N\u00e9ia", "profile_url": "https://usp-br.academia.edu/LucasMartinsN%C3%A9ia?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/3882330/1434376/42996452/s65_lucas.martins_n_ia.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 9391, "name": "Telenovelas", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Telenovelas?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 40559, "name": "Serialization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Serialization?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 649723, "name": "Fic\u00e7\u00e3o Seriada Televisiva", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ficcao_Seriada_Televisiva?f_ri=392861"}, {"id": 1424348, "name": "Serializa\u00e7\u00e3o", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Serializacao?f_ri=392861"}]}, {"id": 35096959, "title": "Current perspectives on narrative persuasion using TV fiction", "created_at": "2017-11-09T02:28:04.966-08:00", "url": "https://www.academia.edu/35096959/Current_perspectives_on_narrative_persuasion_using_TV_fiction?f_ri=392861", "dom_id": "work_35096959", "summary": "Narratives may provide more than entertainment. Las narraciones audiovisuales constituyen herramientas poderosas para cambiar la forma de pensar de las personas. A pesar de que el estudio cient\u00edfico sobre el impacto persuasivo de las narraciones audiovisuales est\u00e1 en su infancia, la investigaci\u00f3n sobre persuasi\u00f3n narrativa se ha desarrollado r\u00e1pidamente en las dos \u00faltimas d\u00e9cadas. Se trata de analizar c\u00f3mo la exposici\u00f3n o consumo de narraciones influye en las actitudes y creencias de las personas y cu\u00e1les son los mecanismos responsables de dicho impacto. Este campo, actualmente en expansi\u00f3n en Media Psychology, ha apuntado una serie de mecanismos o procesos que explican por qu\u00e9 las personas se enganchan con las narraciones y tambi\u00e9n se ven impactadas por ellas. Se definir\u00e1 el campo de investigaci\u00f3n sobre persuasi\u00f3n narrativa, los modelos te\u00f3ricos desarrollados hasta la fecha (Narrative Transportation Green & Brock, 2000; Extended-Elaboration Likelihood Model, Slater & Rouner, 2002; Entertainment Overcoming Resistance Model, Moyer-Gus\u00e9, 2008) y los procesos responsables de la misma como el transporte narrativo y la identificaci\u00f3n con los personajes. Tambi\u00e9n se describir\u00e1n los enfoques metodol\u00f3gicos y los principales retos de la investigaci\u00f3n actual sobre el poder del storytelling. En este contexto, se mostrar\u00e1n ejemplos de investigaciones que han documentado c\u00f3mo las narraciones ejercen efectos significativos en creencias y actitudes sobre diversos temas, desde las actitudes hacia la pena de muerte (Slater et al., 2016) hasta las actitudes hacia la donaci\u00f3n de \u00f3rganos (Morgan et al., 2009). Finalmente, se detallar\u00e1 c\u00f3mo estas investigaciones est\u00e1n dado lugar a intervenciones medi\u00e1ticas (entertainment-education) que utilizan la ficci\u00f3n audiovisual para persuadir a las personas en temas de salud con el objetivo de provocar cambios prosociales (Igartua & Vega, 2016; Moyer-Gus\u00e9, 2008; Murphy et al., 2011).\n", "downloadable_attachments": [{"id": 54958078, "asset_id": 35096959, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 953916, "first_name": "Juan Jose", "last_name": "Igartua", "domain_name": "usal", "page_name": "juanjoseigartua", "display_name": "Juan Jose  Igartua", "profile_url": "https://usal.academia.edu/juanjoseigartua?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/953916/352650/22224900/s65_juan_jose.igartua.jpg"}], "research_interests": [{"id": 6622, "name": "Entertainment Education", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Entertainment_Education?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 81928, "name": "Narrative Persuasion", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Narrative_Persuasion?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1200030, "name": "Narrative Transportation Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Narrative_Transportation_Theory?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1383994, "name": "Identification With the Characters", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Identification_With_the_Characters?f_ri=392861"}]}, {"id": 1349140, "title": "Obitel Chile 2007-II: Crecimiento y diversificaci\u00f3n de la audiencia", "created_at": "2012-02-06T05:59:21.178-08:00", "url": "https://www.academia.edu/1349140/Obitel_Chile_2007_II_Crecimiento_y_diversificaci%C3%B3n_de_la_audiencia?f_ri=392861", "dom_id": "work_1349140", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 8375253, "asset_id": 1349140, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 430405, "first_name": "Valerio", "last_name": "Fuenzalida", "domain_name": "uc-cl", "page_name": "httpssitesgooglecomsitevaleriofuenzalidaHome", "display_name": "Valerio Fuenzalida", "profile_url": "https://uc-cl.academia.edu/httpssitesgooglecomsitevaleriofuenzalidaHome?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/430405/2210493/2588781/s65_valerio.fuenzalida.jpg"}], "research_interests": [{"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}]}, {"id": 33601724, "title": "La fiction verso la lunga serialit\u00e0", "created_at": "2017-06-22T01:34:21.173-07:00", "url": "https://www.academia.edu/33601724/La_fiction_verso_la_lunga_serialit%C3%A0?f_ri=392861", "dom_id": "work_33601724", "summary": "Il breve saggio ripercorre le tappe principali della nascita e sviluppo - non sempre fluido - della lunga serialit\u00e0 originale nella televisione italiana dagli anni Ottanta al 2012.", "downloadable_attachments": [{"id": 53621457, "asset_id": 33601724, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 33189581, "first_name": "Daniela", "last_name": "Cardini", "domain_name": "iulm", "page_name": "DanielaCardini", "display_name": "Daniela Cardini", "profile_url": "https://iulm.academia.edu/DanielaCardini?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/33189581/9855971/19703865/s65_daniela.cardini.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 34074, "name": "Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 294307, "name": "Soap Operas", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Soap_Operas?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}]}, {"id": 21561344, "title": "[Art\u00edculo] Las series espa\u00f1olas en YouTube: comparativa de g\u00e9nero sobre el fen\u00f3meno fan // The Spanish series on YouTube: gender comparative about fan phenomenon", "created_at": "2016-02-04T11:04:20.190-08:00", "url": "https://www.academia.edu/21561344/_Art%C3%ADculo_Las_series_espa%C3%B1olas_en_YouTube_comparativa_de_g%C3%A9nero_sobre_el_fen%C3%B3meno_fan_The_Spanish_series_on_YouTube_gender_comparative_about_fan_phenomenon?f_ri=392861", "dom_id": "work_21561344", "summary": "En los \u00faltimos a\u00f1os, gracias a la consolidaci\u00f3n de la web 2.0 y al apogeo de las redes sociales, se han incorporado formas de interactividad que establecen las l\u00f3gicas del nuevo paradigma de comunicaci\u00f3n. En el contexto de la ficci\u00f3n televisiva, esta revoluci\u00f3n digital en la comunicaci\u00f3n ha convertido a las audiencias tradicionales en sujetos estrat\u00e9gicos que dejan de ser espectadores pasivos para convertirse en generadores de contenido entorno a las ficciones muy capaces de contribuir a la promoci\u00f3n y difusi\u00f3n del contenido de las series. Este nuevo espectador-usuario, realiza aportaciones en torno a la ficci\u00f3n que se convierten en nuevas producciones, nuevas narrativas transtextuales pero tambi\u00e9ntransmedi\u00e1ticas que sirven como producto de consumo de otros usuarios con intereses similares, contribuyendo as\u00ed al fen\u00f3meno fandom.\n\nPor un lado, analizamos la actividad de la comunidad fan en YouTube en torno a las series televisivas de producci\u00f3n espa\u00f1ola a partir de un an\u00e1lisis comparativo de g\u00e9nero. Para ello, presentamos un estudio exploratorio a partir de una muestra que recoge m\u00e1s de 100 v\u00eddeos subidos a YouTube por los fans y cuyo contenido es relativo a series espa\u00f1olas de estreno en 2013. Clasificamos los v\u00eddeos seg\u00fan el g\u00e9nero y profundizamos en los contenidos de los v\u00eddeos con el objetivo de observar qu\u00e9 papel tiene la mujer en el v\u00eddeo (protagonista, secundario o coral) y que relaci\u00f3n guarda su rol con el g\u00e9nero de quien sube el v\u00eddeo. Por otro lado, observamos qu\u00e9 tipo de v\u00eddeo suben hombres y mujeres con la finalidad de conocer qui\u00e9n es m\u00e1s creativo a la hora de expandir la narraci\u00f3n de la ficci\u00f3n. Los resultados indican que los v\u00eddeos subidos por los hombres son ligeramente superiores en n\u00famero a los subidos por las mujeres. Sin embargo, ellas son m\u00e1s fan\u00e1ticas porque superan a los hombres en la creaci\u00f3n de contenidos m\u00e1s elaborados e in\u00e9ditos que expanden la narraci\u00f3n ficcional de la serie. En las tres categor\u00edas de roles, principal secundario y coral, los hombres superan a las mujeres en la aportaci\u00f3n de v\u00eddeos con representaci\u00f3n de roles femeninos.", "downloadable_attachments": [{"id": 42069225, "asset_id": 21561344, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 1823375, "first_name": "Plataforma", "last_name": "Revistas Comunicaci\u00f3n", "domain_name": "independent", "page_name": "PlataformaLatinaRevistasComunicaci\u00f3n", "display_name": "Plataforma Revistas Comunicaci\u00f3n", "profile_url": "https://independent.academia.edu/PlataformaLatinaRevistasComunicaci%C3%B3n?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/1823375/621515/14878854/s65_plataforma_latina.revistas_comunicaci_n.jpg"}], "research_interests": [{"id": 696, "name": "Gender Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Gender_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 7024, "name": "Gender", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Gender?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 9246, "name": "Social Media", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Media?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 15595, "name": "Fandom", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Fandom?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 42350, "name": "Youtube", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Youtube?f_ri=392861"}, {"id": 66675, "name": "Redes sociales", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Redes_sociales?f_ri=392861"}, {"id": 79610, "name": "Fandoms", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Fandoms?f_ri=392861"}, {"id": 87847, "name": "G\u00e9nero", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/G%C3%A9nero?f_ri=392861"}, {"id": 136669, "name": "G\u00e9neros", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Generos?f_ri=392861"}, {"id": 153332, "name": "Genero", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Genero?f_ri=392861"}, {"id": 227068, "name": "G\u00eanero", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/G%C3%AAnero?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 1012303, "name": "Fiction TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Fiction_TV?f_ri=392861"}, {"id": 1220826, "name": "Ficci\u00f3n Televisiva", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ficcion_Televisiva?f_ri=392861"}, {"id": 2089186, "name": "Fen\u00f3meno fan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Fen%C3%B3meno_fan?f_ri=392861"}]}, {"id": 11823580, "title": "Ceci n\u2019est pas une tussentaal. Evoking standard and vernacular language through mixed Dutch in Flemish telecinematic discourse", "created_at": "2015-04-07T01:16:39.509-07:00", "url": "https://www.academia.edu/11823580/Ceci_n_est_pas_une_tussentaal_Evoking_standard_and_vernacular_language_through_mixed_Dutch_in_Flemish_telecinematic_discourse?f_ri=392861", "dom_id": "work_11823580", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 57881229, "asset_id": 11823580, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 17632890, "first_name": "J\u00fcrgen", "last_name": "Jaspers", "domain_name": "ulb", "page_name": "J\u00fcrgenJaspers", "display_name": "J\u00fcrgen Jaspers", "profile_url": "https://ulb.academia.edu/J%C3%BCrgenJaspers?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/17632890/9595726/18717603/s65_j_rgen.jaspers.png"}, {"id": 5819969, "first_name": "Sarah", "last_name": "Van Hoof", "domain_name": "ugent", "page_name": "SarahVanHoof", "display_name": "Sarah Van Hoof", "profile_url": "https://ugent.academia.edu/SarahVanHoof?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/5819969/2501421/2904627/s65_sarah.van_hoof.png"}], "research_interests": [{"id": 2524, "name": "Sociolinguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociolinguistics?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 42941, "name": "Standard Language Ideology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Standard_Language_Ideology?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 43492, "name": "Standardization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Standardization?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 333467, "name": "Dutch language and culture", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Dutch_language_and_culture?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}]}, {"id": 40549532, "title": "Armando Fumagalli \u2013 Paolo Braga, Italian Scripted Television: Generalist Appeal and International Market Access, in Fauso Colombo (ed.), Media and Communication in Italy. Historical and Theoretical Perspectives, Vita e pensiero, Milano 2019 (open access in  www.vitaepensiero.it )", "created_at": "2019-10-07T09:38:32.690-07:00", "url": "https://www.academia.edu/40549532/Armando_Fumagalli_Paolo_Braga_Italian_Scripted_Television_Generalist_Appeal_and_International_Market_Access_in_Fauso_Colombo_ed_Media_and_Communication_in_Italy_Historical_and_Theoretical_Perspectives_Vita_e_pensiero_Milano_2019_open_access_in_www_vitaepensiero_it_?f_ri=392861", "dom_id": "work_40549532", "summary": "A description of the evolution of the last 20 years of Italian Tv series, particularly with regards to the different content, style and target between Tv series for general networks and those for pay tv and/or platforms", "downloadable_attachments": [{"id": 60825748, "asset_id": 40549532, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 21321923, "first_name": "Armando", "last_name": "Fumagalli", "domain_name": "unicatt", "page_name": "ArmandoFumagalli", "display_name": "Armando Fumagalli", "profile_url": "https://unicatt.academia.edu/ArmandoFumagalli?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/21321923/42326845/34000793/s65_armando.fumagalli.jpg"}], "research_interests": [{"id": 7, "name": "Screenwriting", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Screenwriting?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 10691, "name": "Italian Cinema", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Italian_Cinema?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 21829, "name": "Series TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_TV?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 708583, "name": "Storia Della Televisione Italiana", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Storia_Della_Televisione_Italiana?f_ri=392861"}, {"id": 979208, "name": "Italian Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Italian_Television?f_ri=392861"}, {"id": 1331286, "name": "Italian TV and cinema", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Italian_TV_and_cinema?f_ri=392861"}, {"id": 3401127, "name": "Italian Tv series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Italian_Tv_series?f_ri=392861"}]}, {"id": 17609006, "title": "O Professor como Personagem na Telenovela: Identidade Docente e Intera\u00e7\u00e3o com a Imagem na TV", "created_at": "2015-11-02T05:50:14.681-08:00", "url": "https://www.academia.edu/17609006/O_Professor_como_Personagem_na_Telenovela_Identidade_Docente_e_Intera%C3%A7%C3%A3o_com_a_Imagem_na_TV?f_ri=392861", "dom_id": "work_17609006", "summary": "This study aims at investigating the connection between teachers\u2019 real lives and the fictional version of these lives in soap operas. Its main concern is to check if teachers identify themselves with the characters\u2019 representation of teachers. Soap operas in Brazil are famous television drama programs watched by a great number of people and, most of the time; they portray ordinary models of identity. This enables viewers\nto project themselves into these models either being them real or fictional models of representation. Through questionnaires, teachers - from public schools in Goi\u00e2nia - revealed what they think of these models of representation. These instruments of\ndata collection gave access to a general historical view of the representation of teachers in Brazilian soap operas from 1951 to 2006. Based on the studies of Mart\u00edn-Barbero (1998; 2001; 2003; 2004) and Orozco G\u00f3mez (1998) the results show that\nteachers\u2019 professional identity interacts with the images portrayed in the soap operas which interferes with their interpretation and making-sense of the fictional image and\ntheir own real professional identity.", "downloadable_attachments": [{"id": 39610457, "asset_id": 17609006, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 32809897, "first_name": "J\u00f4", "last_name": "Levy", "domain_name": "ueg", "page_name": "J\u00f4Levy", "display_name": "J\u00f4 Levy", "profile_url": "https://ueg.academia.edu/J%C3%B4Levy?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/32809897/10589430/11819548/s65_j_.levy.jpg"}], "research_interests": [{"id": 9344, "name": "Telenovela and Soap Opera", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Telenovela_and_Soap_Opera?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 50025, "name": "Teacher Identity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Teacher_Identity?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 93000, "name": "Representa\u00e7\u00e3o E Identidade Docente", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Representacao_E_Identidade_Docente?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 291256, "name": "Soap Operas and Culture", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Soap_Operas_and_Culture?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 294307, "name": "Soap Operas", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Soap_Operas?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}]}, {"id": 40138702, "title": "Television Serial Fiction in Spain: Between Deregulation and the Analogue Switch-off (1990\u20132010)", "created_at": "2019-08-21T07:33:30.894-07:00", "url": "https://www.academia.edu/40138702/Television_Serial_Fiction_in_Spain_Between_Deregulation_and_the_Analogue_Switch_off_1990_2010_?f_ri=392861", "dom_id": "work_40138702", "summary": "This article examines the transformation of television serial fiction in Spain from deregulation and the early stages of private television to the dawn of the digital era (1990\u20132010). The adaptation of Latin-American telenovelas and English-speaking soap operas to the local context brought traditional Spanish costumbrismo in television fiction up to date. Using this as a starting point, the study identifies four stages of the long-running serial format in Spain that demonstrate its capacity to adapt to a double logic of transnationalization maintaining proximity to regional markets alongside a process of gradual adjustment to the changing social, cultural and economic context. The consolidation of democracy in Spain and successive Socialist administrations (1982\u20131990) favoured the renewal of themes from classical melodrama with the inclusion of issues until then barely addressed, including women\u2019s liberation, sexuality and the recovery of historical memory: topics that have become the mainstay of Spanish television serial fiction in the twenty-first century.", "downloadable_attachments": [{"id": 61405742, "asset_id": 40138702, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 4732816, "first_name": "Charo", "last_name": "Lacalle", "domain_name": "uab", "page_name": "CharoLacalle", "display_name": "Charo Lacalle", "profile_url": "https://uab.academia.edu/CharoLacalle?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/4732816/2003043/2363500/s65_charo.lacalle.jpg"}, {"id": 35004488, "first_name": "Nuria", "last_name": "Simelio", "domain_name": "uab", "page_name": "NuriaSimelio", "display_name": "Nuria Simelio", "profile_url": "https://uab.academia.edu/NuriaSimelio?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/35004488/32338715/29283664/s65_nuria.simelio.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1759, "name": "Internet Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Internet_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 7024, "name": "Gender", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Gender?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 25953, "name": "Young People", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Young_People?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 3131399, "name": "Hate Speach", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hate_Speach?f_ri=392861"}]}, {"id": 23727810, "title": "Promotion of tv fiction", "created_at": "2016-03-28T01:03:51.541-07:00", "url": "https://www.academia.edu/23727810/Promotion_of_tv_fiction?f_ri=392861", "dom_id": "work_23727810", "summary": "Charo Lacalle is a full professor at the Faculty of Communication Sciences (UAB) where she directs the Department of Journalism. She holds a PhD by the UAB. As a visiting professor, she has taught in several European and Latin American universities. She has numerous publications in books and journals specialized in media communications. She coordinates the Ofent (Observatory of Spanish Fiction and New Technologies) and the Spanish group of Obitel (Ibero-American Observatory of TV Fiction). Abstract This article summarizes an investigation into the strategies employed to promote Spanish scripted television (TV fiction) on the Internet. The role of mediation between television networks and their audiences is studied through the content analysis of 515 broadcast-related web sites and 7,849 comments posted by community managers and internet users with assumed feminine digital identities on official and unofficial sites. The official sites are mainly dedicated to providing more information about programs, which represents most of the feedback posted on unofficial sites. Despite extensive activity generated by televised fiction, television networks do not fully exploit these transmedia promotional resources. Resumen Se resume una investigaci\u00f3n sobre las estrategias promocionales de la ficci\u00f3n espa\u00f1ola en la Red. Se estudia la funci\u00f3n de intermediaci\u00f3n entre la producci\u00f3n y la recepci\u00f3n, realizada desde las plataformas oficiales y desde las extraoficiales, mediante el an\u00e1lisis de contenido de 515 webs dedicadas a los programas y el an\u00e1lisis de 7.849 comentarios firmados por los community managers y por los usuarios que adoptan identidades digitales femeninas. Las p\u00e1ginas oficiales se dedican principalmente a ampliar las informaciones sobre los programas, que retroalimentan una buena parte de las plataformas no oficiales. A pesar de la enorme actividad generada por la ficci\u00f3n televisiva, las cadenas no explotan suficientemente estos recursos promocionales transmediales.", "downloadable_attachments": [{"id": 44160189, "asset_id": 23727810, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 4732816, "first_name": "Charo", "last_name": "Lacalle", "domain_name": "uab", "page_name": "CharoLacalle", "display_name": "Charo Lacalle", "profile_url": "https://uab.academia.edu/CharoLacalle?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/4732816/2003043/2363500/s65_charo.lacalle.jpg"}], "research_interests": [{"id": 984, "name": "Web 2.0", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Web_2.0?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 30947, "name": "The Internet", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/The_Internet?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 177408, "name": "Online Reputation Management", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Online_Reputation_Management?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}]}, {"id": 10099106, "title": "Eventi a ripetizione. Le fiction originali nei palinsesti di Sky Cinema", "created_at": "2015-01-10T06:18:27.678-08:00", "url": "https://www.academia.edu/10099106/Eventi_a_ripetizione_Le_fiction_originali_nei_palinsesti_di_Sky_Cinema?f_ri=392861", "dom_id": "work_10099106", "summary": "La filiera della produzione della fiction Sky, o i dettagli della sua comunicazione e promozione, raccontano solo una parte della storia. In televisione, infatti, nessun contenuto basta a se stesso, viaggia da solo. Si trova infatti sempre inserito all\u2019interno di un flusso di altri contenuti eterogenei, con cui si presenta allo spettatore . Soprattutto, va a comporre una struttura ordinata di programmi, un palinsesto, a cui d\u00e0 valore e da cui acquisisce valore, andando a costruire un\u2019identit\u00e0 di rete (o di offerta televisiva) .\r\nLa fiction originale prodotta da Sky ha sempre come approdo, in prima battuta, i palinsesti di Sky Cinema, di cui costituisce un prodotto di punta insieme alle anteprime cinematografiche e ad alcune serie americane high concept provenienti da HBO. La scelta della rete, inserita all\u2019interno del pacchetto premium dedicato al cinema, non era scontata, ma \u00e8 stata dettata da due differenti ragioni. Da una parte, era importante sottolineare la qualit\u00e0 elevata, di livello cinematografico, dei prodotti di Sky: anche il contenitore avrebbe contribuito a dare una valenza premium, di ricchezza e di eccezione, ai contenuti, in modo diverso da quanto avrebbe potuto fare un canale basic, pur generalista (come Sky Uno). Dall\u2019altra, la presenza di fiction originale andava a rispondere alle esigenze della rete, che, in un contesto divenuto competitivo con il lancio di Mediaset Premium sul digitale terrestre (e i conseguenti output deal che il competitor aveva stretto con due major del calibro di Universal e di Warner), aveva necessit\u00e0 di difendere il suo primato servendosi di prodotti originali: la fiction nazionale era l\u2019elemento perfetto per disporre sul canale un certo numero di contenuti esclusivi in toto, comunicabili chiaramente, e per ribadire la rilevanza dell\u2019offerta cinematografica all\u2019interno del variegato bouquet della piattaforma Sky. [...]", "downloadable_attachments": [{"id": 51042640, "asset_id": 10099106, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 245813, "first_name": "Luca", "last_name": "Barra", "domain_name": "unibo", "page_name": "LucaBarra", "display_name": "Luca  Barra", "profile_url": "https://unibo.academia.edu/LucaBarra?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/245813/53242/712272/s65_luca.barra.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 6621, "name": "Media Industries", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Industries?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 9048, "name": "Scheduling", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Scheduling?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 34074, "name": "Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 44675, "name": "Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 54277, "name": "Media Production", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Production?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}]}, {"id": 55665884, "title": "Fic\u00e7\u00e3o seriada e resist\u00eancia", "created_at": "2021-10-05T09:26:32.284-07:00", "url": "https://www.academia.edu/55665884/Fic%C3%A7%C3%A3o_seriada_e_resist%C3%AAncia?f_ri=392861", "dom_id": "work_55665884", "summary": "Propomo-nos a rastrear mudan\u00e7a sociais, transforma\u00e7\u00f5es e resist\u00eancias \u2013 em seus \u00e2mbitos art\u00edsticos, narrativos, tem\u00e1ticos \u2013 na hist\u00f3ria da telefic\u00e7\u00e3o seriada a partir de uma observa\u00e7\u00e3o emp\u00edrica. Para isso, levaremos em conta: (1) o papel central da telenovela no cen\u00e1rio da ind\u00fastria cultural brasileira dos \u00faltimos 60 anos; e (2) a atual \u201cinvas\u00e3o\u201d e o impacto das produ\u00e7\u00f5es internacionais nos modos rotineiros de consumo, em um movimento que, junto \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o das novelas no Brasil, reorganiza saberes, ideias e perspectivas. Esta \u00faltima din\u00e2mica, afinal, se d\u00e1 em meio a um ethos no qual tensionamentos de classe, g\u00eanero e ra\u00e7a, problem\u00e1ticas pol\u00edticas em si, emergem de forma ainda mais patente.\n\nHow to cite this work (APA Style):\nLemos, L. M. P., Rocha, L. L. F., Greco, C., & N\u00e9ia, L. M. (2021). Fic\u00e7\u00e3o seriada e resist\u00eancia. In N. Prata, S. Jaconi, R. Gabrioti, & G. Nascimento (Eds.), Resist\u00eancias compartilhadas: comunica\u00e7\u00e3o, liberdade e cidadania (pp. 345\u2013372). INTERCOM.", "downloadable_attachments": [{"id": 71429445, "asset_id": 55665884, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 403242, "first_name": "Ligia", "last_name": "Prezia Lemos", "domain_name": "usp-br", "page_name": "LigiaLemos", "display_name": "Ligia Prezia Lemos", "profile_url": "https://usp-br.academia.edu/LigiaLemos?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/403242/126382/103814285/s65_ligia.prezia_lemos.jpg"}, {"id": 3882330, "first_name": "Lucas", "last_name": "Martins N\u00e9ia", "domain_name": "usp-br", "page_name": "LucasMartinsN\u00e9ia", "display_name": "Lucas Martins N\u00e9ia", "profile_url": "https://usp-br.academia.edu/LucasMartinsN%C3%A9ia?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/3882330/1434376/42996452/s65_lucas.martins_n_ia.jpg"}], "research_interests": [{"id": 8004, "name": "Resistance (Social)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Resistance_Social_?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 53852, "name": "TV studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 649723, "name": "Fic\u00e7\u00e3o Seriada Televisiva", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ficcao_Seriada_Televisiva?f_ri=392861", "nofollow": false}]}, {"id": 30599240, "title": "1.8: Elections, Camorra Style (\u2018La scheda bianca\u2019, Claudio Cupellini)", "created_at": "2016-12-24T08:00:45.234-08:00", "url": "https://www.academia.edu/30599240/1_8_Elections_Camorra_Style_La_scheda_bianca_Claudio_Cupellini_?f_ri=392861", "dom_id": "work_30599240", "summary": "Genny is back, and he is different in both his look and his personality. Episode Eight of Gomorra: la serie engages directly or indirectly with the (im)possibility of change on three different levels. First, the underlying narrative is the metamorphosis that transforms Don Pietro\u2019s weak, lazy, and hesitant son into a short-tempered and dangerous camorra boss. Second, on the level of production a new director takes charge of a handful of episodes. Finally, the political subplot evinces how apparent generational transformation conceals the fact that nothing ever actually changes in camorra-governed territories.", "downloadable_attachments": [{"id": 51042655, "asset_id": 30599240, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 245813, "first_name": "Luca", "last_name": "Barra", "domain_name": "unibo", "page_name": "LucaBarra", "display_name": "Luca  Barra", "profile_url": "https://unibo.academia.edu/LucaBarra?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/245813/53242/712272/s65_luca.barra.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 21829, "name": "Series TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_TV?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 23294, "name": "Television History", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_History?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 34074, "name": "Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 979208, "name": "Italian Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Italian_Television?f_ri=392861"}]}, {"id": 63108421, "title": "Mercado audiovisual global em tempos de streaming: Produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de s\u00e9ries ficcionais televisivas - Parte II", "created_at": "2021-12-03T05:42:11.228-08:00", "url": "https://www.academia.edu/63108421/Mercado_audiovisual_global_em_tempos_de_streaming_Produ%C3%A7%C3%A3o_e_distribui%C3%A7%C3%A3o_de_s%C3%A9ries_ficcionais_televisivas_Parte_II?f_ri=392861", "dom_id": "work_63108421", "summary": "E-book completo dispon\u00edvel em: https://www.benditas.art.br/colecao-narrativas/\n\nDando continuidade ao estudo em dois volumes iniciado pela autora Ma\u00edra Bianchini em Mercado audiovisual global em tempos de streaming: Produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de s\u00e9ries ficcionais televisivas Parte I, este e-book avan\u00e7a na an\u00e1lise dos desdobramentos hist\u00f3ricos da ind\u00fastria televisiva dos Estados Unidos que contribu\u00edram para a conforma\u00e7\u00e3o do concorrido mercado de oferta de audiovisual licenciado pela internet, com a emerg\u00eancia de diversos servi\u00e7os de streaming em disputa pela aten\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia. Na parte II, Bianchini explora os desenvolvimentos das fases chamadas de TV III e TV IV: na primeira, o texto aborda o per\u00edodo que vai dos anos 1990 a meados dos anos 2000, em um contexto concorrencial marcado pela forma\u00e7\u00e3o de conglomerados de m\u00eddia e a entrada dos canais por assinatura na produ\u00e7\u00e3o de s\u00e9ries de TV originais, liderados pela HBO, em conjunto com o lan\u00e7amento do formato em DVD, que viabilizou a entrada das s\u00e9ries televisivas no v\u00eddeo dom\u00e9stico. Este \u00e9 o gancho para falar da Netflix, empresa que inicia suas atividades com o aluguel de DVDs pelo sistema postal norte-americano em 1998 e migra para a oferta de conte\u00fado audiovisual pela internet quase dez anos depois. A produ\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o de s\u00e9ries ficcionais televisivas originais entre empreendimentos baseados na internet, como a Netflix e as concorrentes Hulu, Amazon Prime Video, Disney+, HBO Max e Globoplay, entre outras, representa a consolida\u00e7\u00e3o da TV IV, momento atual de abund\u00e2ncia, incentivo \u00e0 diversidade e atua\u00e7\u00e3o transnacional de grandes empresas de alcance global. ", "downloadable_attachments": [{"id": 76891454, "asset_id": 63108421, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 641526, "first_name": "Ma\u00edra", "last_name": "Bianchini", "domain_name": "ufba", "page_name": "Ma\u00edraBianchini", "display_name": "Ma\u00edra Bianchini", "profile_url": "https://ufba.academia.edu/Ma%C3%ADraBianchini?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/641526/220797/58749892/s65_ma_ra.bianchini.jpg"}], "research_interests": [{"id": 928, "name": "Media Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 11261, "name": "U.S. Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/U.S._Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 34074, "name": "Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 53845, "name": "Television series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_series?f_ri=392861"}, {"id": 53852, "name": "TV studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_studies?f_ri=392861"}, {"id": 55973, "name": "Television and Film Production", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_and_Film_Production?f_ri=392861"}, {"id": 74988, "name": "American serial television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/American_serial_television?f_ri=392861"}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861"}, {"id": 282137, "name": "Media Conglomerates", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Conglomerates?f_ri=392861"}, {"id": 340478, "name": "Television Distribution", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Distribution?f_ri=392861"}, {"id": 347268, "name": "Netflix", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Netflix?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 443183, "name": "Televis\u00e3o", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Televisao?f_ri=392861"}, {"id": 455426, "name": "Cinema and Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cinema_and_Television?f_ri=392861"}, {"id": 557819, "name": "HBO Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/HBO_Series?f_ri=392861"}, {"id": 650053, "name": "Media Conglomeration", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Conglomeration?f_ri=392861"}, {"id": 979022, "name": "Streaming Video", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Streaming_Video?f_ri=392861"}, {"id": 1130375, "name": "R\u00e1dio E TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Radio_E_TV?f_ri=392861"}, {"id": 3118566, "name": "Field of Television Series Production", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Field_of_Television_Series_Production?f_ri=392861"}]}, {"id": 22927447, "title": "A constru\u00e7\u00e3o discursiva da velhice feminina na s\u00e9rie 3 Teresas", "created_at": "2016-03-07T06:08:40.107-08:00", "url": "https://www.academia.edu/22927447/A_constru%C3%A7%C3%A3o_discursiva_da_velhice_feminina_na_s%C3%A9rie_3_Teresas?f_ri=392861", "dom_id": "work_22927447", "summary": "\nA partir da pesquisa de doutorado em desenvolvimento, esse trabalho busca uma aproxima\u00e7\u00e3o com a s\u00e9rie 3 Teresas, exibida pelo canal por assinatura GNT (2013-2014). Com abordagem qualitativa amparada pela An\u00e1lise de Discurso de linha francesa, trata-se de um estudo de caso que se delineia a partir do discurso teledramat\u00fargico e tem por objeto privilegiado, neste trabalho, a enuncia\u00e7\u00e3o feminina da personagem Teresinha, a mais velha delas. Os resultados nos indicam pistas para verificar os modos como a constru\u00e7\u00e3o discursiva da velhice feminina vai sendo formada na segunda d\u00e9cada do s\u00e9culo XXI, em que a identidade \u00e9 marcada pela pluralidade. Essa s\u00e9rie exibida na TV por assinatura GNT apresenta uma aparente alternativa frente aos estere\u00f3tipos recorrentes na pol\u00edtica de representa\u00e7\u00e3o da velhice pela fic\u00e7\u00e3o televisiva brasileira.", "downloadable_attachments": [{"id": 43459702, "asset_id": 22927447, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 4867419, "first_name": "S\u00edlvia", "last_name": "Dantas", "domain_name": "usp-br", "page_name": "S\u00edlviaDantas", "display_name": "S\u00edlvia Dantas", "profile_url": "https://usp-br.academia.edu/S%C3%ADlviaDantas?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/4867419/2088084/2455940/s65_s_lvia.dantas.jpg"}], "research_interests": [{"id": 25196, "name": "Gender and Media", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Gender_and_Media?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 49663, "name": "Women and Gender Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Women_and_Gender_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 676848, "name": "News Media and Gender Relations", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/News_Media_and_Gender_Relations?f_ri=392861"}]}, {"id": 49275762, "title": "Modelos de renovacion en las series de television juveniles de produccion espanola", "created_at": "2021-06-17T12:25:11.026-07:00", "url": "https://www.academia.edu/49275762/Modelos_de_renovacion_en_las_series_de_television_juveniles_de_produccion_espanola?f_ri=392861", "dom_id": "work_49275762", "summary": "Modelos de renovaci\u00f3n en las series de televisi\u00f3n juveniles de producci\u00f3n espa\u00f1ola. Estudio de caso de Merl\u00ed (TV3, 2015) y Skam Espa\u00f1a (Movistar, 2018) 1 New trends in Spanish-produced television series for young audiences. A case study of Merl\u00ed (TV3, 2015) and Skam Espa\u00f1a (Movistar, 2018) 1 Este trabajo forma parte del Proyecto de Investigaci\u00f3n: \"Las series espa\u00f1olas de televisi\u00f3n del siglo XXI. Narrativas, est\u00e9ticas, representaciones hist\u00f3ricas y sociales\".", "downloadable_attachments": [{"id": 67659335, "asset_id": 49275762, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 31597012, "first_name": "Javier", "last_name": "Mateos-P\u00e9rez", "domain_name": "ucm", "page_name": "JavierMateosP\u00e9rez", "display_name": "Javier Mateos-P\u00e9rez", "profile_url": "https://ucm.academia.edu/JavierMateosP%C3%A9rez?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/31597012/13799266/14897945/s65_javier.mateos_p_rez.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 34074, "name": "Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 398313, "name": "Series De Televisi\u00f3n", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_De_Television?f_ri=392861"}, {"id": 578823, "name": "Television fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_fiction?f_ri=392861"}, {"id": 881024, "name": "Teen Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Teen_Series?f_ri=392861"}, {"id": 1161659, "name": "Adolescentes Y Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Adolescentes_Y_Television?f_ri=392861"}, {"id": 1220826, "name": "Ficci\u00f3n Televisiva", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ficcion_Televisiva?f_ri=392861"}, {"id": 1420226, "name": "Television Espa\u00f1ola", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Espa%C3%B1ola?f_ri=392861"}]}, {"id": 35759637, "title": "Twin Peaks ou \"Este \u00e9 o passado ou o futuro?\"", "created_at": "2018-01-25T12:07:57.418-08:00", "url": "https://www.academia.edu/35759637/Twin_Peaks_ou_Este_%C3%A9_o_passado_ou_o_futuro_?f_ri=392861", "dom_id": "work_35759637", "summary": "Cr\u00edtica da terceira temporada de Twin Peaks (2017) publicada no site pilulapop.com.br", "downloadable_attachments": [{"id": 55635393, "asset_id": 35759637, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 1871137, "first_name": "Leticia", "last_name": "Capanema", "domain_name": "ufmt", "page_name": "LeticiaCapanema", "display_name": "Leticia X L Capanema", "profile_url": "https://ufmt.academia.edu/LeticiaCapanema?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/1871137/634447/787066/s65_leticia.capanema.jpg"}], "research_interests": [{"id": 21829, "name": "Series TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_TV?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 28923, "name": "David Lynch", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/David_Lynch?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 53845, "name": "Television series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_series?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 113981, "name": "Cinema E Televis\u00e3o", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cinema_E_Televisao?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 347268, "name": "Netflix", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Netflix?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 394711, "name": "Twin Peaks", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Twin_Peaks?f_ri=392861"}, {"id": 443183, "name": "Televis\u00e3o", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Televisao?f_ri=392861"}, {"id": 649723, "name": "Fic\u00e7\u00e3o Seriada Televisiva", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ficcao_Seriada_Televisiva?f_ri=392861"}]}, {"id": 59048705, "title": "Imagens melodram\u00e1ticas de prostitutas e esposas em \"Amorteamo\": por entre continuidades refor\u00e7adas e tentativas de ruptura", "created_at": "2021-10-19T10:45:09.878-07:00", "url": "https://www.academia.edu/59048705/Imagens_melodram%C3%A1ticas_de_prostitutas_e_esposas_em_Amorteamo_por_entre_continuidades_refor%C3%A7adas_e_tentativas_de_ruptura?f_ri=392861", "dom_id": "work_59048705", "summary": "Tendo como objeto emp\u00edrico a miniss\u00e9rie brasileira \"Amorteamo\", o artigo busca discutir os prot\u00f3tipos melodram\u00e1ticos latino-americanos da prostituta e da esposa. O objetivo central diz respeito a identificar as continuidades refor\u00e7adas e as tentativas de ruptura que se estabelecem nas imagens melodram\u00e1ticas analisadas a partir de uma perspectiva multimetodol\u00f3gica. Como achados do texto \u00e9 poss\u00edvel destacar que as contraditoriedades intr\u00ednsecas do melodrama televisivo acabam por se encontrar justamente nas personagens de Dora (em seu suic\u00eddio como continuidade refor\u00e7ada \u00e0 puni\u00e7\u00e3o moral e \"merecida\" na vida lupan\u00e1ria) e de Lena e Arlinda (na tentativa de ruptura simb\u00f3lica com o tradicional \"final feliz\" das esposas e do casamento).", "downloadable_attachments": [{"id": 73166377, "asset_id": 59048705, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 5154259, "first_name": "Anderson", "last_name": "Lopes da Silva", "domain_name": "usp-br", "page_name": "AndersonLopesdaSilva", "display_name": "Anderson Lopes da Silva", "profile_url": "https://usp-br.academia.edu/AndersonLopesdaSilva?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/5154259/2265112/108326135/s65_anderson.lopes_da_silva.jpg"}], "research_interests": [{"id": 388, "name": "Latin American Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Latin_American_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 696, "name": "Gender Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Gender_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 9343, "name": "Melodrama", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Melodrama?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 9391, "name": "Telenovelas", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Telenovelas?f_ri=392861"}, {"id": 34074, "name": "Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television?f_ri=392861"}, {"id": 159995, "name": "Am\u00e9rica Latina", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Am%C3%A9rica_Latina?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 443183, "name": "Televis\u00e3o", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Televisao?f_ri=392861"}, {"id": 997147, "name": "Screen Melodrama", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Screen_Melodrama?f_ri=392861"}]}, {"id": 81139191, "title": "\u201cSeriemania\u201d no pa\u00eds da \u201cnovelomania\u201d? Um mapeamento do circuito cultural da telefic\u00e7\u00e3o brasileira contempor\u00e2nea", "created_at": "2022-06-09T23:27:34.632-07:00", "url": "https://www.academia.edu/81139191/_Seriemania_no_pa%C3%ADs_da_novelomania_Um_mapeamento_do_circuito_cultural_da_telefic%C3%A7%C3%A3o_brasileira_contempor%C3%A2nea?f_ri=392861", "dom_id": "work_81139191", "summary": "Este cap\u00edtulo se prop\u00f5e a explorar o circuito da cultura (Hall, 2016) engendrado pelas fic\u00e7\u00f5es de TV (e de VoD) brasileiras realizadas na \u00faltima d\u00e9cada. Fundamentados na teoria barberiana da comunica\u00e7\u00e3o (Lopes, 2018), visamos \u00e0 percep\u00e7\u00e3o das din\u00e2micas entre sensorialidades e tecnicidades provocadas pelo advento do streaming no territ\u00f3rio de produ\u00e7\u00e3o, circula\u00e7\u00e3o e recep\u00e7\u00e3o de sentidos articulado pelas telefic\u00e7\u00f5es contempor\u00e2neas, majoritariamente telenovelas \u2013 principais produtos culturais do pa\u00eds (Hamburger, 2005; Lopes, 2009; N\u00e9ia, 2021) \u2013 e s\u00e9ries \u2013 para muitos, detentoras do protagonismo da cena audiovisual da atualidade (Coelho, 2018; NBCUniversal Brasil, 2021). Por fim, a partir deste arcabou\u00e7o, arriscamo-nos a prospectar algumas tend\u00eancias que devem marcar essa arena nos pr\u00f3ximos anos.\r\n\r\nHow to cite this work (APA Style):\r\nN\u00e9ia, L. M. (2022). \u201cSeriemania\u201d no pa\u00eds da \u201cnovelomania\u201d? Um mapeamento do circuito cultural da telefic\u00e7\u00e3o brasileira contempor\u00e2nea. In M. M. Gon\u00e7alves & R. M. Pereira (Eds.), Cruzamento de rotas audiovisuais: cinema, televisa\u0303o e streaming (pp. 177\u2013197). Selo PPGCOM UFMG.", "downloadable_attachments": [{"id": 87288041, "asset_id": 81139191, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 3882330, "first_name": "Lucas", "last_name": "Martins N\u00e9ia", "domain_name": "usp-br", "page_name": "LucasMartinsN\u00e9ia", "display_name": "Lucas Martins N\u00e9ia", "profile_url": "https://usp-br.academia.edu/LucasMartinsN%C3%A9ia?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/3882330/1434376/42996452/s65_lucas.martins_n_ia.jpg"}], "research_interests": [{"id": 928, "name": "Media Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 9391, "name": "Telenovelas", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Telenovelas?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 34074, "name": "Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 60189, "name": "Video Streaming", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Video_Streaming?f_ri=392861"}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 649723, "name": "Fic\u00e7\u00e3o Seriada Televisiva", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ficcao_Seriada_Televisiva?f_ri=392861"}]}, {"id": 66170391, "title": "INTRODUCCI\u00d3N: LA FICCI\u00d3N TELEVISIVA LATINOAMERICANA EN TIEMPOS DE CAMBIO (2015-2021)", "created_at": "2021-12-28T00:00:37.673-08:00", "url": "https://www.academia.edu/66170391/INTRODUCCI%C3%93N_LA_FICCI%C3%93N_TELEVISIVA_LATINOAMERICANA_EN_TIEMPOS_DE_CAMBIO_2015_2021_?f_ri=392861", "dom_id": "work_66170391", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 77468618, "asset_id": 66170391, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 4732816, "first_name": "Charo", "last_name": "Lacalle", "domain_name": "uab", "page_name": "CharoLacalle", "display_name": "Charo Lacalle", "profile_url": "https://uab.academia.edu/CharoLacalle?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/4732816/2003043/2363500/s65_charo.lacalle.jpg"}, {"id": 31597012, "first_name": "Javier", "last_name": "Mateos-P\u00e9rez", "domain_name": "ucm", "page_name": "JavierMateosP\u00e9rez", "display_name": "Javier Mateos-P\u00e9rez", "profile_url": "https://ucm.academia.edu/JavierMateosP%C3%A9rez?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/31597012/13799266/14897945/s65_javier.mateos_p_rez.jpg"}], "research_interests": [{"id": 53852, "name": "TV studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 973965, "name": "Estudios De G\u00e9nero Y Feminismo", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Estudios_De_Genero_Y_Feminismo?f_ri=392861", "nofollow": false}]}, {"id": 44597099, "title": "\u039f\u03b9 \u0394\u03b9\u03b1\u03c4\u03c1\u03b7\u03c4\u03bf\u03b9 \u039a\u03b1\u03b8\u03c1\u03b5\u03c6\u03c4\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a4\u03b7\u03bb\u03b5\u03bf\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7\u03c2.", "created_at": "2020-11-29T00:04:01.273-08:00", "url": "https://www.academia.edu/44597099/%CE%9F%CE%B9_%CE%94%CE%B9%CE%B1%CF%84%CF%81%CE%B7%CF%84%CE%BF%CE%B9_%CE%9A%CE%B1%CE%B8%CF%81%CE%B5%CF%86%CF%84%CE%B5%CF%82_%CF%84%CE%B7%CF%82_%CE%A4%CE%B7%CE%BB%CE%B5%CE%BF%CF%81%CE%B1%CF%83%CE%B7%CF%82?f_ri=392861", "dom_id": "work_44597099", "summary": "\u039f\u03b9 \u0394\u03b9\u03ac\u03c4\u03c1\u03b7\u03c4\u03bf\u03b9 \u039a\u03b1\u03b8\u03c1\u03ad\u03c6\u03c4\u03b5\u03c2 \u03c4\u03b7\u03c2 \u03a4\u03b7\u03bb\u03b5\u03cc\u03c1\u03b1\u03c3\u03b7\u03c2. \u0391\u03c0\u03cc \u03c4\u03bf\u03bd '\u039e\u03ad\u03bd\u03bf \u0393\u03b1\u03bc\u03c0\u03c1\u03cc' \u03c3\u03c4\u03b1 '\u03a3\u03cd\u03bd\u03bf\u03c1\u03b1 \u03c4\u03b7\u03c2 \u0391\u03b3\u03ac\u03c0\u03b7\u03c2'.\n\u039c\u03b5\u03b8\u03bf\u03b4\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03af\u03b1 \u03c4\u03bf\u03c5 \u03c4\u03b7\u03bb\u03b5\u03bf\u03c0\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03bb\u03cc\u03b3\u03bf\u03c5 \u03c3\u03b5 \u03bc\u03af\u03b1 \u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03c0\u03c4\u03c9\u03c3\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03bd\u03ac\u03bb\u03c5\u03c3\u03b7", "downloadable_attachments": [{"id": 65057709, "asset_id": 44597099, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 33204394, "first_name": "Ioanna", "last_name": "Vovou", "domain_name": "220", "page_name": "IoannaVovou", "display_name": "Ioanna Vovou", "profile_url": "https://220.academia.edu/IoannaVovou?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/33204394/20525906/20158957/s65_ioanna.vovou.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 9342, "name": "Television genres", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_genres?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 21829, "name": "Series TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_TV?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 34074, "name": "Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}]}, {"id": 35406070, "title": "Memoria cultural y ficci\u00f3n audiovisual en la era de la televisi\u00f3n en \"streaming\". Una exploraci\u00f3n en torno a la serie \"Narcos\" como relato de memoria transnacional (2018)", "created_at": "2017-12-11T19:36:43.037-08:00", "url": "https://www.academia.edu/35406070/Memoria_cultural_y_ficci%C3%B3n_audiovisual_en_la_era_de_la_televisi%C3%B3n_en_streaming_Una_exploraci%C3%B3n_en_torno_a_la_serie_Narcos_como_relato_de_memoria_transnacional_2018_?f_ri=392861", "dom_id": "work_35406070", "summary": "\r\nEn este trabajo se delinean algunos ejes de reflexi\u00f3n cr\u00edtica en torno al potencial de la ficci\u00f3n televisiva en la construcci\u00f3n de la memoria cultural y en la articulaci\u00f3n de din\u00e1micas de transferencia del recuerdo a escala transnacional. Particularmente, se aborda este asunto a partir de la serie \"Narcos\" (2015), una producci\u00f3n original de Netflix, empresa de televisi\u00f3n en \"streaming\" de alcance global.\r\n//\r\nThis paper intends to delineate some axes of critical reflection on the potential of television fiction in the construction of cultural memory and in the articulation of memory transference dynamics of on a transnational scale. In particular, this issue is addressed through the analysis of \"Narcos\" (2015), an original production of Netflix, a streaming television company with global reach", "downloadable_attachments": [{"id": 55266187, "asset_id": 35406070, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 31794006, "first_name": "Comunicaci\u00f3n y Sociedad", "last_name": "(revista cient\u00edfica)", "domain_name": "guadalajara", "page_name": "RevistaComunicaci\u00f3nySociedad", "display_name": "Comunicaci\u00f3n y Sociedad  (revista cient\u00edfica)", "profile_url": "https://guadalajara.academia.edu/RevistaComunicaci%C3%B3nySociedad?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/31794006/9850750/72810969/s65_comunicaci_n_y_sociedad._revista_cient_fica_.png"}, {"id": 3062916, "first_name": "Janny", "last_name": "Amaya", "domain_name": "independent", "page_name": "JannyAmaya", "display_name": "Janny Amaya", "profile_url": "https://independent.academia.edu/JannyAmaya?f_ri=392861", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 3143, "name": "Audience Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Audience_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 11483, "name": "Cultural Memory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cultural_Memory?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 129173, "name": "Audiencias", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Audiencias?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 160457, "name": "Transnationalization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Transnationalization?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 347268, "name": "Netflix", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Netflix?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 600098, "name": "Cultural memory/Memorialization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cultural_memory_Memorialization?f_ri=392861"}, {"id": 1184351, "name": "Prosthetic Memory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Prosthetic_Memory?f_ri=392861"}, {"id": 1220826, "name": "Ficci\u00f3n Televisiva", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ficcion_Televisiva?f_ri=392861"}, {"id": 2289235, "name": "Narcos", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Narcos?f_ri=392861"}, {"id": 2552710, "name": "Transnacionalizaci\u00f3n", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Transnacionalizaci%C3%B3n?f_ri=392861"}, {"id": 2841158, "name": "memorias prot\u00e9sicas", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/memorias_prot%C3%A9sicas?f_ri=392861"}]}, {"id": 33013370, "title": "Obitel Chile 2007-II: Crecimiento y diversificaci\u00f3n de la audiencia", "created_at": "2017-05-14T13:58:47.125-07:00", "url": "https://www.academia.edu/33013370/Obitel_Chile_2007_II_Crecimiento_y_diversificaci%C3%B3n_de_la_audiencia?f_ri=392861", "dom_id": "work_33013370", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 53126049, "asset_id": 33013370, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 31983180, "first_name": "Valerio", "last_name": "Fuenzalida", "domain_name": "independent", "page_name": "ValerioFuenzalida", "display_name": "Valerio Fuenzalida", "profile_url": "https://independent.academia.edu/ValerioFuenzalida?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/31983180/10475284/11688405/s65_valerio.fuenzalida.jpg"}], "research_interests": [{"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}]}, {"id": 44235257, "title": "World Building in Brazilian Telenovela : A Case Study from the Top Five Most Remembered Characters", "created_at": "2020-10-05T18:01:05.998-07:00", "url": "https://www.academia.edu/44235257/World_Building_in_Brazilian_Telenovela_A_Case_Study_from_the_Top_Five_Most_Remembered_Characters?f_ri=392861", "dom_id": "work_44235257", "summary": "In our theoretical and methodological readings on the development of imaginary worlds (WOLF, 2018), or in terms of Ryan and Thon (2014), of narrative worlds that cross different media, we face a gap: few texts deal with the character in problematic of world building. Therefore, our objective was to study the complexity of the worlds built from the characters of telenovelas, using the most called the attention of the audience and their relationship of affection through a media memory (NEIGER et al., 2011). \n\n", "downloadable_attachments": [{"id": 64605438, "asset_id": 44235257, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 442873, "first_name": "Maria Immacolata", "last_name": "Vassallo de Lopes", "domain_name": "usp-br", "page_name": "MariaImmacolataVassallodeLopes", "display_name": "Maria Immacolata Vassallo de Lopes", "profile_url": "https://usp-br.academia.edu/MariaImmacolataVassallodeLopes?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/442873/142663/19761819/s65_maria_immacolata.vassallo_de_lopes.jpg"}], "research_interests": [{"id": 859, "name": "Communication", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Communication?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1759, "name": "Internet Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Internet_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 4031, "name": "Global Media Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Global_Media_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 6694, "name": "Global Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Global_Studies?f_ri=392861"}, {"id": 31221, "name": "InterCultural Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/InterCultural_Studies?f_ri=392861"}, {"id": 202752, "name": "Broadcasting Filming/Radio and TV Production", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Broadcasting_Filming_Radio_and_TV_Production?f_ri=392861"}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}]}, {"id": 15485418, "title": "La sexualidad femenina en discursos de la prensa popular y la ficci\u00f3n televisiva", "created_at": "2015-09-07T10:18:54.757-07:00", "url": "https://www.academia.edu/15485418/La_sexualidad_femenina_en_discursos_de_la_prensa_popular_y_la_ficci%C3%B3n_televisiva?f_ri=392861", "dom_id": "work_15485418", "summary": "Female sexuality in discourses of popular press and tv fiction\r\n\r\nEste art\u00edculo presenta un an\u00e1lisis cultural de discursos medi\u00e1ticos provenientes de la autoayuda (revista Cosmopolitan) y de la ficci\u00f3n televisiva (\u201cLas Aparicio\u201d). Se exploran las formas en que abordan algunos temas de la sexualidad femenina y se destaca que fomentan un conjunto de significados y normas alternativas, pero acompa\u00f1ados de mensajes parad\u00f3jicos y contradictorios que cuestionan su sentido liberador.\r\n-----\r\nThis paper shows a cultural analysis of media discourses coming from self-help (Cosmopolitan) and tv fiction (\u201cLas Aparicio\u201d). We explore the ways they tackle some items of female sexuality and emphasize that they encourage a set of alternative significations and norms, but accompanied with paradoxical and contradictory messages that play down their liberator sense.", "downloadable_attachments": [{"id": 38693766, "asset_id": 15485418, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 818869, "first_name": "Tania", "last_name": "Rodr\u00edguez Salazar", "domain_name": "guadalajara", "page_name": "TaniaRodr\u00edguezSalazar", "display_name": "Tania Rodr\u00edguez Salazar", "profile_url": "https://guadalajara.academia.edu/TaniaRodr%C3%ADguezSalazar?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/818869/283929/34339758/s65_tania.rodr_guez_salazar.jpg"}, {"id": 31794006, "first_name": "Comunicaci\u00f3n y Sociedad", "last_name": "(revista cient\u00edfica)", "domain_name": "guadalajara", "page_name": "RevistaComunicaci\u00f3nySociedad", "display_name": "Comunicaci\u00f3n y Sociedad  (revista cient\u00edfica)", "profile_url": "https://guadalajara.academia.edu/RevistaComunicaci%C3%B3nySociedad?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/31794006/9850750/72810969/s65_comunicaci_n_y_sociedad._revista_cient_fica_.png"}], "research_interests": [{"id": 25687, "name": "Cultural Analysis", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cultural_Analysis?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 66127, "name": "Female Sexuality", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Female_Sexuality?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 66245, "name": "Women's Magazines", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Womens_Magazines?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 131190, "name": "Sexualidad Femenina", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sexualidad_Femenina?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 414006, "name": "An\u00e1lisis cultural", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Analisis_cultural?f_ri=392861"}, {"id": 1220826, "name": "Ficci\u00f3n Televisiva", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ficcion_Televisiva?f_ri=392861"}, {"id": 1240300, "name": "Revistas Femeninas", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Revistas_Femeninas?f_ri=392861"}]}, {"id": 40619899, "title": "Del teatro france\u0301s del siglo XVIII a la ficcio\u0301n televisiva transnacional del siglo XXI: el melodrama como paradigma transge\u0301nero, transcultural y transhisto\u0301rico (From the 18th-Century Theatre to the 21st-Century TV: Melodrama as a Trans-Genre, Transcultural, and Transhistorical Paradigm)", "created_at": "2019-10-14T10:59:15.672-07:00", "url": "https://www.academia.edu/40619899/Del_teatro_france_s_del_siglo_XVIII_a_la_ficcio_n_televisiva_transnacional_del_siglo_XXI_el_melodrama_como_paradigma_transge_nero_transcultural_y_transhisto_rico_From_the_18th_Century_Theatre_to_the_21st_Century_TV_Melodrama_as_a_Trans_Genre_Transcultural_and_Transhistorical_Paradigm_?f_ri=392861", "dom_id": "work_40619899", "summary": "The study gathers classical researches of melodrama in theatre, literature, film, radio, and television studies to reflect on the current transnationalization flows of TV fiction around the world. Thus, we observe, in the context of the transnational television fiction, the permanent and the residual characteristics present in the historical process of melodrama. We believe that this research, by putting into dialogue European, North American, and Latin American conceptions, provides perspectives to understand how the melodrama subscribes to and writes the postmodern condition, essentially through characteristics that transcend aesthetic, cultural, and historical instances.\n\nFunding:\nThis study was financed in part by CAPES Foundation, Brazil; Funding Code 001.\n\nHow to cite this work (APA Style):\nN\u00e9ia, L. M. (2018). Del teatro france\u0301s del siglo XVIII a la ficcio\u0301n televisiva transnacional del siglo XXI: el melodrama como paradigma transge\u0301nero, transcultural y transhisto\u0301rico. In Memorias del Congreso ALAIC 2018: GI 2. Ficci\u00f3n televisiva y narrativa transmedia (pp. 130\u2013135). Latin American Association of Communication Researchers. http://alaic2018.ucr.ac.cr/sites/default/files/2019-02/GI%202%20-%20ALAIC%202018_0.pdf", "downloadable_attachments": [{"id": 60987881, "asset_id": 40619899, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 3882330, "first_name": "Lucas", "last_name": "Martins N\u00e9ia", "domain_name": "usp-br", "page_name": "LucasMartinsN\u00e9ia", "display_name": "Lucas Martins N\u00e9ia", "profile_url": "https://usp-br.academia.edu/LucasMartinsN%C3%A9ia?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/3882330/1434376/42996452/s65_lucas.martins_n_ia.jpg"}], "research_interests": [{"id": 947, "name": "Theatre Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Theatre_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 2206, "name": "Genre studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Genre_studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 9342, "name": "Television genres", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_genres?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 9343, "name": "Melodrama", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Melodrama?f_ri=392861"}, {"id": 9344, "name": "Telenovela and Soap Opera", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Telenovela_and_Soap_Opera?f_ri=392861"}, {"id": 40559, "name": "Serialization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Serialization?f_ri=392861"}, {"id": 51610, "name": "Postmodernity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Postmodernity?f_ri=392861"}, {"id": 103487, "name": "History and theory of literary genres", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_and_theory_of_literary_genres?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 432137, "name": "P\u00f3s-Modernidade", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/P%C3%B3s-Modernidade?f_ri=392861"}, {"id": 578823, "name": "Television fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_fiction?f_ri=392861"}, {"id": 624603, "name": "Postmodernidad", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Postmodernidad?f_ri=392861"}, {"id": 931666, "name": "G\u00e9neros Televisivos", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/G%C3%A9neros_Televisivos?f_ri=392861"}, {"id": 1424348, "name": "Serializa\u00e7\u00e3o", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Serializacao?f_ri=392861"}]}, {"id": 11458120, "title": "Repensant l\u2019ideal d\u2019home: estudi de la masculinitat a la s\u00e8rie de ficci\u00f3 \u2018Mad Men\u2019", "created_at": "2015-03-16T05:03:01.944-07:00", "url": "https://www.academia.edu/11458120/Repensant_l_ideal_d_home_estudi_de_la_masculinitat_a_la_s%C3%A8rie_de_ficci%C3%B3_Mad_Men_?f_ri=392861", "dom_id": "work_11458120", "summary": "El present Treball Te\u00f2ric de Fi de Grau en Teories de la Comunicaci\u00f3 t\u00e9 com objecte d\u2019estudi l\u2019an\u00e0lisi de la masculinitat en la ficci\u00f3 americana Mad Men (AMC, 2007-act.). Existeix una passi\u00f3 per les s\u00e8ries de ficci\u00f3. Aquestes s\u00e8ries, algunes considerades d\u2019alta qualitat, estan atrapant a milions de persones en tot el m\u00f3n. S\u00f3n obres que s\u2019han apoderat de les nostres sales d\u2019estar per convertir-se en el gran espectacle de les nostres vides i alhora en el m\u00e9s gran entreteniment de la llar. Les seves hist\u00f2ries, una mescla entre l\u2019art, l\u2019economia, la cultura i la societat, mereixen la nostra atenci\u00f3 ja que ens fan reflexionar sobre el nostre m\u00f3n, els estils de vida, les modes, les dietes o fins i tot sobre els nostres vicis. Per\u00f2 no nom\u00e9s s\u00f3n les hist\u00f2ries. Hem de parlar tamb\u00e9 de la capacitat que tenen algunes ficcions (i els seus guionistes) de presentar uns personatges que captiven i penetren en la consci\u00e8ncia del p\u00fablic; uns protagonistes que es converteixen en familiars i pels quals el p\u00fablic se sent identificat en bona mesura. Aquesta caracter\u00edstica s\u2019articula de forma molt cuidada i rica en un relat innovador com \u00e9s Mad Men i els corresponents publicistes de Madison Avenue liderats per Don Draper. L\u2019objectiu principal d\u2019aquest Treball de Fi de Grau \u00e9s estudiar la masculinitat i els models de masculinitat que es construeixen a la ficci\u00f3 Mad Men, creada per Matthew Weiner a l\u2019any 2007. Per fer-ho s\u2019analitzen els tretze episodis de la primera temporada, emesos de juliol a octubre del 2007. Es proposa un treball d\u2019investigaci\u00f3 centrat en l\u2019an\u00e0lisi de contingut i recolzat amb l\u2019an\u00e0lisi textual, de cara a descobrir la representaci\u00f3 de la masculinitat d\u2019aquells homes \u201cofegats\u201d en cigarrets i alcohol que van donar lloc i forma al modern \u2018somni americ\u00e0\u2019.", "downloadable_attachments": [{"id": 37103129, "asset_id": 11458120, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 1345031, "first_name": "Xavi", "last_name": "Grabolosa Carrera", "domain_name": "upf", "page_name": "XaviGrabolosaCarrera", "display_name": "Xavi Grabolosa Carrera", "profile_url": "https://upf.academia.edu/XaviGrabolosaCarrera?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/1345031/2755819/8213566/s65_xavi.grabolosa_carrera.png"}], "research_interests": [{"id": 8734, "name": "Masculinity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Masculinity?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 21829, "name": "Series TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_TV?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 237053, "name": "Mad Men", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Mad_Men?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}]}, {"id": 73598041, "title": "Analytical Model of Transmedia Storytelling Ecosystems in Audiovisual Fiction: The Spanish Model of The Ministry of Time", "created_at": "2022-03-12T05:10:58.958-08:00", "url": "https://www.academia.edu/73598041/Analytical_Model_of_Transmedia_Storytelling_Ecosystems_in_Audiovisual_Fiction_The_Spanish_Model_of_The_Ministry_of_Time?f_ri=392861", "dom_id": "work_73598041", "summary": "Transmedia storytelling has been widely researched as a new topic in the last decade. The transmedia field includes many publications exploring the topic from different perspectives, but it lacks a standard methodology that allows the measurement of different case studies under a unified pattern. This research suggests a model for transmedia ecosystems that will allow researchers to study them in-depth. Authors suggest a potential configuration based on a simplified image of the transmedia universe, in which projects are divided into well-differentiated narrative systems, allowing the obtention of precise details on their basic functioning. This paper provides an original methodology able to observe the transmedia universes from different perspectives. To test the validity of the paradigm, the model has applied to the case study of the Spanish-fiction product, The Ministry of Time (El Ministerio del Tiempo, in the original language), because of the multiplicity of content renders it...", "downloadable_attachments": [{"id": 82058292, "asset_id": 73598041, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 107353743, "first_name": "Ismael", "last_name": "Medel", "domain_name": "azusa", "page_name": "IsmaelMedel", "display_name": "Ismael Medel", "profile_url": "https://azusa.academia.edu/IsmaelMedel?f_ri=392861", "photo": "https://gravatar.com/avatar/ab20ceb85687e52268884e79b175c523?s=65"}], "research_interests": [{"id": 184, "name": "Sociology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociology?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 2065, "name": "Research Methodology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Research_Methodology?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 14070, "name": "Transmedial Storytelling", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Transmedial_Storytelling?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 17145, "name": "Film Production", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Film_Production?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 21829, "name": "Series TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_TV?f_ri=392861"}, {"id": 24715, "name": "Media Convergence", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Convergence?f_ri=392861"}, {"id": 41870, "name": "Broadcasting", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Broadcasting?f_ri=392861"}, {"id": 53852, "name": "TV studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_studies?f_ri=392861"}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861"}, {"id": 276056, "name": "TV production", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_production?f_ri=392861"}, {"id": 284922, "name": "Digital communication and society", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Digital_communication_and_society?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 555895, "name": "Transmedia Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Transmedia_Studies?f_ri=392861"}, {"id": 2200925, "name": "El Ministerio del Tiempo (TV Series)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/El_Ministerio_del_Tiempo_TV_Series_?f_ri=392861"}, {"id": 3856465, "name": "Transmedia Methodology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Transmedia_Methodology?f_ri=392861"}]}, {"id": 67198307, "title": "Narrativas televisivas en contexto de crisis. El covid-19 en las series de ficci\u00f3n televisiva espa\u00f1ola", "created_at": "2022-01-05T01:27:18.186-08:00", "url": "https://www.academia.edu/67198307/Narrativas_televisivas_en_contexto_de_crisis_El_covid_19_en_las_series_de_ficci%C3%B3n_televisiva_espa%C3%B1ola?f_ri=392861", "dom_id": "work_67198307", "summary": "Este art\u00edculo analiza la representaci\u00f3n sobre la crisis del COVID-19 que han realizado las series de ficci\u00f3n televisiva espa\u00f1ola, producidas y emitidas durante la crisis. Se propone una metodolog\u00eda cualitativa, el contexto de producci\u00f3n en la coyuntura de la pandemia y se efect\u00faa el an\u00e1lisis textual (Casetti y DiChio, 1999) de las cinco producciones. Se concluye que esta ficci\u00f3n sirve como catarsis y fabrica memoria con escaso compromiso social.", "downloadable_attachments": [{"id": 78105711, "asset_id": 67198307, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 31597012, "first_name": "Javier", "last_name": "Mateos-P\u00e9rez", "domain_name": "ucm", "page_name": "JavierMateosP\u00e9rez", "display_name": "Javier Mateos-P\u00e9rez", "profile_url": "https://ucm.academia.edu/JavierMateosP%C3%A9rez?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/31597012/13799266/14897945/s65_javier.mateos_p_rez.jpg"}], "research_interests": [{"id": 74289, "name": "Imaginarios sociales", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Imaginarios_sociales?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 398313, "name": "Series De Televisi\u00f3n", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_De_Television?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1012303, "name": "Fiction TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Fiction_TV?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1220826, "name": "Ficci\u00f3n Televisiva", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ficcion_Televisiva?f_ri=392861"}, {"id": 1330315, "name": "Historia De La Televisi\u00f3n En Espa\u00f1a", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Historia_De_La_Television_En_Espana?f_ri=392861"}, {"id": 1420226, "name": "Television Espa\u00f1ola", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Espa%C3%B1ola?f_ri=392861"}, {"id": 3567366, "name": "Coronavirus COVID-19", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Coronavirus_COVID-19?f_ri=392861"}, {"id": 3588092, "name": "Pandemic Coronavirus COVID19", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Pandemic_Coronavirus_COVID19?f_ri=392861"}, {"id": 3604035, "name": "PANDEMIA Covid 19", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/PANDEMIA_Covid_19?f_ri=392861"}]}, {"id": 63141616, "title": "Campo e estilo das s\u00e9ries ficcionais televisivas: notas metodol\u00f3gicas", "created_at": "2021-12-03T10:43:07.262-08:00", "url": "https://www.academia.edu/63141616/Campo_e_estilo_das_s%C3%A9ries_ficcionais_televisivas_notas_metodol%C3%B3gicas?f_ri=392861", "dom_id": "work_63141616", "summary": "No presente artigo, articulamos os apontamentos te\u00f3ricos e metodol\u00f3gicos que t\u00eam guiado nossos esfor\u00e7os de compreens\u00e3o e an\u00e1lise das fic\u00e7\u00f5es seriadas televisivas, especialmente o conceito de campo social de produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica e cultural, de Bourdieu (1996). Em nossos trabalhos, temos defendido que a produ\u00e7\u00e3o e a distribui\u00e7\u00e3o de s\u00e9ries constitui um campo que implica um espa\u00e7o social de tomadas de posi\u00e7\u00e3o (tanto criativas quanto gerenciais) pelos principais agentes envolvidosparticularmente, os executivos de desenvolvimento de programa\u00e7\u00e3o original das empresas e os showrunners, roteiristas-chefes e produtores-executivos respons\u00e1veis pelas equipes criativas que trabalham nessas s\u00e9ries. Operacionalizada junto com a perspectiva de estilo e a abordagem hist\u00f3rica da intencionalidade dos agentes sociais de Baxandall (2006) e de Bordwell (2008), sintetizada na no\u00e7\u00e3o de paradigma problema/solu\u00e7\u00e3o, o aporte te\u00f3rico de Bourdieu inspira a an\u00e1lise relacional de duas inst\u00e2ncias-a da realiza\u00e7\u00e3o do produto cultural e a da gest\u00e3o empresarial do processo produtivo-em um ponto de vista amplo e compreensivo das obras e dos agentes sociais envolvidos (empresas e criadores), de acordo com as l\u00f3gicas espec\u00edficas em disputa no cen\u00e1rio social, econ\u00f4mico e midi\u00e1tico em que elas est\u00e3o inseridas. ", "downloadable_attachments": [{"id": 75661919, "asset_id": 63141616, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 641526, "first_name": "Ma\u00edra", "last_name": "Bianchini", "domain_name": "ufba", "page_name": "Ma\u00edraBianchini", "display_name": "Ma\u00edra Bianchini", "profile_url": "https://ufba.academia.edu/Ma%C3%ADraBianchini?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/641526/220797/58749892/s65_ma_ra.bianchini.jpg"}], "research_interests": [{"id": 928, "name": "Media Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 11261, "name": "U.S. Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/U.S._Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 13340, "name": "Pierre Bourdieu", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Pierre_Bourdieu?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 21829, "name": "Series TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_TV?f_ri=392861"}, {"id": 30259, "name": "Bourdieu", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Bourdieu?f_ri=392861"}, {"id": 34074, "name": "Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television?f_ri=392861"}, {"id": 53852, "name": "TV studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_studies?f_ri=392861"}, {"id": 55973, "name": "Television and Film Production", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_and_Film_Production?f_ri=392861"}, {"id": 74988, "name": "American serial television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/American_serial_television?f_ri=392861"}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861"}, {"id": 340478, "name": "Television Distribution", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Distribution?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 455426, "name": "Cinema and Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cinema_and_Television?f_ri=392861"}, {"id": 1948810, "name": "History of Television Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_of_Television_Series?f_ri=392861"}, {"id": 3118566, "name": "Field of Television Series Production", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Field_of_Television_Series_Production?f_ri=392861"}]}, {"id": 49087882, "title": "Amigos o simplemte fans as relaciones parasociales en las comunidades online de la ficcion televisiva", "created_at": "2021-06-01T08:51:42.420-07:00", "url": "https://www.academia.edu/49087882/Amigos_o_simplemte_fans_as_relaciones_parasociales_en_las_comunidades_online_de_la_ficcion_televisiva?f_ri=392861", "dom_id": "work_49087882", "summary": "Este art\u00edculo explora los fen\u00f3menos parasociales que se producen en las redes sociales dedicadas a la ficci\u00f3n televisiva espa\u00f1ola, con el objetivo de analizar tanto las relaciones entre los usuarios y los personajes como las caracter\u00edsticas de este tipo de comunidades y la evoluci\u00f3n de ambas manifestaciones de la parasocialidad. La muestra de an\u00e1lisis est\u00e1 integrada por 4.762 comentarios espont\u00e1neos en las webs dedicadas a los programas (1.598 en Facebook y 3.164 de Twitter), publicados entre el 1 de enero de 2018 y el 31 de mayo de 2020 y recogidos al d\u00eda siguiente del estreno de cada ficci\u00f3n. El trabajo confirma los resultados de las investigaciones precedentes sobre la semejanza de las relaciones parasociales con los personajes y las relaciones reales, as\u00ed como la mayor tendencia de los comentarios femeninos a extrapolar las relaciones parasociales a su vida cotidiana. El an\u00e1lisis tambi\u00e9n evidencia la relaci\u00f3n entre, por un lado, la longevidad de los programas y el \u00e9xito de audiencia y, por otro lado, la intensidad de las relaciones parasociales con los personajes. Las relaciones entre los miembros de la comunidad revelan un cierto narcisismo, que los induce m\u00e1s a mostrarse (self-disclosure) que a interactuar con el resto de los usuarios. Se sit\u00faan, por consiguiente, m\u00e1s pr\u00f3ximos a la consocialidad (Kozinets, 2015) que a la parasocialidad, aunque tambi\u00e9n en este punto se aprecian diferencias significativas en relaci\u00f3n con la identidad de g\u00e9nero.", "downloadable_attachments": [{"id": 67483515, "asset_id": 49087882, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 4732816, "first_name": "Charo", "last_name": "Lacalle", "domain_name": "uab", "page_name": "CharoLacalle", "display_name": "Charo Lacalle", "profile_url": "https://uab.academia.edu/CharoLacalle?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/4732816/2003043/2363500/s65_charo.lacalle.jpg"}], "research_interests": [{"id": 98, "name": "Semiotics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Semiotics?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 696, "name": "Gender Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Gender_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 10453, "name": "Feminism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Feminism?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 83703, "name": "Audiovisual", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Audiovisual?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}]}, {"id": 40488656, "title": "La representaci\u00f3n de la paternidad en series de televisi\u00f3n chilenas del siglo XXI", "created_at": "2019-10-01T02:18:29.996-07:00", "url": "https://www.academia.edu/40488656/La_representaci%C3%B3n_de_la_paternidad_en_series_de_televisi%C3%B3n_chilenas_del_siglo_XXI?f_ri=392861", "dom_id": "work_40488656", "summary": "La televisi\u00f3n chilena en la \u00faltima d\u00e9cada ha conocido un nuevo fen\u00f3meno: la producci\u00f3n y emisi\u00f3n de series de ficci\u00f3n nacionales que han alcanzado un lugar prioritario en la programaci\u00f3n televisiva y en el seguimiento del p\u00fablico. Series como Los 80, Los archivos del Cardenal, No, Sudamerican Rockers, Bala Loca y Mary&Mike, entre otras, son producciones representativas de este formato, por la audiencia lograda, por la valoraci\u00f3n positiva de la cr\u00edtica, por el debate social que suscitaron y por los contenidos que abordan.\n\nEstas series desarrollan contenidos cr\u00edticos vinculados a la historia reciente del pa\u00eds. En particular, respecto a la dictadura militar implantada a partir del 11 de septiembre de 1973, y sus huellas en la actualidad. Al mismo tiempo, a trav\u00e9s de ellas se puede reflexionar respecto a otras tem\u00e1ticas, como la representaci\u00f3n de g\u00e9nero. En cada una de las series indicadas los personajes de los padres juegan un rol relevante en el guion y adquieren caracter\u00edsticas particulares que permiten preguntarse por la construcci\u00f3n de masculinidad que hay en ellas. \n\nLa investigaci\u00f3n se plantea desde un enfoque descriptivo-interpretativo y una metodolog\u00eda cualitativa (Valles, 1999), puesto que permite conocer de manera integral fen\u00f3menos televisivos complejos (Casetti&DiChio). Se propone un an\u00e1lisis narratol\u00f3gico (Aumont, 1993) y de representaci\u00f3n de g\u00e9nero con el fin de indagar en la forma en que las opciones de relato se articulan con determinadas representaciones de ser padre y de masculinidad, las que se dinamizan, actualizan y contextualizan seg\u00fan las caracter\u00edsticas propias de cada serie y su contenido.\n\nDe esta forma, se aborda la representaci\u00f3n de la paternidad en las seis series se\u00f1aladas, con la intenci\u00f3n de aportar a la discusi\u00f3n sobre representaci\u00f3n de g\u00e9nero en la producci\u00f3n audiovisual y al estudio de las series de televisi\u00f3n en Chile. \n", "downloadable_attachments": [{"id": 60756646, "asset_id": 40488656, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 31597012, "first_name": "Javier", "last_name": "Mateos-P\u00e9rez", "domain_name": "ucm", "page_name": "JavierMateosP\u00e9rez", "display_name": "Javier Mateos-P\u00e9rez", "profile_url": "https://ucm.academia.edu/JavierMateosP%C3%A9rez?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/31597012/13799266/14897945/s65_javier.mateos_p_rez.jpg"}], "research_interests": [{"id": 188, "name": "Cultural Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cultural_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 13530, "name": "Chile", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Chile?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 287710, "name": "Representacion de Genero", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Representacion_de_Genero?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 398313, "name": "Series De Televisi\u00f3n", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_De_Television?f_ri=392861"}, {"id": 593527, "name": "Gender representation", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Gender_representation?f_ri=392861"}, {"id": 876710, "name": "Television chilena", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_chilena?f_ri=392861"}, {"id": 1220826, "name": "Ficci\u00f3n Televisiva", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ficcion_Televisiva?f_ri=392861"}]}, {"id": 36729302, "title": "The Wire University. Ficci\u00f3n y sociedad desde las esquinas - Cap. 1 - Dando clase a The Wire", "created_at": "2018-05-28T02:23:30.269-07:00", "url": "https://www.academia.edu/36729302/The_Wire_University_Ficci%C3%B3n_y_sociedad_desde_las_esquinas_Cap_1_Dando_clase_a_The_Wire?f_ri=392861", "dom_id": "work_36729302", "summary": "Traducci\u00f3n al espa\u00f1ol junto a Guillermo Altarriba del texto/art\u00edculo publicado por Jason Mittell en The Cine-Files y recogido en el libro: \"The Wire University. Ficci\u00f3n y sociedad desde las esquinas\" (Editorial UOC, Noviembre 2016).", "downloadable_attachments": [{"id": 56671341, "asset_id": 36729302, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 1345031, "first_name": "Xavi", "last_name": "Grabolosa Carrera", "domain_name": "upf", "page_name": "XaviGrabolosaCarrera", "display_name": "Xavi Grabolosa Carrera", "profile_url": "https://upf.academia.edu/XaviGrabolosaCarrera?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/1345031/2755819/8213566/s65_xavi.grabolosa_carrera.png"}], "research_interests": [{"id": 14800, "name": "Hermeneutics and Narrative", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Hermeneutics_and_Narrative?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 19818, "name": "Narrative Theory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Narrative_Theory?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 51289, "name": "The Wire", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/The_Wire?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 51290, "name": "David Simon", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/David_Simon?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 54239, "name": "Comunicacion Social", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Comunicacion_Social?f_ri=392861"}, {"id": 110171, "name": "Tv serials", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Tv_serials?f_ri=392861"}, {"id": 180150, "name": "Narrativa Audiovisual", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Narrativa_Audiovisual?f_ri=392861"}, {"id": 274096, "name": "Comunicaci\u00f3n Audiovisual", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Comunicaci%C3%B3n_Audiovisual?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 398313, "name": "Series De Televisi\u00f3n", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_De_Television?f_ri=392861"}, {"id": 2893288, "name": "Producci\u00f3n de ficci\u00f3n, series de televisi\u00f3n, industria audiovisual", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Producci%C3%B3n_de_ficci%C3%B3n_series_de_televisi%C3%B3n_industria_audiovisual?f_ri=392861"}]}, {"id": 12970977, "title": "Dove la scuola \u00e8 sempre buona. Maestri, alunni e professori: va sempre tutto bene nelle classi della fiction italiana", "created_at": "2015-06-14T00:35:08.045-07:00", "url": "https://www.academia.edu/12970977/Dove_la_scuola_%C3%A8_sempre_buona_Maestri_alunni_e_professori_va_sempre_tutto_bene_nelle_classi_della_fiction_italiana?f_ri=392861", "dom_id": "work_12970977", "summary": "Febbraio 2015, Raitre, ore 21.40 circa. Fabio Fazio e Luciana Littizzetto, come da lunga consuetudine, al termine della puntata domenicale di Che tempo che fa, danno la linea alla successiva programmazione della rete: raccoglie il testimone Presadiretta di Riccardo Iacona, che dedica un\u2019inchiesta alla riforma della scuola, raccontata in modo non troppo lusinghiero;seguir\u00e0 contorno d\u2019inevitabili polemiche, dal presidente del Consiglio in gi\u00f9. Balzo in avanti di qualche mese, tra met\u00e0 aprile e l\u2019inizio di maggio. Stesso posto, stessa ora, stessa circostanza: per quattro puntate consecutive, il lancio in chiusura del talk di Fazio non \u00e8 dedicato solo all\u2019offerta di Raitre (non pi\u00f9 Presadiretta, tocca a Report di Milena Gabanelli), ma agisce in modo trasversale. [...]", "downloadable_attachments": [{"id": 37902363, "asset_id": 12970977, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 245813, "first_name": "Luca", "last_name": "Barra", "domain_name": "unibo", "page_name": "LucaBarra", "display_name": "Luca  Barra", "profile_url": "https://unibo.academia.edu/LucaBarra?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/245813/53242/712272/s65_luca.barra.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 979208, "name": "Italian Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Italian_Television?f_ri=392861", "nofollow": false}]}, {"id": 79057759, "title": "Friends or just fans? Parasocial relationships in online television fiction communities", "created_at": "2022-05-13T10:47:19.089-07:00", "url": "https://www.academia.edu/79057759/Friends_or_just_fans_Parasocial_relationships_in_online_television_fiction_communities?f_ri=392861", "dom_id": "work_79057759", "summary": "This paper explores parasocial phenomena on social media pages related to Spanish television fiction by analysing the development of parasociality through relationships established between users and characters and the characteristics of this type of online community. The sample consisted of 4,762 spontaneous comments posted on social media pages (1,598 on Facebook and 3,164 on Twitter) linked to television series. Comments published between 1 January 2018 and 31 May 2020 were compiled the day after the premiere of each fiction. Our findings confirm those of previous researchs on the similarity between parasocial relationships with fictional characters and relationships in real life. This study also substantiates that women\u2019s comments show a greater tendency to draw associations between parasocial relationships and daily life. We also find a link between programme longevity and audience success on the one hand, and the intensity of parasocial relationships with the characters on the ...", "downloadable_attachments": [{"id": 85908118, "asset_id": 79057759, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 4732816, "first_name": "Charo", "last_name": "Lacalle", "domain_name": "uab", "page_name": "CharoLacalle", "display_name": "Charo Lacalle", "profile_url": "https://uab.academia.edu/CharoLacalle?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/4732816/2003043/2363500/s65_charo.lacalle.jpg"}], "research_interests": [{"id": 98, "name": "Semiotics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Semiotics?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 3637, "name": "Advertising", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Advertising?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 7024, "name": "Gender", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Gender?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 9246, "name": "Social Media", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Media?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 10453, "name": "Feminism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Feminism?f_ri=392861"}, {"id": 29366, "name": "Feminism(s)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Feminism_s_-1?f_ri=392861"}, {"id": 34074, "name": "Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television?f_ri=392861"}, {"id": 44675, "name": "Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 83703, "name": "Audiovisual", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Audiovisual?f_ri=392861"}, {"id": 144038, "name": "Characteristics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Characteristics?f_ri=392861"}, {"id": 186266, "name": "Online Community", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Online_Community?f_ri=392861"}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861"}, {"id": 284922, "name": "Digital communication and society", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Digital_communication_and_society?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 530195, "name": "Parasociality", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Parasociality?f_ri=392861"}, {"id": 1325291, "name": "Comunicaci\u00f3n y sociedad", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Comunicacion_y_sociedad?f_ri=392861"}]}, {"id": 54536920, "title": "Globalization, Re-Discovery of the Malay \u2018Local,' and Popular TV Fiction through Audience Narratives", "created_at": "2021-10-01T02:53:40.094-07:00", "url": "https://www.academia.edu/54536920/Globalization_Re_Discovery_of_the_Malay_Local_and_Popular_TV_Fiction_through_Audience_Narratives?f_ri=392861", "dom_id": "work_54536920", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 70854877, "asset_id": 54536920, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 9631639, "first_name": "ruzy", "last_name": "hashim", "domain_name": "independent", "page_name": "ruzyhashim", "display_name": "ruzy hashim", "profile_url": "https://independent.academia.edu/ruzyhashim?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/9631639/10540702/11763731/s65_ruzy.hashim.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 2858, "name": "Popular Culture", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Popular_Culture?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 2860, "name": "Postcolonial Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Postcolonial_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 15863, "name": "Postcolonial Literature", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Postcolonial_Literature?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 43965, "name": "Malaysian Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Malaysian_Studies?f_ri=392861"}, {"id": 102363, "name": "Malay Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Malay_Studies?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}]}, {"id": 44894089, "title": "Analytical Model of Transmedia Storytelling Ecosystems in Audiovisual Fiction: The Spanish Model of The Ministry of Time", "created_at": "2021-01-13T01:11:17.699-08:00", "url": "https://www.academia.edu/44894089/Analytical_Model_of_Transmedia_Storytelling_Ecosystems_in_Audiovisual_Fiction_The_Spanish_Model_of_The_Ministry_of_Time?f_ri=392861", "dom_id": "work_44894089", "summary": "Transmedia storytelling has been widely researched as a new topic in the last decade. The transmedia field includes many publications exploring the topic from different perspectives, but it lacks a standard methodology that allows the measurement of different case studies under a unified pattern. This research suggests a model for transmedia ecosystems that will allow researchers to study them in-depth. Authors suggest a potential configuration based on a simplified image of the transmedia universe, in which projects are divided into well-differentiated narrative systems, allowing the obtention of precise details on their basic functioning. This paper provides an original methodology able to observe the transmedia universes from different perspectives. To test the validity of the paradigm, the model has applied to the case study of the Spanish-fiction product, The Ministry of Time (El Ministerio del Tiempo, in the original language), because of the multiplicity of content renders its study as highly efficient. Thus, we encounter a new transmedia universe that allows precise measurement and the obtention of conclusive data. The positive results confirm that the new methodological approach meets the initial expectations. At the same time, it offers the possibility of obtaining much more information than the one the limited space of this article allows to explain, which opens the door to new lines of research in the future. ", "downloadable_attachments": [{"id": 65412240, "asset_id": 44894089, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 31501962, "first_name": "Jorge", "last_name": "Miranda-Galbe", "domain_name": "upsa", "page_name": "JorgeMirandaGalbe", "display_name": "Jorge  Miranda-Galbe", "profile_url": "https://upsa.academia.edu/JorgeMirandaGalbe?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/31501962/9307309/14416907/s65_jorge.miranda-galbe.jpg"}], "research_interests": [{"id": 2065, "name": "Research Methodology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Research_Methodology?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 14070, "name": "Transmedial Storytelling", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Transmedial_Storytelling?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 17145, "name": "Film Production", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Film_Production?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 21829, "name": "Series TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_TV?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 24715, "name": "Media Convergence", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Convergence?f_ri=392861"}, {"id": 41870, "name": "Broadcasting", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Broadcasting?f_ri=392861"}, {"id": 53852, "name": "TV studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_studies?f_ri=392861"}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861"}, {"id": 276056, "name": "TV production", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_production?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 555895, "name": "Transmedia Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Transmedia_Studies?f_ri=392861"}, {"id": 2200925, "name": "El Ministerio del Tiempo (TV Series)", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/El_Ministerio_del_Tiempo_TV_Series_?f_ri=392861"}, {"id": 2607979, "name": " The Ministry of Time", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/The_Ministry_of_Time?f_ri=392861"}, {"id": 3856465, "name": "Transmedia Methodology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Transmedia_Methodology?f_ri=392861"}]}, {"id": 28789170, "title": "Cap\u00edtulo de Libro: La serie televisiva desde la noci\u00f3n de esquema-familia (Hotel, Falcon Crest, Hill Street Blues). En: Encarna Jim\u00e9nez y Vicente S\u00e1nchez-Biosca, El relato electr\u00f3nico. Valencia: Filmoteca Generalitat Valenciana, 1989, 201-215.", "created_at": "2016-09-29T03:51:46.073-07:00", "url": "https://www.academia.edu/28789170/Cap%C3%ADtulo_de_Libro_La_serie_televisiva_desde_la_noci%C3%B3n_de_esquema_familia_Hotel_Falcon_Crest_Hill_Street_Blues_En_Encarna_Jim%C3%A9nez_y_Vicente_S%C3%A1nchez_Biosca_El_relato_electr%C3%B3nico_Valencia_Filmoteca_Generalitat_Valenciana_1989_201_215?f_ri=392861", "dom_id": "work_28789170", "summary": "El objetivo principal de nuestro trabajo es, en primer lugar, formular, a modo de hip\u00f3tesis, una noci\u00f3n que resulte operativa a la hora de dar cuenta del significado de algunos textos televisivos que cabe encuadrar dentro de la tipolog\u00eda telefilm.\nNo han faltado te\u00f3ricos del fen\u00f3meno de la serie televisiva que, con buen criterio, han reparado en el hecho significativo de que sea precisamente la familia el caldo de cultivo id\u00f3neo para la generaci\u00f3n de infinitos conflictos en una estructura siempre inalterable. El esquema familiar permite una generaci\u00f3n infinita de reajustes que le confiere una potencial dinamicidad muy rica, pero, al mismo tiempo, todo cambia para volver siempre al punto de partida (o mejor, es, parad\u00f3jicamente, ese cambio aparente el que permite la m\u00e1s absoluta inmovilidad de la propia estructura de funciones). Esto es, el esquema familiar es el lugar del continuo conflicto imposible en el reino del orden inamovible.\nObviamente, una noci\u00f3n de esquema-familia basada exclusivamente en criterios sociol\u00f3gicos ofrece un resultado empobrecedor para nuestro proyecto. Y ello, en primer lugar, porque una perspectiva de estudio que se quiere inmanente debe operar con un instrumental conceptual que resulte eficaz en el an\u00e1lisis de la propia estructura formal del texto. Por tanto, si entendemos como esquema-familia un tipo de estructura estrictamente sociol\u00f3gica vinculada por lazos de consanguinidad (como resultar\u00eda de una primera aproximaci\u00f3n intuitiva a nuestra noci\u00f3n), nos enfrentamos con la imposibilidad de explicar aquellos casasen los que, sin que se trate de una relaci\u00f3n literalmente familiar, aparecen estructuras funcionales equivalentes a la de la familia.", "downloadable_attachments": [{"id": 49207512, "asset_id": 28789170, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 1801008, "first_name": "Javier", "last_name": "Marzal-Felici", "domain_name": "uji", "page_name": "JavierMarzalFelici", "display_name": "Javier  Marzal-Felici", "profile_url": "https://uji.academia.edu/JavierMarzalFelici?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/1801008/14025249/15054433/s65_javier.marzal-felici.jpg"}], "research_interests": [{"id": 188, "name": "Cultural Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cultural_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 863, "name": "Visual Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Visual_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 11467, "name": "Visual Communication", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Visual_Communication?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 21829, "name": "Series TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_TV?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 53852, "name": "TV studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_studies?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}]}, {"id": 5709621, "title": "Innovazione seriale: la Francia", "created_at": "2014-01-13T23:41:10.167-08:00", "url": "https://www.academia.edu/5709621/Innovazione_seriale_la_Francia?f_ri=392861", "dom_id": "work_5709621", "summary": "\"Innovazione seriale: la Francia\" in Scaglioni, M. Barra, L. (dir.) Tutta un'altra fiction. Carocci, 2013", "downloadable_attachments": [{"id": 42640831, "asset_id": 5709621, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 1420333, "first_name": "Matteo", "last_name": "Treleani", "domain_name": "landaverde", "page_name": "MatteoTreleani", "display_name": "Matteo Treleani", "profile_url": "https://landaverde.academia.edu/MatteoTreleani?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/1420333/3571395/74105888/s65_matteo.treleani.png"}], "research_interests": [{"id": 98, "name": "Semiotics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Semiotics?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 184, "name": "Sociology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sociology?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 928, "name": "Media Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 21829, "name": "Series TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_TV?f_ri=392861"}, {"id": 27336, "name": "France", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/France?f_ri=392861"}, {"id": 44675, "name": "Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 1247225, "name": "Canal Plus", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Canal_Plus?f_ri=392861"}, {"id": 1247226, "name": "Les Revenants", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Les_Revenants?f_ri=392861"}, {"id": 1247227, "name": "Bref", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Bref?f_ri=392861"}]}, {"id": 82389442, "title": "Narrativas televisivas en contexto de crisis. El COVID-19 en las series de ficci\u00f3n televisiva espa\u00f1ola", "created_at": "2022-06-30T01:05:28.705-07:00", "url": "https://www.academia.edu/82389442/Narrativas_televisivas_en_contexto_de_crisis_El_COVID_19_en_las_series_de_ficci%C3%B3n_televisiva_espa%C3%B1ola?f_ri=392861", "dom_id": "work_82389442", "summary": "Este art\u00edculo analiza la representaci\u00f3n sobre la crisis del COVID-19 que han realizado las series de ficci\u00f3n televisiva espa\u00f1ola, producidas y emitidas durante la crisis: Jo tambe em quedo a casa (TV3, 2020); Diarios de la cuarentena (TVE, 2020); En casa (HBO, 2020); Relatos con-fin-a-2 (Amazon Prime Video, 2020) y Cu\u00e9ntame (TVE, 2021). Se propone una metodolog\u00eda cualitativa, el contexto de producci\u00f3n en la coyuntura de la pandemia y se efect\u00faa el an\u00e1lisis textual (Casetti y DiChio, 1999) de las cinco producciones. Se concluye que la industria televisiva espa\u00f1ola mostr\u00f3 determinaci\u00f3n, creatividad y adaptaci\u00f3n frente al contexto de crisis, mientras que la ficci\u00f3n permite la catarsis y fabrica memoria colectiva aunque con escaso compromiso social.", "downloadable_attachments": [{"id": 88114647, "asset_id": 82389442, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 211603776, "first_name": "JAVIER", "last_name": "MATEOS PEREZ", "domain_name": "independent", "page_name": "JAVIERMATEOSPEREZ", "display_name": "JAVIER MATEOS PEREZ", "profile_url": "https://independent.academia.edu/JAVIERMATEOSPEREZ?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/211603776/70912397/59344598/s65_javier.mateos_perez.png"}], "research_interests": [{"id": 15674, "name": "Linguistics", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Linguistics?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 74289, "name": "Imaginarios sociales", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Imaginarios_sociales?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 398313, "name": "Series De Televisi\u00f3n", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_De_Television?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1012303, "name": "Fiction TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Fiction_TV?f_ri=392861"}, {"id": 1220826, "name": "Ficci\u00f3n Televisiva", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ficcion_Televisiva?f_ri=392861"}, {"id": 1330315, "name": "Historia De La Televisi\u00f3n En Espa\u00f1a", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Historia_De_La_Television_En_Espana?f_ri=392861"}, {"id": 1420226, "name": "Television Espa\u00f1ola", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Espa%C3%B1ola?f_ri=392861"}, {"id": 3567366, "name": "Coronavirus COVID-19", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Coronavirus_COVID-19?f_ri=392861"}, {"id": 3604035, "name": "PANDEMIA Covid 19", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/PANDEMIA_Covid_19?f_ri=392861"}]}, {"id": 63141110, "title": "Empresas televisivas em disputa no Primetime Emmy Awards: capital simb\u00f3lico e consagra\u00e7\u00e3o no campo de produ\u00e7\u00e3o de s\u00e9ries ficcionais", "created_at": "2021-12-03T10:36:21.456-08:00", "url": "https://www.academia.edu/63141110/Empresas_televisivas_em_disputa_no_Primetime_Emmy_Awards_capital_simb%C3%B3lico_e_consagra%C3%A7%C3%A3o_no_campo_de_produ%C3%A7%C3%A3o_de_s%C3%A9ries_ficcionais?f_ri=392861", "dom_id": "work_63141110", "summary": "O artigo objetiva investigar a distribui\u00e7\u00e3o de capital simb\u00f3lico entre as empresas televisivas no campo de produ\u00e7\u00e3o de s\u00e9ries ficcionais dos Estados Unidos na edi\u00e7\u00e3o de 2020 do Primetime Emmy Awards. Entendemos a premia\u00e7\u00e3o como inst\u00e2ncia de consagra\u00e7\u00e3o m\u00e1xima da cria\u00e7\u00e3o de s\u00e9ries de fic\u00e7\u00e3o televisiva do mercado norte-americano, na qual o reconhecimento \u00e9 concedido pelos pares, membros da Academia de Artes e Ci\u00eancias Televisivas. Elencamos seis indicadores para a an\u00e1lise da premia\u00e7\u00e3o, relacionados \u00e0 quantidade de indica\u00e7\u00f5es e de premia\u00e7\u00f5es conquistadas pelas empresas tendo em vista as categorias totais, as categorias que contemplam s\u00e9ries de fic\u00e7\u00e3o e as categorias principais (pr\u00eamios de melhor obra, atua\u00e7\u00f5es principais e coadjuvantes, dire\u00e7\u00e3o e roteiro). Os dados demonstram a crescente concorr\u00eancia dos servi\u00e7os de streaming audiovisual e a diminui\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a das emissoras de acesso aberto nas categorias de fic\u00e7\u00e3o, bem como a predomin\u00e2ncia da HBO como agente mais consagrado do campo.", "downloadable_attachments": [{"id": 75661588, "asset_id": 63141110, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 641526, "first_name": "Ma\u00edra", "last_name": "Bianchini", "domain_name": "ufba", "page_name": "Ma\u00edraBianchini", "display_name": "Ma\u00edra Bianchini", "profile_url": "https://ufba.academia.edu/Ma%C3%ADraBianchini?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/641526/220797/58749892/s65_ma_ra.bianchini.jpg"}], "research_interests": [{"id": 928, "name": "Media Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 11261, "name": "U.S. Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/U.S._Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 21829, "name": "Series TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_TV?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 53845, "name": "Television series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_series?f_ri=392861"}, {"id": 53852, "name": "TV studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_studies?f_ri=392861"}, {"id": 74988, "name": "American serial television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/American_serial_television?f_ri=392861"}, {"id": 229679, "name": "Film and Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Film_and_Television?f_ri=392861"}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861"}, {"id": 340478, "name": "Television Distribution", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Distribution?f_ri=392861"}, {"id": 347268, "name": "Netflix", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Netflix?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 444305, "name": "Film and television studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Film_and_television_studies?f_ri=392861"}, {"id": 557819, "name": "HBO Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/HBO_Series?f_ri=392861"}, {"id": 852671, "name": "Estudos De Televis\u00e3o", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Estudos_De_Televisao?f_ri=392861"}, {"id": 2650383, "name": "emmy awards", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/emmy_awards?f_ri=392861"}, {"id": 3118566, "name": "Field of Television Series Production", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Field_of_Television_Series_Production?f_ri=392861"}]}, {"id": 54929570, "title": "Observaci\u00f3n de la ficci\u00f3n televisiva en ocho pa\u00edses iberoamericanos", "created_at": "2021-10-02T16:40:59.547-07:00", "url": "https://www.academia.edu/54929570/Observaci%C3%B3n_de_la_ficci%C3%B3n_televisiva_en_ocho_pa%C3%ADses_iberoamericanos?f_ri=392861", "dom_id": "work_54929570", "summary": "En este texto se reportan comparativa e hist\u00f3ricamente los resultados de la observaci\u00f3n de la programaci\u00f3n televisiva de ficci\u00f3n en ocho pa\u00edses iberoamericanos durante 2008. Se aprecian cambios significativos en la producci\u00f3n, en la transmisi\u00f3n y en la recepci\u00f3n de los diversificados formatos que presenta este g\u00e9nero televisivo. La telenovela sigue siendo el formato m\u00e1s popular entre las audiencias, el que llena el\u00a0prime timenacional y sirve, a la vez, de escaparate a una creciente naturalizaci\u00f3n de la publicidad y la pol\u00edtica.", "downloadable_attachments": [{"id": 71050466, "asset_id": 54929570, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 442873, "first_name": "Maria Immacolata", "last_name": "Vassallo de Lopes", "domain_name": "usp-br", "page_name": "MariaImmacolataVassallodeLopes", "display_name": "Maria Immacolata Vassallo de Lopes", "profile_url": "https://usp-br.academia.edu/MariaImmacolataVassallodeLopes?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/442873/142663/19761819/s65_maria_immacolata.vassallo_de_lopes.jpg"}], "research_interests": [{"id": 25778, "name": "Audience", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Audience?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 34074, "name": "Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 67756, "name": "Ratings", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ratings?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 126341, "name": "Monitoring", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Monitoring?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 136660, "name": "Audiencia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Audiencia?f_ri=392861"}, {"id": 136679, "name": "Observatorios", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Observatorios?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 1220826, "name": "Ficci\u00f3n Televisiva", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ficcion_Televisiva?f_ri=392861"}, {"id": 1325291, "name": "Comunicaci\u00f3n y sociedad", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Comunicacion_y_sociedad?f_ri=392861"}]}, {"id": 36827657, "title": "A case study in transmedia reception: Fan communities on Facebook and social topics in the brazilian telenovela Passione", "created_at": "2018-06-12T02:40:36.779-07:00", "url": "https://www.academia.edu/36827657/A_case_study_in_transmedia_reception_Fan_communities_on_Facebook_and_social_topics_in_the_brazilian_telenovela_Passione?f_ri=392861", "dom_id": "work_36827657", "summary": "The article begins by showing the main concerns, concepts and theories that have characterized Latin American studies on television reception and how the intensity of the transformations in contemporary communication environment requires an adjustment of focus in the present of the \u201cnetwork society\u201d and its \u201cmedia ecology\u201d. Hereafter, the article presents two parts that respectively analyze the research of television reception in the challenges of the new media in face of the traditions of these studies, and what is new in the methodology of the reception of new media. To provide of what would be the main methodological challenges, the text presents an empirical example of the new practices of audiences of television fiction, identified through studies generated within the project of OBITEL , discussing some results of an exploratory research on transmedia reception of fans on Facebook about Passione, the most watched telenovela in Brazil in 2010.", "downloadable_attachments": [{"id": 56779521, "asset_id": 36827657, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 82640400, "first_name": "Revista", "last_name": "An\u00e0lisi", "domain_name": "uab", "page_name": "RevistaAnalisi", "display_name": "Revista  An\u00e0lisi", "profile_url": "https://uab.academia.edu/RevistaAnalisi?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/82640400/19892187/19703829/s65_revista.an_lisi.jpg"}, {"id": 442873, "first_name": "Maria Immacolata", "last_name": "Vassallo de Lopes", "domain_name": "usp-br", "page_name": "MariaImmacolataVassallodeLopes", "display_name": "Maria Immacolata Vassallo de Lopes", "profile_url": "https://usp-br.academia.edu/MariaImmacolataVassallodeLopes?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/442873/142663/19761819/s65_maria_immacolata.vassallo_de_lopes.jpg"}], "research_interests": [{"id": 5583, "name": "Audience and Reception Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Audience_and_Reception_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 6443, "name": "Participatory Culture", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Participatory_Culture?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 2972140, "name": "transmedia reception", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/transmedia_reception?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 2972141, "name": "online fan communities", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/online_fan_communities?f_ri=392861"}]}, {"id": 36421578, "title": "A hist\u00f3ria na telefic\u00e7\u00e3o: ecos do jornal A Voz da Ra\u00e7a na constru\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria social // The history in TV fiction: echoes the official Voice of the Race in the construction of social memory", "created_at": "2018-04-16T11:14:10.076-07:00", "url": "https://www.academia.edu/36421578/A_hist%C3%B3ria_na_telefic%C3%A7%C3%A3o_ecos_do_jornal_A_Voz_da_Ra%C3%A7a_na_constru%C3%A7%C3%A3o_da_mem%C3%B3ria_social_The_history_in_TV_fiction_echoes_the_official_Voice_of_the_Race_in_the_construction_of_social_memory?f_ri=392861", "dom_id": "work_36421578", "summary": "Este texto deriva de uma pesquisa que analisou a resson\u00e2ncia da fic\u00e7\u00e3o televisiva na valoriza\u00e7\u00e3o da religiosidade afro-brasileira e na visibilidade  da pessoa negra na miniss\u00e9rie Tenda dos Milagres, inspirada na obra de Jorge Amado. A adapta\u00e7\u00e3o televisiva faz refer\u00eancia ao papel social do peri\u00f3dico A Voz da Ra\u00e7a, pertencente \u00e0 Imprensa Negra, fundado em S\u00e3o Paulo nos anos de 1933. A abordagem busca\r\ndemonstrar que o g\u00eanero ficcional, a partir de reconstitui\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas e dos fragmentos dos di\u00e1logos entre os personagens, pode se tornar um relevante espa\u00e7o de frui\u00e7\u00e3o para se pensar as desigualdades raciais, as identidades coletivas (CUCHE, 2002;\r\nHALL, 2005) e os preconceitos \u00e9tnicoreligiosos (GOFFMAN, 1988) contribuindo para a constru\u00e7\u00e3o da mem\u00f3ria social (LE GOFF, 2006; POLLAK, 2000). \r\n//\r\nThis text comes from a study that examined the resonance of TV fiction in valuing religiosity afro-brazilian and the visibility of the black person in minisserie Tent of Miracles, inspired by the work of Jorge Amado. The television adaptation makes reference to the social role of the journal The Voice of Race, belonging to the Black Press, founded in Sao Paulo in the years to 1933. The approach seeks to demonstrate that the fictional genre, from historical reconstructions and the fragments of the dialogs between the characters, can become an important area of enjoyment to think racial inequalities, the collective identities (CUCHE, 2002; HALL, 2005) and prejudices ethnic-religious (GOFFMAN, 1988) contributing to the construction of social memory (LE GOFF, 2006; POLLAK, 2000).", "downloadable_attachments": [{"id": 56334204, "asset_id": 36421578, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 42084032, "first_name": "Revista Contracampo", "last_name": "Brazilian Journal of Communication", "domain_name": "uff", "page_name": "RevistaContracampo", "display_name": "Revista Contracampo  Brazilian Journal of Communication", "profile_url": "https://uff.academia.edu/RevistaContracampo?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/42084032/13411330/14628529/s65_revista.contracampo.jpg"}], "research_interests": [{"id": 18214, "name": "Social Memory", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Social_Memory?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 109411, "name": "Fic\u00e7\u00e3o Televisiva", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ficcao_Televisiva?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 508360, "name": "Mem\u00f3ria social", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Mem%C3%B3ria_social?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 2936002, "name": "preconceito \u00e9tnico-religioso", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/preconceito_%C3%A9tnico-religioso?f_ri=392861"}, {"id": 2945984, "name": "prejudice ethnic-religious", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/prejudice_ethnic-religious?f_ri=392861"}]}, {"id": 25065714, "title": "Obitel Chile 2007-II: Crecimiento y diversificaci\u00f3n de la audiencia", "created_at": "2016-05-05T15:24:59.470-07:00", "url": "https://www.academia.edu/25065714/Obitel_Chile_2007_II_Crecimiento_y_diversificaci%C3%B3n_de_la_audiencia?f_ri=392861", "dom_id": "work_25065714", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 45388148, "asset_id": 25065714, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 48309862, "first_name": "Veronica", "last_name": "Vera", "domain_name": "independent", "page_name": "VeronicaSilva35", "display_name": "Veronica  Vera", "profile_url": "https://independent.academia.edu/VeronicaSilva35?f_ri=392861", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}, {"id": 48405583, "first_name": "Soledad", "last_name": "Suit", "domain_name": "independent", "page_name": "SoledadSuit", "display_name": "Soledad Suit", "profile_url": "https://independent.academia.edu/SoledadSuit?f_ri=392861", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}]}, {"id": 12683454, "title": "Il museo, la critica, la trama. Prospettive d'indagine sull'orlo della modernit\u00e0", "created_at": "2015-05-30T04:16:12.823-07:00", "url": "https://www.academia.edu/12683454/Il_museo_la_critica_la_trama_Prospettive_dindagine_sullorlo_della_modernit%C3%A0?f_ri=392861", "dom_id": "work_12683454", "summary": "Postfazione al volume curato da Walter Nardon e da me \"Pro e contro la trama\".", "downloadable_attachments": [{"id": 37779362, "asset_id": 12683454, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 1087951, "first_name": "Carlo", "last_name": "Tirinanzi De Medici", "domain_name": "unitn", "page_name": "CarloTirinanzideMedici", "display_name": "Carlo  Tirinanzi De Medici", "profile_url": "https://unitn.academia.edu/CarloTirinanzideMedici?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/1087951/377442/457485/s65_carlo.tirinanzi_de_medici.jpg"}], "research_interests": [{"id": 4, "name": "Non Fiction Writing", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Non_Fiction_Writing?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 8153, "name": "Theory of the Novel", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Theory_of_the_Novel?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 8408, "name": "Creative Non-Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Creative_Non-Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 23086, "name": "William Faulkner", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/William_Faulkner?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 31602, "name": "Ian McEwan", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Ian_McEwan?f_ri=392861"}, {"id": 35923, "name": "Autofiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Autofiction?f_ri=392861"}, {"id": 75201, "name": "Sherwood Anderson", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Sherwood_Anderson?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 488758, "name": "Autofiction Narrativa Romanzo Italiano Doubrovski Vasta Genna Siti", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Autofiction_Narrativa_Romanzo_Italiano_Doubrovski_Vasta_Genna_Siti?f_ri=392861"}, {"id": 576103, "name": "History and Theory of the Novel", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/History_and_Theory_of_the_Novel?f_ri=392861"}, {"id": 1036659, "name": "Creative Nonfiction, Experimental Nonfiction, Literary Hybrids", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Creative_Nonfiction_Experimental_Nonfiction_Literary_Hybrids?f_ri=392861"}, {"id": 1318532, "name": "Giorgio Falco", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Giorgio_Falco?f_ri=392861"}, {"id": 1720452, "name": "Teoria del romanzo", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Teoria_del_romanzo?f_ri=392861"}]}, {"id": 4616680, "title": "Fictietaal en taalfixaties", "created_at": "2013-09-28T22:53:17.747-07:00", "url": "https://www.academia.edu/4616680/Fictietaal_en_taalfixaties?f_ri=392861", "dom_id": "work_4616680", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 31975110, "asset_id": 4616680, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 5819969, "first_name": "Sarah", "last_name": "Van Hoof", "domain_name": "ugent", "page_name": "SarahVanHoof", "display_name": "Sarah Van Hoof", "profile_url": "https://ugent.academia.edu/SarahVanHoof?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/5819969/2501421/2904627/s65_sarah.van_hoof.png"}], "research_interests": [{"id": 42941, "name": "Standard Language Ideology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Standard_Language_Ideology?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}]}, {"id": 61677480, "title": "Prime Time Nationalism: Patterns of Prejudice in TV Crime Fiction", "created_at": "2021-11-14T09:46:21.854-08:00", "url": "https://www.academia.edu/61677480/Prime_Time_Nationalism_Patterns_of_Prejudice_in_TV_Crime_Fiction?f_ri=392861", "dom_id": "work_61677480", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 74647430, "asset_id": 61677480, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 27740802, "first_name": "Wulf", "last_name": "Kansteiner", "domain_name": "au", "page_name": "WulfKansteiner", "display_name": "Wulf Kansteiner", "profile_url": "https://au.academia.edu/WulfKansteiner?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/27740802/68292696/56747595/s65_wulf.kansteiner.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 5878, "name": "Nationalism", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Nationalism?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 982104, "name": "Crime and the Media", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Crime_and_the_Media?f_ri=392861", "nofollow": false}]}, {"id": 53577015, "title": "J\u00f3venes y ficci\u00f3n televisiva. Construcci\u00f3n de identidad y transmedialidad", "created_at": "2021-09-27T17:37:53.147-07:00", "url": "https://www.academia.edu/53577015/J%C3%B3venes_y_ficci%C3%B3n_televisiva_Construcci%C3%B3n_de_identidad_y_transmedialidad?f_ri=392861", "dom_id": "work_53577015", "summary": null, "downloadable_attachments": [{"id": 70356753, "asset_id": 53577015, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 3315868, "first_name": "Mois\u00e9s", "last_name": "Limia", "domain_name": "independent", "page_name": "Mois\u00e9sLimia", "display_name": "Mois\u00e9s  Limia", "profile_url": "https://independent.academia.edu/Mois%C3%A9sLimia?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/3315868/1106753/1379919/s65_mois_s.limia.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1557, "name": "Youth Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Youth_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 55650, "name": "Transmedia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Transmedia?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 57478, "name": "Feminismo", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Feminismo?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 83887, "name": "J\u00f3venes", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/J%C3%B3venes?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 1325291, "name": "Comunicaci\u00f3n y sociedad", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Comunicacion_y_sociedad?f_ri=392861"}]}, {"id": 43711865, "title": "A TELENOVELA BRASILEIRA NA ERA DA CONVERG\u00caNCIA: ADAPTAR OS CONCEITOS ATRAV\u00c9S DAS FRONTEIRAS", "created_at": "2020-07-25T12:14:54.082-07:00", "url": "https://www.academia.edu/43711865/A_TELENOVELA_BRASILEIRA_NA_ERA_DA_CONVERG%C3%8ANCIA_ADAPTAR_OS_CONCEITOS_ATRAV%C3%89S_DAS_FRONTEIRAS?f_ri=392861", "dom_id": "work_43711865", "summary": "Considerando-se o modo de produ\u00e7\u00e3o ficcional posto em opera\u00e7\u00e3o pela Rede Globo, as especifidades formais e narrativas das telenovelas assim como a din\u00e2mica particular que se estabeleceu entre estes objetos e o p\u00fablico, este artigo prop\u00f5e o exame destas narrativas e de seus paratextos online. Seria pertinente analisar as telenovelas e suas extens\u00f5es transmidi\u00e1ticas a partir de conceitos estrangeiros, pensados para um contexto sociocultural distinto? Ou, levando-se em conta que a fic\u00e7\u00e3o televisiva apresenta (ainda) uma forte identidade local, deve-se adaptar tais conceitos e pens\u00e1-los localmente? A pr\u00e1tica da transm\u00eddia no Brasil seria, talvez, uma ferramenta que coloca em evid\u00eancia as identidades locais, culturais e televisivas do pa\u00eds e a necessidade de se pensar uma articula\u00e7\u00e3o entre o global e o local para a produ\u00e7\u00e3o do conhecimento. \n", "downloadable_attachments": [{"id": 64018110, "asset_id": 43711865, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 4096344, "first_name": "Larissa", "last_name": "Christoforo", "domain_name": "umontreal", "page_name": "LarissaChristoforo", "display_name": "Larissa Christoforo", "profile_url": "https://umontreal.academia.edu/LarissaChristoforo?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/4096344/1579362/35819578/s65_larissa.christoforo.jpg"}], "research_interests": [{"id": 9391, "name": "Telenovelas", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Telenovelas?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 41667, "name": "Transmedia Storytelling", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Transmedia_Storytelling?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 53852, "name": "TV studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}]}, {"id": 38047667, "title": "De Night of the Living Dead a ZombieLars, la larga sombra de Romero y la humanizaci\u00f3n del zombi. I Congreso Internacional de Cultura Popular. Universidad de Sevilla, 12-14 de diciembre de 2018.", "created_at": "2018-12-27T09:57:57.736-08:00", "url": "https://www.academia.edu/38047667/De_Night_of_the_Living_Dead_a_ZombieLars_la_larga_sombra_de_Romero_y_la_humanizaci%C3%B3n_del_zombi_I_Congreso_Internacional_de_Cultura_Popular_Universidad_de_Sevilla_12_14_de_diciembre_de_2018?f_ri=392861", "dom_id": "work_38047667", "summary": "El estreno de Night of the Living Dead (1968) trajo consigo una renovaci\u00f3n del cine de terror, tanto en sus formas como en su contenido. As\u00ed mismo, la \u00f3pera prima de George A. Romero supuso una reinvenci\u00f3n de la tradici\u00f3n cinematogr\u00e1fica del zombi, creando un modelo narrativo que favorec\u00eda la utilizaci\u00f3n del zombi como figura metaf\u00f3rica a trav\u00e9s de la cual revelar nuestras propias ansiedades sociales. En este sentido, lo que planteamos es desentra\u00f1ar las caracter\u00edsticas del canon establecido por Romero \u2013 tomando como referencia principal sus tres primeras pel\u00edculas sobre zombis \u2013 y ver en qu\u00e9 medida mantiene su influencia en el g\u00e9nero con el paso del tiempo. Para ello, prestaremos especial atenci\u00f3n a las ficciones televisivas, sobre todo, a aquellas que a priori trasgreden este canon con mayor facilidad, incorporando novedades al g\u00e9nero, tales como la progresiva humanizaci\u00f3n del muerto viviente, que contribuyen a enriquecer y renovar la met\u00e1fora zombi.", "downloadable_attachments": [], "ordered_authors": [{"id": 2604710, "first_name": "Alberto", "last_name": "A\u00f1\u00f3n Lara", "domain_name": "uco-es", "page_name": "AlbertoA\u00f1\u00f3n", "display_name": "Alberto A\u00f1\u00f3n Lara", "profile_url": "https://uco-es.academia.edu/AlbertoA%C3%B1%C3%B3n?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/2604710/821832/17601167/s65_alberto.a_n.jpg"}], "research_interests": [{"id": 5549, "name": "Horror Film", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Horror_Film?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 16628, "name": "Horror Cinema", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Horror_Cinema?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 19258, "name": "Cinema", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cinema?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 21829, "name": "Series TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_TV?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 35402, "name": "Zombie Films", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Zombie_Films?f_ri=392861"}, {"id": 38769, "name": "Cinematography", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cinematography?f_ri=392861"}, {"id": 52745, "name": "Cinema Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cinema_Studies?f_ri=392861"}, {"id": 60379, "name": "Zombies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Zombies?f_ri=392861"}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861"}, {"id": 277154, "name": "Cinematografia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cinematografia?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 419627, "name": "George A. Romero", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/George_A._Romero?f_ri=392861"}, {"id": 501873, "name": "Zombie", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Zombie?f_ri=392861"}, {"id": 535275, "name": "Zombie Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Zombie_Studies?f_ri=392861"}]}, {"id": 37078955, "title": "Conclusione", "created_at": "2018-07-19T07:43:03.007-07:00", "url": "https://www.academia.edu/37078955/Conclusione?f_ri=392861", "dom_id": "work_37078955", "summary": "Alcune tendenze nella scrittura della fiction italiana contemporanea.", "downloadable_attachments": [], "ordered_authors": [{"id": 245813, "first_name": "Luca", "last_name": "Barra", "domain_name": "unibo", "page_name": "LucaBarra", "display_name": "Luca  Barra", "profile_url": "https://unibo.academia.edu/LucaBarra?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/245813/53242/712272/s65_luca.barra.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 34074, "name": "Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861", "nofollow": false}]}, {"id": 36542220, "title": "El morador del Umbral. Un espectador para Twin Peaks", "created_at": "2018-05-01T03:46:19.787-07:00", "url": "https://www.academia.edu/36542220/El_morador_del_Umbral_Un_espectador_para_Twin_Peaks?f_ri=392861", "dom_id": "work_36542220", "summary": "Si el inicio de Blue Velvet (1986), con la oreja cortada y abandonada a la tarea de los cole\u00f3pteros entre la hierba, muestra el dispositivo m\u00e1s habitual en la pl\u00e1stica de David Lynch, que consiste en acercarse al detalle que traiciona la placidez aparente, el desajuste entre el plano general y el fragmento, con Twin Peaks el espectador es llamado a habitar en la geograf\u00eda cotidiana del desencaje entre el orden de lo lejano y el caos turbulento de lo cercano. A trav\u00e9s de la distancia que media entre las cumbres nevadas y la proximidad obscena del ojo de Laura Palmer, que inunda la pantalla en la filmaci\u00f3n dom\u00e9stica de un picnic con sus amigos Donna y James, Lynch despliega un tratado sobre la emoci\u00f3n que constituye la semilla de buena parte de la ficci\u00f3n televisiva contempor\u00e1nea, a la que este cap\u00edtulo del libro Regreso a Twin Peaks (Ed. Enric Ros y Raquel Cris\u00f3stomo), se acerca.\n\nEl uso de cliffhangers, pistas falsas y non sequiturs, el uso narrativo de la m\u00fasica y las canciones, la construcci\u00f3n alusiva del mal, los personajes aleg\u00f3ricos, la creaci\u00f3n de un relato desplegado en dos dimensiones paralelas mediante la coexistencia entre la topograf\u00eda de la localidad y su reverso oscuro, y una concepci\u00f3n pict\u00f3rica que en cada cap\u00edtulo toma como punto de partida un concepto o tonalidad emotiva \u2014los dobles fondos y cajones secretos en el episodio tercero de la primera temporada, la danza en el episodio segundo\u2014, est\u00e1n en la ra\u00edz de mecanismos complejos en su momento compartidos con una serie como Doctor en Alaska (1990-1995), y con posterioridad heredados por series tan diversas como Los Soprano, Mad Men, True Detective, The Wire, Perdidos (Lost), Fringe o The Leftovers. \n\nEl gran motor mitopo\u00e9tico de la serie, la culpa sin causa, que se infiltra en cada uno de los ademanes y deseos de los personajes, sobre todo en la primera temporada, sustenta un tejido que se va urdiendo en torno al rostro l\u00edvido de Laura Palmer. El motivo central de toda la obra de Lynch, el cad\u00e1ver femenino, espolea tambi\u00e9n el relato en Twin Peaks, coescrita junto a Mark Frost. En forma de descenso circular, la traves\u00eda al Otro Lado de Cooper no s\u00f3lo le revela como un aut\u00e9ntico Morador del Umbral, la criatura de la mitolog\u00eda aborigen mencionada en el cap\u00edtulo und\u00e9cimo de la segunda temporada, sino que se adue\u00f1a de la emoci\u00f3n del espectador para identificar su condici\u00f3n con la de un ser suspendido en el fr\u00e1gil tejido que separa Este Mundo del Otro, un enclave eterno rodeado de cortinas carmes\u00ed desde el que Laura Palmer cerr\u00f3 Twin Peaks advirtiendo a los espectadores \u00abNos vemos en veinticinco a\u00f1os\u00bb. ", "downloadable_attachments": [], "ordered_authors": [{"id": 5447272, "first_name": "Ivan", "last_name": "Pintor Iranzo", "domain_name": "upf", "page_name": "IvanPintorIranzo", "display_name": "Ivan Pintor Iranzo", "profile_url": "https://upf.academia.edu/IvanPintorIranzo?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/5447272/16837027/17080800/s65_ivan.pintor_iranzo.jpg"}], "research_interests": [{"id": 5472, "name": "Jungian psychology", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Jungian_psychology?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 8431, "name": "Slavoj \u017di\u017eek", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Slavoj_%C5%BDi%C5%BEek?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 28923, "name": "David Lynch", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/David_Lynch?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 96733, "name": "Carl Gustav Jung", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Carl_Gustav_Jung?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 394711, "name": "Twin Peaks", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Twin_Peaks?f_ri=392861"}]}, {"id": 36542139, "title": "EL VAC\u00cdO, LA C\u00d3LERA Y EL MAL EN LA FICCI\u00d3N CONTEMPOR\u00c1NEA. UNA EST\u00c9TICA DE LA NEGATIVIDAD", "created_at": "2018-05-01T03:28:27.576-07:00", "url": "https://www.academia.edu/36542139/EL_VAC%C3%8DO_LA_C%C3%93LERA_Y_EL_MAL_EN_LA_FICCI%C3%93N_CONTEMPOR%C3%81NEA_UNA_EST%C3%89TICA_DE_LA_NEGATIVIDAD?f_ri=392861", "dom_id": "work_36542139", "summary": "De entre todas las im\u00e1genes gestadas por la serialidad contempor\u00e1nea, las del final de la tercera temporada de Twin Peaks (ABC: 1990-91; Showtime Networks: 1990-2017) constituyen un punto l\u00edmite, un espacio de interrogaci\u00f3n sobre las formas narrativas seriales construido sobre una est\u00e9tica negativa o apof\u00e1tica, de acuerdo con el t\u00e9rmino teol\u00f3gico que designa la v\u00eda m\u00edstica negativa de aproximaci\u00f3n a lo divino \u2013del griego \u1f00\u03c0\u03bf\u03c6\u03ac\u03bd\u03b1\u03b9 que significa \u201cdecir no\u201d, \u201cnegar\u201d\u2013. En muchos sentidos, Lynch establece un pacto con el espectador que no se apoya en la premisa de un gui\u00f3n cerrado ni sobre el uso de los recursos del drama isabelino y la narrativa art\u00farica tan presentes en la ficci\u00f3n televisiva contempor\u00e1nea, sino sobre una f\u00f3rmula hasta ahora in\u00e9dita en la serialidad: la concepci\u00f3n de cada episodio como una visita al estudio, al taller del artista. El trabajo sobre motivos recurrentes concibe las secuencias como lienzos, ensayos o coreograf\u00edas que suscitan una sensaci\u00f3n similar a la que producen otras formas est\u00e9ticas recientes fundadas sobre las ideas de gesto y huella, indagaci\u00f3n y montaje de tiempos alternos, quebrados. \r\n\r\nEl prop\u00f3sito de este cap\u00edtulo, contenido en el libro La est\u00e9tica televisiva en las series contempor\u00e1neas (Ed. Miguel \u00c1ngel Huerta y Pedro Sangro) es acercarse tanto a la v\u00eda negativa, apof\u00e1tica, que gu\u00eda a Lynch como a una comprensi\u00f3n m\u00e1s amplia de las formas de la negatividad que la serialidad televisiva contempor\u00e1nea reclama en relaci\u00f3n con la representaci\u00f3n del hogar y la comunidad: la c\u00f3lera, el horror y el c\u00edrculo serial del mal, desde una metodolog\u00eda comparada, fundamentanda en la iconolog\u00eda de Aby Warburg y basada sobre todo en el concepto de negatividad en la filosof\u00eda y la teolog\u00eda. A trav\u00e9s de series tan diversas como The Leftovers (HBO: 2014-2017), True Detective (HBO: 2014-), Fringe (Fox: 2008-2013), Breaking Bad (AMC: 2008-2013), Mad Men (AMC: 2007-2015), Penny Dreadful (Showtime: 2014-2016), P\u2019tit Quinquin (Arte: 2014) o Westworkd (HBO: 2016\u2013) se realiza un recorrido a trav\u00e9s de los fundamentos de la negatividad en la est\u00e9tica de la ficci\u00f3n serial contempor\u00e1nea. ", "downloadable_attachments": [{"id": 87999675, "asset_id": 36542139, "asset_type": "Work", "always_allow_download": false}], "ordered_authors": [{"id": 5447272, "first_name": "Ivan", "last_name": "Pintor Iranzo", "domain_name": "upf", "page_name": "IvanPintorIranzo", "display_name": "Ivan Pintor Iranzo", "profile_url": "https://upf.academia.edu/IvanPintorIranzo?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/5447272/16837027/17080800/s65_ivan.pintor_iranzo.jpg"}], "research_interests": [{"id": 4400, "name": "Georges Didi-Huberman", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Georges_Didi-Huberman?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 8437, "name": "Martin Heidegger", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Martin_Heidegger?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 28923, "name": "David Lynch", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/David_Lynch?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 40877, "name": "Aby Warburg", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Aby_Warburg?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 43805, "name": "Meister Eckhardt", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Meister_Eckhardt?f_ri=392861"}, {"id": 86635, "name": "Negativity", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Negativity?f_ri=392861"}, {"id": 207368, "name": "Lucio Fontana", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Lucio_Fontana?f_ri=392861"}, {"id": 237053, "name": "Mad Men", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Mad_Men?f_ri=392861"}, {"id": 274431, "name": "TV Series", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Series?f_ri=392861"}, {"id": 313491, "name": "Mark Rothko", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Mark_Rothko?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 394711, "name": "Twin Peaks", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Twin_Peaks?f_ri=392861"}, {"id": 627874, "name": "Anish Kapoor", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Anish_Kapoor?f_ri=392861"}, {"id": 799079, "name": "Byung-Chul Han", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Byung-Chul_Han?f_ri=392861"}, {"id": 1535619, "name": "True Detective", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/True_Detective?f_ri=392861"}, {"id": 2341184, "name": "Penny Dreadful Tv Serie", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Penny_Dreadful_Tv_Serie?f_ri=392861"}, {"id": 2568966, "name": "Westworld", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Westworld?f_ri=392861"}, {"id": 2692079, "name": "The leftovers", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/The_leftovers?f_ri=392861"}, {"id": 2937657, "name": "Twin Peaks: The Return", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Twin_Peaks_The_Return?f_ri=392861"}, {"id": 2945913, "name": "P'Tit Quinquin", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/PTit_Quinquin?f_ri=392861"}]}, {"id": 33321073, "title": "The Italian Job. La fiction italiana verso una circolazione globale", "created_at": "2017-06-04T02:42:31.799-07:00", "url": "https://www.academia.edu/33321073/The_Italian_Job_La_fiction_italiana_verso_una_circolazione_globale?f_ri=392861", "dom_id": "work_33321073", "summary": "Un'analisi della storia e delle ragioni della circolazione all'estero della fiction italiana, che si concentra in particolare sugli ultimi anni e sugli esperimenti di molti broadcaster nazionali sia dal punto di vista dei modelli produttivi e distributivi sia da quello degli immaginari rappresentati.", "downloadable_attachments": [], "ordered_authors": [{"id": 245813, "first_name": "Luca", "last_name": "Barra", "domain_name": "unibo", "page_name": "LucaBarra", "display_name": "Luca  Barra", "profile_url": "https://unibo.academia.edu/LucaBarra?f_ri=392861", "photo": "https://0.academia-photos.com/245813/53242/712272/s65_luca.barra.jpg"}], "research_interests": [{"id": 1439, "name": "Globalization", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Globalization?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 6621, "name": "Media Industries", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Industries?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 34074, "name": "Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 55973, "name": "Television and Film Production", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_and_Film_Production?f_ri=392861"}, {"id": 84353, "name": "Television Industry", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Industry?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 979208, "name": "Italian Television", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Italian_Television?f_ri=392861"}]}, {"id": 10554853, "title": "\u00ab Les st\u00e9r\u00e9otypes \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision : feuilleton d\u2019aujourd\u2019hui sur l\u2019Espagne d\u2019hier \u00bb", "created_at": "2015-02-05T15:20:20.570-08:00", "url": "https://www.academia.edu/10554853/_Les_st%C3%A9r%C3%A9otypes_%C3%A0_la_t%C3%A9l%C3%A9vision_feuilleton_d_aujourd_hui_sur_l_Espagne_d_hier_?f_ri=392861", "dom_id": "work_10554853", "summary": null, "downloadable_attachments": [], "ordered_authors": [{"id": 25775277, "first_name": "B\u00e9n\u00e9dicte", "last_name": "Br\u00e9mard", "domain_name": "u-bourgogne", "page_name": "B\u00e9n\u00e9dicteBr\u00e9mard", "display_name": "B\u00e9n\u00e9dicte Br\u00e9mard", "profile_url": "https://u-bourgogne.academia.edu/B%C3%A9n%C3%A9dicteBr%C3%A9mard?f_ri=392861", "photo": "/images/s65_no_pic.png"}], "research_interests": [{"id": 928, "name": "Media Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Media_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 1571, "name": "Television Studies", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Television_Studies?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 21829, "name": "Series TV", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Series_TV?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 249232, "name": "Transici\u00f3n espa\u00f1ola", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Transici%C3%B3n_espa%C3%B1ola?f_ri=392861", "nofollow": false}, {"id": 333536, "name": "The Spanish Transition to Democracy", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/The_Spanish_Transition_to_Democracy?f_ri=392861"}, {"id": 392861, "name": "TV Fiction", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/TV_Fiction?f_ri=392861"}, {"id": 481019, "name": "Transici\u00f3n de la Dictadura a la Democracia", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Transicion_de_la_Dictadura_a_la_Democracia?f_ri=392861"}, {"id": 585382, "name": "Cu\u00e9ntame c\u00f3mo pas\u00f3", "url": "https://www.academia.edu/Documents/in/Cuentame_como_paso?f_ri=392861"}]}]